{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Gremios le pidieron a diputados que traten los juicios pol\u00edticos contra Arcioni"], "visitas": ["318"], "texto": ["Luego de la jornada de manifestaciones que se vivi\u00f3 en Rawson, protagonizada por diferentes reparticiones gremiales, primero en el Ministerio de Salud provincial y luego en la Legislatura, los representantes de las distintas facciones de trabajadores mantuvieron una reuni\u00f3n con el vicegobernador, Ricardo Sastre, en la que solicitaron un encuentro pactado para el martes de la semana que viene con la presencia de los 27 diputados provinciales.", "Participaron de la reuni\u00f3n con Sastre delegados de SOyEAP, SiSaP, UPCN, APEL, jubilados, junto a los gremios de trabajadores viales (SITRAVICh) y judiciales (SITRAJUCh).", "El representante de los trabajadores legislativos, \u00c1ngel Sierra, manifest\u00f3: \u201cQueremos la presencia de los 27 se\u00f1ores diputados a las 9. Vamos a exigir el tratamiento de los juicios pol\u00edticos que se han presentado contra el gobernador\u201d.", "El vicegobernador Ricardo Sastre y el diputado del Partido Justicialista Carlos Eliceche fueron los \u00fanicos integrantes del Poder Legislativo que se hicieron presente para reunirse con los representantes de los gremios estatales. Seg\u00fan aclar\u00f3 Sastre, del encuentro \u00e9l se centr\u00f3 en las distintas leyes que los sindicatos \u201chan presentado y han venido hablando con los diputados y que quieren seguir abordando como es la situaci\u00f3n jubilatoria, aportes, impuestos\u201d.", "Consider\u00f3 que si encuentran soluciones \u201cpodemos obviar otras cosas\u201d, remarcando que lo m\u00ednimo que pueden hacer como autoridades es \u201cescucharlos y ver qu\u00e9 nexo podemos hacer con el Poder Ejecutivo, para ir destrabando esta situaci\u00f3n tan compleja que nunca vivimos los chubutenses\u201d.", "En cuanto al reclamo que hicieron los gremios de que los diputados \u201cvengan a la Legislatura a trabajar\u201d, Sastre respondi\u00f3 que \u00e9l siempre \u201cda la cara\u201d, recordando que \u201cfui intendente 8 a\u00f1os de Puerto Madryn y pas\u00e9 momentos muy complejos, quiz\u00e1s en aquel momento de la historia hoy veo que no eran tan graves, porque por el atraso salarial de 16 d\u00edas tuve el municipio tomado, problemas de salud, pero nunca deje de atenderlos, de poner la cara, y eso es lo que hay que hacer, porque la gente nos vota, nos sienta en el lugar que estamos y por m\u00e1s que no tengamos la respuesta o no le podamos decir lo que quieren escuchar, hay que atenderlos para que por lo menos sepan lo que es lo piensan\u201d.", "En cuanto a la presencia del resto de los diputados en la reuni\u00f3n de la semana pr\u00f3xima, afirm\u00f3 que \u201csomos elegidos por el voto popular y cada uno sabe que lo que tiene que hacer, aquellos que puedan venir y no tengan inconvenientes por la situaci\u00f3n sanitaria seguramente van a estar presente\u201d, asegur\u00f3 en este escenario el vicegobernador.", "Por su parte, el diputado Carlos Eliceche (PJ), inform\u00f3 que en la reuni\u00f3n del pr\u00f3ximo martes estar\u00e1n todos los integrantes de su bloque presente. Tambi\u00e9n explic\u00f3 que el juicio pol\u00edtico \u201ces un tema ya instalado en la Casa, que ha tenido entrada legislativa, est\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Asuntos Constitucionales. Se han dado los pasos que corresponden para determinar qu\u00e9 diputados deben analizar el tema. Los pedidos de juicio pol\u00edtico son tres y tienen estado legislativo, obviamente en este caso los trabajadores quieren saber la posici\u00f3n de los diputados y si van a dar curso o no los juicios pol\u00edticos\u201d.", "En lo personal, Eliceche aclar\u00f3 que no conoce el contenido de los pedidos porque est\u00e1n en una comisi\u00f3n que no integra pero su posici\u00f3n pol\u00edtica es que \u201chace mucho tiempo estamos esperando a que el gobernador nos convoque a todo el arco pol\u00edtico provincial y tambi\u00e9n al \u00e1mbito laboral, empresarios, todos los sectores que tienen incidencia en nuestra provincia, para ver qu\u00e9 es lo que va a pasar en esta provincia, y a partir de all\u00ed ver qu\u00e9 determinaci\u00f3n se puede tomar o cu\u00e1les son los pasos a seguir para el funcionamiento de la provincia\u201d.", "\u201cCada uno tiene un rol, el Ejecutivo tiene la responsabilidad de conducir los destinos de la provincia y cumplir con sus obligaciones que no las est\u00e1 cumpliendo, partiendo del sueldo de los trabajadores. La realidad pol\u00edtica de la provincia marca que hay que tomar medidas para solucionarla\u201d, sostuvo.", "Consider\u00f3 que el principal reclamo \u201ces poder cobrar sus salarios, la desesperaci\u00f3n que tienen que poder cobrar sus salarios, \u00e9se es el principal reclamo de los trabajadores\u201d."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["El Concejo incorpor\u00f3 el cupo laboral trans "], "visitas": ["135"], "texto": ["El Concejo Deliberante de Trelew aprob\u00f3 por unanimidad la incorporaci\u00f3n en el Convenio Colectivo de Trabajo del Cupo Laboral Trans. Contempla que personas trans, travestis y transexuales ocupen el 0,5% de las vacantes. Seg\u00fan sus fundamentos, el Concejo \u201cconsidera prioritario al colectivo trans en virtud de que su expectativa de vida en Am\u00e9rica Latina es de 35 a\u00f1os, sumado a que por motivos de discriminaci\u00f3n puede que carezcan de t\u00edtulo secundario, antecedentes laborales comprobables e incluso pueden contar en su historia de vida con antecedentes penales por haber ejercido el trabajo sexual, todo hizo que no acceden al mercado laboral registrado\u201d.", "Sobre las consideraciones a tener en cuenta al realizar el concurso p\u00fablico de antecedentes y oposici\u00f3n para la comunidad trans, travesti y transexual, la directora de Diversidad, Nadia Z\u00fa\u00f1iga S\u00e1nchez, propuso que por su extrema vulnerabilidad se adapten las condiciones de ingreso del art\u00edculo 19 de la Ordenanza N\u00b0 12.209/15. Plante\u00f3 la necesidad de suspender para dicho concurso la Matriz B para ingresantes y propuso que se reemplace por una Matriz que contemple s\u00f3lo el examen te\u00f3rico y la entrevista personal, a fin de mejorar sus oportunidades de acceso. Es que no es posible exigirle a este colectivo los mismos requisitos que las personas cisg\u00e9nero.", "Ser\u00e1n condiciones m\u00ednimas ser de nacionalidad argentina o por opci\u00f3n con 5 a\u00f1os de ejercicio de la ciudadan\u00eda, ser mayor de 18 a\u00f1os, observar conducta e idoneidad para el cargo a concursar y presentar certificado de antecedentes. No se tendr\u00e1n en cuenta los antecedentes por trabajo sexual.", "Tambi\u00e9n acreditar la aptitud psicof\u00edsica para la funci\u00f3n a desempe\u00f1ar, poseer las condiciones que la naturaleza del cargo a cubrir requiera, saber leer y escribir. De no tener t\u00edtulo secundario comprometerse a finalizar sus estudios y el ingreso se efectuar\u00e1 en la menor categor\u00eda del \u00e1rea en que se produzca la vacante.", "Tambi\u00e9n ingres\u00f3 la propuesta del Ejecutivo para actualizar la tarifa del Sistema de Estacionamiento Medido. El edil de Juntos por el Cambio, Rub\u00e9n C\u00e1ceres, expres\u00f3: \u201cSe pone a consideraci\u00f3n en esta emergencia que no hay servicio de transporte de pasajeros un aumento del 100% del SEM. Esperemos discutirlo en comisiones y que no sea ese el porcentaje final de incremento\u201d. El tema pas\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Hacienda.", "En Hora de Preferencia se destac\u00f3 de parte de los bloques la importancia de la obra de presedimentadores. Se aprobaron, con la abstenci\u00f3n del oficialismo, dos pedidos de informes por subsidios otorgados por la Secretar\u00eda de Planeamiento, Obras y Servicios P\u00fablicos y sobre funciones, previsiones y responsabilidad de la Municipalidad con relaci\u00f3n a la ejecuci\u00f3n del Convenio de Inserci\u00f3n Laboral, suscripto con el Sindicato de Trabajadores de Industrias de la Alimentaci\u00f3n.", "Con destino a Asuntos Legales se dirigi\u00f3 la iniciativa de adherir a la Ley Nacional N\u00ba27330/16 que proh\u00edbe en todo el pa\u00eds las carreras de perros.", "El bloque por Trelew present\u00f3 un proyecto de ordenanza para que la Coordinaci\u00f3n de Planeamiento y Obras P\u00fablicas habilite las intervenciones culturales de las sendas peatonales. Se discutir\u00e1 en Comisi\u00f3n de Planeamiento.", "Chubut al Frente y Por Trelew present\u00f3 un proyecto de ordenanza del Paseo de Emprendedoras \u201cMoly P\u00e9rez\u201d. La concejal Alcal\u00e1 ley\u00f3 una carta de la mam\u00e1 de Evelyn \u201cMoly\u201d Lehr agradeciendo la iniciativa. La propuesta fue a la Comisi\u00f3n de Planeamiento. Resta ahora aguardar las discusiones de cada uno de los proyectos."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Esquel y Trevelin  piden por la apertura del turismo"], "visitas": ["135"], "texto": ["El intendente de Trevelin y Sus Parajes, H\u00e9ctor Ingram, y su par de Esquel, Sergio Ongarato, encabezaron una reuni\u00f3n en la que se analiz\u00f3 la situaci\u00f3n del sector tur\u00edstico de la regi\u00f3n, encuentro que fue propiciado por el secretario de Turismo Municipal de Trevelin, Juan Manuel Peralta, con el objetivo de asumir una posici\u00f3n consensuada con el sector privado, y que ser\u00e1 planteada por el vicepresidente de la C\u00e1mara Argentina de Turismo en Chubut, Diego Lapenna, en una reuni\u00f3n a realizarse este jueves con autoridades provinciales.", "Participaron tambi\u00e9n el secretario de Turismo de Esquel, Gustavo Simieli; el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Trevelin, Nicol\u00e1s Troncoso, e integrantes del sector empresarial tur\u00edstico del Pueblo del Molino y de Esquel.", "Ingram se\u00f1al\u00f3 la importancia del encuentro, ya que \u201ctodas las partes, tanto los representantes de los Municipios como los privados, celebraron que se haya concretado esta reuni\u00f3n, en la cual planteamos nuestro punto de vista al vicepresidente de la C\u00e1mara de Turismo, Diego Lapenna, para llevar un mismo mensaje respecto a que necesitamos esta apertura, en principio, comarcal\u201d. Se\u00f1al\u00f3 que es un primer paso, considerando que se debe sumar a las gestiones a los Municipios del resto del corredor de Los Andes, agregando que ser\u00eda muy importante que se sumen los intendentes de toda la Comarca.", "Por su parte Sergio Ongarato sostuvo que los Municipios de la regi\u00f3n deben sostener estrategias en com\u00fan. \u201cEl turista no viene a Esquel ni a Trevelin, viene a esta regi\u00f3n a visitar todo lo que tenemos para ofrecerle\u201d, recalc\u00f3.", "Asimismo indic\u00f3 que durante el encuentro, \u201caparecieron algunas estrategias\u201d relacionadas con el planteo de una apertura para viajes recreativos comarcales, que es el tipo de turismo que hoy se empieza a implementar en todo el mundo.", "El intendente de Esquel advirti\u00f3 que el sector tur\u00edstico es el \u00fanico que tuvo facturaci\u00f3n cero desde que comenz\u00f3 la pandemia. Los hoteles -puntualiz\u00f3-, estuvieron en su gran mayor\u00eda cerrados. Dijo que no podemos pensar que el sector pueda sobrevivir un verano sin turismo, tras una temporada de invierno inexistente.", "Si bien reconoci\u00f3 que la decisi\u00f3n final respecto a una apertura regional la tiene el Gobierno Provincial, Ongarato consider\u00f3 que \u201cno podemos cargarle toda la responsabilidad a un funcionario, que en este caso es el ministro de Salud (Fabi\u00e1n Puratich); vamos a ser justos. \u00c9l tiene una enorme responsabilidad en todo esto. Pero, nosotros tenemos que llevarle propuestas que sean factibles desde lo sanitario\u201d.", "Para el presidente de la C\u00e1mara de Turismo de Trevelin, Nicol\u00e1s Troncoso, \u201ces important\u00edsimo lograr este di\u00e1logo, donde cada uno de los sectores plant\u00e9en su posici\u00f3n, y entre todos trabajar para lograr una apertura comarcal y empezar a lograr una mejor\u00eda para el sector tur\u00edstico\u201d.", "Consultado respecto a si considera que los Municipios responden a la altura de la demanda, Troncoso no dudo en responder afirmativamente, \u201cm\u00e1s all\u00e1 de las diferencias que podemos llegar a atender, esto de la pandemia es algo de lo que no tenemos antecedentes. Por eso la importancia de, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias, construir este di\u00e1logo\u201d.#"]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["El SOEME recibi\u00f3 una contrapropuesta salarial"], "visitas": ["103"], "texto": ["El Sindicato de Obreros y Empleados Municipales de Esquel (SOEME) y Zona Oeste, mantuvo ayer una nueva reuni\u00f3n con el secretario de Coordinaci\u00f3n, Gesti\u00f3n y Finanzas del Municipio, Mat\u00edas Taccetta, para continuar con las negociaciones salariales por el segundo semestre del a\u00f1o en curso.", "En este marco el Departamento Ejecutivo Municipal hizo una contrapropuesta consistente en sostener la suma remunerativa de $ 3.000, agregarle la zona que implicar\u00edan $ 1.500 pesos m\u00e1s, y otorgar un aumento del 15% al b\u00e1sico en dos etapas: 10% en septiembre, y 5% en noviembre.", "El gremio remarc\u00f3 asimismo que su prioridad en esta paritaria, es avanzar en el pase a planta de cerca de 60 trabajadores contratados, con un esquema progresivo. En este punto el intendente Sergio Ongarato pidi\u00f3 reunirse con el secretario general del SOEME y ZO, Antonio Osorio, para buscar un acuerdo.", "Cabe recordar que la propuesta presentada por el Sindicato en la reuni\u00f3n anterior, fue pasar la cifra de $ 3.000 a la suma remunerativa bonificable, un aumento salarial del 15% y el pase a planta de 60 trabajadores contratados, aproximadamente.", "Participaron de la reuni\u00f3n por la Seccional Esquel, el secretario Tom\u00e1s Ulloga; el secretario gremial, Sandro Segundo; la secretaria de Actas, Graciela Avil\u00e9s; y la vocal titular Delia Valle.", "El secretario de Seccional Esquel, manifest\u00f3 que \u201cla contrapropuesta no se encuentra tan lejos de lo que estamos pidiendo\u201d, y valor\u00f3 el di\u00e1logo con el Ejecutivo Municipal.", "\u201cLos compa\u00f1eros municipales necesitan tener una mejora salarial porque este a\u00f1o no hemos tenido un aumento, y consideramos que es importante poder avanzar en este sentido, por el contexto econ\u00f3mico que estamos viviendo\u201d, expres\u00f3. Asimismo el dirigente sindical record\u00f3 que en el mes de marzo se resign\u00f3 el aumento acordado, por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera del Municipio.", "\u201cFuimos racionales, entendimos que se ven\u00eda una etapa compleja por la pandemia, y resignamos el aumento. Hoy queremos que el Departamento Ejecutivo nos escuche para llegar a un acuerdo\u201d, manifest\u00f3.", "Con respecto a la solicitud de pases a planta, Ulloga explic\u00f3 que \u201choy tenemos muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras municipales precarizados en diferentes sectores, por lo que es importante que el Municipio tome cartas en este asunto, para darles la estabilidad\u201d. Asegur\u00f3 que esto significar\u00eda una gran tranquilidad para los trabajadores y trabajadoras, como a su familia. Tambi\u00e9n afirm\u00f3 que se trabajar\u00e1 en una mejora salarial para los contratados. \u201cSiempre hemos tenido el fuerte respaldo de los trabajadores de planta, y no hemos permitido que a ning\u00fan compa\u00f1ero se lo deje sin contrato\u201d, destac\u00f3."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Tras gestiones en Buenos Aires para un auxilio, se elevar\u00e1 un informe a Econom\u00eda de Naci\u00f3n"], "visitas": ["301"], "texto": ["El gobernador Mariano Arcioni, se reuni\u00f3 este jueves en Sala de Situaci\u00f3n de Casa de Gobierno con miembros de su gabinete y el vicegobernador, Ricardo Sastre, para abordar los detalles de las reuniones mantenidas en Buenos Aires.", "De la reuni\u00f3n de trabajo participaron el secretario General de Gobierno, Javier Touri\u00f1\u00e1n; los ministros de Gobierno y Justicia, Jos\u00e9 Mar\u00eda Grazzini; de Econom\u00eda, Oscar Antonena, el fiscal de Estado, Andr\u00e9s Giacomone, el vicepresidente a cargo de la Presidencia del Banco del Chubut, Javier Alvaredo, y el contador Diego Touri\u00f1an.", "Durante el encuentro, el titular del Ejecutivo y el Vicegobernador se interiorizaron sobre las gestiones que llevaron adelante los funcionarios provinciales ante el Gobierno Nacional.", "La comitiva chubutense fue recibida por la secretaria de Relaciones con las Provincias del Ministerio del Interior, Silvina Batakis; y el secretario de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda, Ra\u00fal Rigo. All\u00ed, los funcionarios provinciales transmitieron a sus pares nacionales las acciones llevadas a cabo y la situaci\u00f3n del d\u00e9ficit.", "Adem\u00e1s, los ministros plantearon la necesidad de encontrar un sendero de estabilidad fiscal y de recaudaci\u00f3n en pos de lograr el pago de los salarios en tiempo y forma a los agentes p\u00fablicos.", "Al mismo tiempo, los funcionarios de Chubut entregaron un informe cuantitativo del comportamiento de las regal\u00edas, la coparticipaci\u00f3n y los ingresos propios.", "Tambi\u00e9n se plante\u00f3 la necesidad de instrumentos financieros, como el fondo fiduciario para el desarrollo provincial y la autorizaci\u00f3n de asistencia a corto y mediano plazo; y en materia de recaudaci\u00f3n tributaria, el plan de mejora en las diferentes al\u00edcuotas vigentes.", "Los funcionarios nacionales reconocieron el seguimiento que se viene haciendo desde la provincia. En las pr\u00f3ximas horas, Silvina Batakis y Ra\u00fal Rigo quedaron en elevar un informe a los ministros de Econom\u00eda, Mart\u00edn Guzm\u00e1n, y del Interior, \u2018Wado\u2019 de Pedro. Por \u00faltimo, las autoridades provinciales destacaron la buena predisposici\u00f3n del Gobierno Nacional."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Corte en Ruta 3: Maderna fue mediador"], "visitas": ["294"], "texto": ["Trabajadores del Instituto de Neurociencias Patag\u00f3nicas permanecieron toda la noche y continuaron con el corte de la ruta 3 en reclamo de sus empleos y sus sueldos.", "A media ma\u00f1ana se hizo presente el intendente de Trelew, Adri\u00e1n Maderna, que intercedi\u00f3 ante el ministro de Gobierno, Jos\u00e9 Mar\u00eda Grazzini, para que haya una reuni\u00f3n en la Secretar\u00eda de Trabajo con las autoridades de SEROS. Los manifestantes accedieron a levantar el corte y esperaron la resoluci\u00f3n a la vera de la ruta.", "\u201cTratamos de defender los derechos de los trabajadores, dado que hay 140 familias que se pueden quedar en la calle\u201d, dijo el intendente en el lugar del conflicto.", "Aclar\u00f3 que \u201cno existe ning\u00fan tipo de condimento pol\u00edtico y no tenemos ning\u00fan tipo de diferencia con Provincia, y la intenci\u00f3n no es sacar ning\u00fan tipo de provecho de la situaci\u00f3n, s\u00f3lo que se resuelva la situaci\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pido posible\u201d.", "Los manifestantes le agradecieron la presencia y acataron la propuesta de esperar respuestas a sus reclamos.", "Resta ahora aguardar c\u00f3mo se seguir\u00e1 desarrollando la tensa relaci\u00f3n entre la empresa y la obra social provincial, en tanto sigue el reclamo por una supuesta deuda del ISSyS con la prestadora."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["El virus pudo haber ingresado en el geri\u00e1trico por el personal de la salud"], "visitas": ["178"], "texto": ["En el lugar hay 70 abuelos que residen y 40 personal de salud que all\u00ed est\u00e1n atendiendo.", "El doctor Ariel Urbano, director del hospital Isola, coment\u00f3 que \u201ccon los geri\u00e1tricos venimos trabajando desde marzo\u201d agregando que previamente \u201chab\u00edamos tenido un par de casos positivos de dos personales de salud del geri\u00e1trico. El mi\u00e9rcoles por algunos pacientes con s\u00edntomas dudosos y leves la gente de epidemiolog\u00eda y prevalentes realiz\u00f3 un trabajo en el terreno para ver c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n\u201d.", "El facultativo confirm\u00f3 que dentro de esa tarea se \u201chisoparon a 23 personas, entre personal de salud y pacientes del geri\u00e1trico, donde a la noche nos informaron que casi todos eran positivos\u201d. Con relaci\u00f3n a las personas fallecidas Urbano explic\u00f3 que el \u00f3bito se produjo el martes en el propio geri\u00e1trico pero que \u201cpor una situaci\u00f3n interna del hospital y por seguridad y protecci\u00f3n de toda la gente y ante la falta de lugar en la morgue preferimos dejarlos ah\u00ed en el geri\u00e1trico. Como todas las condiciones estaban dadas y hasta tanto se tuvieran los resultados de los hisopados cuyo resultado confirm\u00f3 que estaban con COVID positivo\u201d.", "La aparici\u00f3n de los casos positivos gener\u00f3 una enorme preocupaci\u00f3n porque se trata del sector m\u00e1s vulnerable dela pandemia. Desde all\u00ed que se ha dispuesto de un equipo de salud que est\u00e1 asistiendo y acompa\u00f1ando a los casos positivos porque \u201cson pacientes muy fr\u00e1giles y donde tenemos que estar muy atentos a esta situaci\u00f3n. La idea es que los casos que van teniendo s\u00edntomas mayores traerlos al hospital aunque la idea es sostenerlos, a la mayor\u00eda, en el geri\u00e1trico. Todos est\u00e1n aislados en un piso y hemos insistido con las medidas de prevenci\u00f3n, particularmente con el personal\u201d coment\u00f3 Urbano.", "Las personas que no presentan s\u00edntomas est\u00e1n alojadas en otro piso aunque se dispuso mantener un control estricto y diario de los pacientes para analizar la evaluaci\u00f3n de cada uno de ellos.", "\u201cSon muchos casos. Como la visita estaba suspendida estamos evaluando la fuente de contagio\u201d dijo el director del hospital, quien agreg\u00f3 \u201caparentemente hab\u00edan tenido alg\u00fan personal con s\u00edntomas. Hay que extremar las medidas del personal de la salud porque los abuelos no estaban teniendo visitas, as\u00ed que lo m\u00e1s probable es que el ingreso del virus haya sido por un personal de la salud. En todo el mundo pas\u00f3 lo mismo\u201d.", "Con relaci\u00f3n al resto de los geri\u00e1tricos se volver\u00e1n a inspeccionar, tal como sucedi\u00f3 hace dos semanas. \u201cDesde marzo venimos trabajando con ellos donde le dimos las recomendaciones, se hicieron modificaciones para tener lugares de aislamientos, todos los geri\u00e1tricos est\u00e1n inspeccionados, habilitados e informados sobre c\u00f3mo se debe trabajar en la pandemia\u201d dijo el facultativo.", "El hospital Isola tiene actualmente 14 pacientes internados en cl\u00ednica m\u00e9dica. En la terapia hay tres con CODIV-19, uno de ellos con asistencia respiratoria. Esto valores indican que se tiene una ocupaci\u00f3n en la UTI del 60 por ciento de las camas y un 90 por ciento de ocupaci\u00f3n en cl\u00ednica m\u00e9dica y en servicio de cirug\u00eda donde se est\u00e1n realizando internaciones con diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos.", "El doctor Ariel Urbano, director del hospital Isola, reconoci\u00f3 que el jueves se reiniciaron los contactos con los centros de atenci\u00f3n privados para \u201csi tenemos que llegar a la desarticulaci\u00f3n del hospital poder mandar el servicio de ginecolog\u00eda a la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda. Esto en el caso que eventualmente necesitemos m\u00e1s camas para casos positivos o sospechosos en el hospital donde derivar\u00edamos el resto a la parte privada\u201d. Junto a ello, se est\u00e1n manteniendo conversaciones con los responsables del sanatorio de la Ciudad."]}
{"fecha": ["25/09/2020 09:52"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Madryn: trabajadores viales cortaron el tr\u00e1nsito en la Ruta 3"], "visitas": ["150"], "texto": ["Trabajadores viales de Chubut iniciaron esta ma\u00f1ana un nuevo corte sobre la Ruta nacional N\u00ba 3 en el acceso a la ciudad de Puerto Madryn.", "La metodolog\u00eda de la medida de fuerza es un bloqueo total con liberaciones parciales, cada una hora u hora y media, dependiendo de la aglomeraci\u00f3n de autom\u00f3viles. La medida se extender\u00e1 hasta las 14 horas.", "La protesta marca la continuidad del plan de lucha por la falta de pago de sueldos, y tiene el acompa\u00f1amiento de docentes de distintos estamentos y representantes del acampe sanitario."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:03"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Covid: ante el aumento de casos, Madryn eval\u00faa trasladar servicios a cl\u00ednicas privadas"], "visitas": ["72"], "texto": ["En las \u00faltimas horas Puerto Madryn sum\u00f3 95 casos de coronavirus, 78 con nexo y 17 en investigaci\u00f3n.", "En comunicaci\u00f3n con ", ", el director del Hospital Zonal \"Dr Andr\u00e9s \u00cdsola\", Ariel Urbano explic\u00f3 que ante este aumento de casos eval\u00faan trasladar algunos de los servicios del hospital a cl\u00ednicas privadas.", "\u201cAnte la necesidad de camas vamos a tener que desarticular el hospital y trasladar algunos servicios a cl\u00ednicas privadas para tener mayor capacidad de camas de internaci\u00f3n y reservar la parte privada para atender pacientes con otros diagn\u00f3sticos: ginecolog\u00eda y obstetricia ser\u00edan trasladados a la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda\u201d, argument\u00f3.", "Conforme a lo desarrollado por Urbano, al d\u00eda de hoy el Hospital Zonal \u00cdsola tiene un 60% de ocupaci\u00f3n en la unidad de terapia intensiva. Mientras que en cl\u00ednica la ocupaci\u00f3n de camas ronda el 90% y en algunos momentos el 100%, \u201ces muy din\u00e1mico\u201d, explic\u00f3."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:50"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Trelew: buscan el nexo de un joven de 22 a\u00f1os que dio positivo de Covid-19"], "visitas": ["319"], "texto": ["El \u00faltimo parte epidemiol\u00f3gico emitido por el Ministerio de Salud indic\u00f3 que se registraron dos nuevos casos de coronavirus en la ciudad de Trelew, ambos con nexo en investigaci\u00f3n.", "Uno de ellos se encuentra en otra provincia, mientras que el restante \u201ces un joven de 22 a\u00f1os que permanece en nuestra ciudad\u201d, explic\u00f3 en ", ", el director asociado del Hospital de Trelew, Mat\u00edas Casti\u00f1eira.", "\u201cEstamos estudiando y evaluando todos los contactos estrechos. El caso surgi\u00f3 a trav\u00e9s de un laboratorio privado. Hasta el momento no tenemos el nexo epidemiol\u00f3gico\u201d, indic\u00f3."]}
{"fecha": ["24/09/2020 23:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Hubo otro r\u00e9cord de casos en Chubut: 252 nuevos contagios y un fallecido"], "visitas": ["2.448"], "texto": ["El Ministerio de Salud de Chubut report\u00f3 este jueves por la noche 252 nuevos casos de Covid-19, ascendiendo a 3.843 positivos desde el comienzo de la pandemia.", "Este jueves se confirmaron 137 casos en las ciudades de Comodoro Rivadavia y Rada Tilly, de los cuales 16 son contactos estrechos de casos anteriores y los restantes est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Del total del d\u00eda, 11 son personal de Salud.", "Adem\u00e1s, hubo 95 casos en la ciudad de Puerto Madryn, entre ellos 78 con nexo y 17 en investigaci\u00f3n. Dos de los casis son personal de Salud.", "Otros14 casos pertenecen a la localidad de Sarmiento, 11 de los cuales tienen nexo y 3 est\u00e1n en investigaci\u00f3n.", "Mientras que se sumaron otros 4 casos en la localidad de Gaiman, todos con nexo epidemiol\u00f3gico; y se registraron2 nuevos casos en la ciudad de Trelew, ambos con nexo en investigaci\u00f3n. \"A la actualidad, uno de ellos se encuentra en otra provincia\", se\u00f1ala el informe oficial de la cartera sanitaria.", "Asimismo,se report\u00f3 un fallecido en la ciudad de Comodoro Rivadavia, mujer de 85 a\u00f1os residente de un geri\u00e1trico, que estaba internada en terapia intensiva desde el 19 de agosto.", "A la fecha, en Comodoro Rivadavia se identifican dos geri\u00e1tricos afectados: uno de ellos con 10 residentes, de los cuales se identifican 2 fallecidos acumulados, 3 internados actualmente, y 3 personal de Salud.", "De la investigaci\u00f3n del otro geri\u00e1trico surgen 15 residentes positivos la fecha, de los cuales 2 han fallecido y 4 se encuentran hospitalizados; adem\u00e1s, 4 trabajadores de Salud confirmados.", "Al 24 de septiembre se reportan 1.691 casos activos, 2.115 casos recuperados (55%) y 37 fallecidos. La tasa de incidencia acumulada en Chubut es 620,8 casos cada 100.000 habitantes y la tasa de letalidad provincial es de 0,96%.", "Se encuentran en estudio 844 casos sospechosos y se descartaron 104. Asimismo, se encuentran en seguimiento 2.719 contactos estrechos distribuidos en las cuatro \u00c1reas Program\u00e1ticas.", "Un total de 1.250 viajeros reportados se encuentran cumpliendo el aislamiento social obligatorio (ASO) y 19.549 personas lo han finalizado."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Curril\u00e9n admiti\u00f3 que tiene \u201c\u00f1oquis\u201d"], "visitas": ["1.624"], "texto": ["El intendente de El Mait\u00e9n, Oscar Curril\u00e9n, habl\u00f3 de varios temas. Sostuvo que es necesario que la Provincia acomode sus recursos, porque sufren el atraso salarial los empleados estatales, que tambi\u00e9n los hay all\u00ed.", "Conf\u00eda en que el Gobierno Nacional ayudar\u00e1 a Chubut con fondos, y pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de todos los sectores pol\u00edticos, porque \u201ctodos tenemos que hacer un mea-culpa y achicar por lo que hemos derrochado, para poder sacar adelante a la provincia\u201d.", "El mandatario municipal insisti\u00f3 en que \u201cno le podemos echar la culpa s\u00f3lo al Poder Ejecutivo, porque todos somos culpables\u201d, y en su caso analiz\u00f3 que en el Municipio hay gente que cobra un sueldo y no trabaja, apuntando a lo que se conoce como \u201c\u00f1oquis\u201d.", "Asegur\u00f3 que es un tema que convers\u00f3 con el Sindicato, ya que se trata de gente que va subiendo de categor\u00eda, llegan a un punto en que no pueden cumplir determinadas tareas, y van a cobrar el sueldo. \u201cTengo personas con tareas pasivas porque no pueden realizar algunas actividades, y van a estar sentados en oficinas\u201d, acot\u00f3, y sugiri\u00f3 que \u201ces gente que fue acomodada por otros intendentes de la localidad, y hasta me puedo incluir\u201d.", "Fue m\u00e1s all\u00e1 Curril\u00e9n y enfatiz\u00f3 \u201cyo soy parte de la culpa por lo que est\u00e1 pasando en la Provincia; uno hace pol\u00edtica y comete errores todos los d\u00edas. No est\u00e1 en mi echar gente, no puedo, y terminan con tareas pasivas y dando vueltas. Tengo \u00f1oquis en el Municipio y lo reconozco\u201d.", "Luego recalc\u00f3 que la econom\u00eda del lugar est\u00e1 muy bien, ya que por tener vallados los ingresos y salidas, los vecinos consumen todo en los comercios locales, y puntualmente sobre las finanzas del Municipio, indic\u00f3 que tienen problemas como en todos lados, pero estima que llegar\u00e1n bien a diciembre afrontando el pago de los sueldos. Est\u00e1 en negociaciones salariales con el Sindicato que nuclea a los empleados, el SOEME, con expectativas de alcanzar un buen acuerdo.", "Como cada a\u00f1o para esta \u00e9poca, la Municipalidad de El Mait\u00e9n realiza trabajos de limpieza en plazoletas y distintos espacios de la localidad. Curril\u00e9n adelant\u00f3 que comenzar\u00e1n con un grupo de vecinos que reciben una beca, con incorporaci\u00f3n de algunos j\u00f3venes para que empiecen a conocer esa tarea, en el paraje Buenos Aires Chico. Ser\u00e1n afectadas a la actividad alrededor de 60 personas, con equipamiento y camiones que dispone la Municipalidad. Los trabajos se llevar\u00e1n a cabo todos los viernes.", "Tambi\u00e9n coment\u00f3 el intendente que se desarrolla a pleno la producci\u00f3n de plantines de frutillas, habiendo empezado con el movimiento de suelo y plantaci\u00f3n, para lo cual las empresas ocuparon alrededor de 120 personas de la localidad y alrededores, estimando llegar a una cantidad de 200 operarios. Los empleadores son de Mendoza, Neuqu\u00e9n y Tucum\u00e1n, que todos los a\u00f1os llegan para hacer la tarea en El Mait\u00e9n.", "En cuanto al pedido de una apertura al turismo comarcal que alientan los Municipios de Esquel y Trevelin, puesta a consideraci\u00f3n del Gobierno Provincial, Curril\u00e9n dijo que El Mait\u00e9n necesita de la actividad tur\u00edstica, con La Trochita y otros atractivos.", "\u201cPero -explic\u00f3-, tenemos una conducta que hemos adoptado en el marco de la pandemia del Covid-19, con tres retenes en los accesos a la localidad, y no pasa nadie sin la debida autorizaci\u00f3n provincial. Respetamos estas reglas porque nos han dado muy buen resultado con el trabajo de personal policial y de Salud\u201d.", "El jefe comunal hizo hincapi\u00e9 en la prevenci\u00f3n, m\u00e1s a\u00fan cuando all\u00ed cuentan con el hospital subzonal, que recibe a pacientes previo a realizar derivaciones al Hospital Zonal Esquel si es necesario. Indic\u00f3 que el nosocomio est\u00e1 preparado para una eventual demanda importante por contagios del virus, como ocurri\u00f3 semanas atr\u00e1s con tres casos que atendieron.", "\u201cPersonalmente me quedo con el cuidado a la gente\u201d, manifest\u00f3 en respuesta a la iniciativa tur\u00edstica, aclarando que obviamente en este sentido escucha las opiniones del director del hospital, y el Jefe de la Comisar\u00eda."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Paro de Salud y manifestaci\u00f3n en el Ministerio"], "visitas": ["256"], "texto": ["El Sindicato de la Salud P\u00fablica inici\u00f3 las 48 horas de paro previstas para esta semana con una manifestaci\u00f3n frente al Ministerio de Salud en Rawson con una radio abierta y participaci\u00f3n de trabajadores de toda la provincia. Participaron empleados de otras reparticiones de gobierno.", "Desde el gremio Carlos Sep\u00falveda consider\u00f3 que en el contexto actual de la crisis \u201camerita que la Legislatura tome cartas en el asunto, frente a la situaci\u00f3n que atraviesa la gobernaci\u00f3n del Ejecutivo\u201d.", "Tambi\u00e9n inform\u00f3 que se registraron inconvenientes con los trabajadores de Puerto Madryn y de Trelew cuando marchaban hacia Rawson para participar de la manifestaci\u00f3n ya que Polic\u00eda les impidi\u00f3 el paso cuando transitaban por las Rutas 1 y 7.", "Esto gener\u00f3 que se tome la decisi\u00f3n de cortar las rutas por algunos minutos, pero, con la intermediaci\u00f3n de algunos dirigentes, finalmente les permitieron llegar a Rawson.", "De la protesta tambi\u00e9n participaron los m\u00e9dicos agremiados en la AGREMECH. Una de sus voceras, la m\u00e9dica Mar\u00eda Fuenzalida, afirm\u00f3 que est\u00e1n presente en apoyo tambi\u00e9n a los otros gremios \u201cdebido a que estamos todos en la misma situaci\u00f3n, los m\u00e9dicos tambi\u00e9n est\u00e1n cobrando con dos meses de atraso\u201d.", "Reconoci\u00f3 que ellos tambi\u00e9n est\u00e1n reclamando \u201cque se incorporen m\u00e9dicos al sistema p\u00fablico porque estamos necesitando muchos para afrontar la pandemia, que reci\u00e9n est\u00e1 empezando y nosotros ya tenemos muchas bajas laborales de colegas contagiados de servicios de emergencia\u201d.", "\u201cEl personal capacitado para manejar la emergencia es cr\u00edtico, de hecho ya escaseaba para manejar emergencias comunas e imag\u00ednense ahora, en pandemia, no cualquier m\u00e9dico hace este trabajo en las guardias. Estamos necesitando personal y tenemos el problema de que los colegas no quieren hacer guardias porque no se les paga, s\u00f3lo lo que les corresponde por contrato y no hacen excedentes porque para poder mantener a sus familias se van al privado\u201d."]}
{"fecha": ["25/09/2020 11:10"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Lago Puelo: un incendio destruy\u00f3 una vivienda"], "visitas": ["20"], "texto": ["Una vivienda desbastada fue el saldo de un incendio de importantes magnitudes que se desarroll\u00f3 en horas de la ma\u00f1ana del viernes en Lago Puelo. La primera alerta la dio un vecino del barrio Isla Norte, al notar las llamas que escapaban por el techo.", "Seg\u00fan indicaron desde el Cuartel de Bomberos de la ciudad, las p\u00e9rdidas fueron totales. La casa era conformada en su totalidad por elementos de madera y ard\u00eda por completo cuando llegaron las primeras dotaciones.", "La propiedad es de un jubilado que minutos antes de iniciarse el incendio se hab\u00eda retirado del lugar, quedando solo un lavarropa en funcionamiento en una de las habitaciones. Investigan si el origen de las llamas se vincula con una falla el\u00e9ctrica. No hubo v\u00edctimas."]}
{"fecha": ["22/09/2020 16:15"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El Producto Bruto Interno retrocedi\u00f3 19,1% en el segundo trimestre del a\u00f1o"], "visitas": ["385"], "texto": ["En tanto, frente al primer semestre del corriente a\u00f1o, la producci\u00f3n de bienes y servicios marc\u00f3 en el segundo trimestre una baja de 16,2%.", "De esta manera, el primer semestre del a\u00f1o cerr\u00f3 con una ca\u00edda del PBI de 12,6%.", "Durante el segundo trimestre de 2020, los 16 sectores de actividad disminuyeron su producci\u00f3n respecto del mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado, se\u00f1al\u00f3 el Indec.", "Los que m\u00e1s cayeron fueron Hoteles y restaurantes (-73,4% interanual) y Otras actividades de servicios comunitarias, sociales y personales (-67,7% interanual).", "El ministro de Econom\u00eda, Mart\u00edn Guzm\u00e1n, proyect\u00f3 la semana pasada que el PBI terminar\u00e1 este a\u00f1o con una ca\u00edda del 12,1%, al tiempo que en 2021 subir\u00eda 5,5%."]}
{"fecha": ["22/09/2020 11:24"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Amnist\u00eda llama a Twitter a frenar la violencia contra las mujeres en su plataforma"], "visitas": ["407"], "texto": ["\"A pesar de algunos progresos, Twitter no hace lo suficiente para proteger a las mujeres que usan la red, por lo que muchas de sus usuarias se silencian o autocensuran\", afirm\u00f3 la codirectora de Amnesty Tech, la rama tecnol\u00f3gica de AI, Rasha Abdul Rahim.", "\"Hemos expuesto medidas claras y sencillas que Twitter puede adoptar para que su plataforma sea un lugar m\u00e1s seguro, donde las mujeres puedan expresar sus opiniones\", afirm\u00f3 Rahim.", "Agreg\u00f3 que \"los persistentes abusos que sufren muchas mujeres en la plataforma menoscaban su derecho a expresarse en condiciones de igualdad y libertad y sin temor\".", "Asimismo, subray\u00f3 que se trata de un problema a\u00fan m\u00e1s \"desproporcionado\" para aquellas mujeres de minor\u00edas \u00e9tnicas o religiosas, lesbianas, bisexuales o transg\u00e9nero y personas no binarias.", "En ese sentido, puso como ejemplo los ataques que sufri\u00f3 la escritora y activista india Meena Kandasamy, quien tras mostrarse contraria en la red social al sistema de castas \"discriminatorio\" del pa\u00eds, recibi\u00f3 un \"aluvi\u00f3n\" de insultos racistas y mis\u00f3ginos, incluidas amenazas de violaci\u00f3n.", "\"Twitter parece querer siempre contemporizar y act\u00faa con excesiva lentitud a la hora de abordar los diferentes tipos de abuso que sufren las mujeres. Twitter es un lugar de peso para expresarnos, pero tiene que tomar m\u00e1s medidas para limpiar la plataforma y convertirla en un lugar seguro para las mujeres\", asever\u00f3 Kandasamy, seg\u00fan recogi\u00f3 la agencia de noticias DPA.", "Por otro lado, subray\u00f3 que la \"falta de datos significativos proporcionados por Twitter\" en relaci\u00f3n a las denuncias, hace todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil calibrar la magnitud del problema.", "Adem\u00e1s, destac\u00f3 que, si bien durante la pandemia de coronavirus la red social revel\u00f3 detalles sobre su uso de algoritmos para combatir la desinformaci\u00f3n, no mostr\u00f3 \"el mismo nivel de transparencia\" en relaci\u00f3n a los mensajes abusivos.", "Por \u00faltimo, AI destac\u00f3 que \"la responsabilidad de la empresa en materia de derechos humanos conlleva una obligaci\u00f3n de transparencia por su parte respecto a la manera en que se ocupa de las denuncias de violencia y abusos\"."]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:54"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Nuevas amenazas contra la revista Charlie Hebd\u00f3"], "visitas": ["360"], "texto": ["As\u00ed lo cont\u00f3 la propia directora, Marika Bret, que vive bajo protecci\u00f3n policial desde hace cinco a\u00f1os tras el ataque de 2015, y se\u00f1al\u00f3 que las amenazas eran \"suficientemente concretas para ser tomadas en serio\".", "\"Tuve diez minutos para recoger mis cosas y salir de mi casa. Diez minutos para dejar atr\u00e1s una parte de mi vida, es un poco corto y es muy brutal\", dijo a la revista.", "Bret dijo que ya no podr\u00e1 volver a su casa, inform\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "Las amenazas se producen en momentos en que 14 sospechosos son juzgados como presuntos c\u00f3mplices de los autores de las masacres de Charlie Hebdo y luego de un supermercado jud\u00edo parisino, que dejaron un total de 17 muertos.", "El 7 de enero de 2015, los hermanos yihadistas Said y Ch\u00e9rif Kouachi entraron con fusiles Kalashnikovs a la sede de la revista, que hab\u00eda publicado caricaturas del profeta Mahoma.", "Hay \"una loca cantidad de odio en torno a Charlie Hebdo\", dijo Bret a Le Point, diciendo que la salida forzada de su casa \"traduce el nivel de tensi\u00f3n sin precedentes con el que tenemos que lidiar\".", "Desde el comienzo del juicio y la publicaci\u00f3n de nuevas caricaturas controvertidas \"hemos recibido todo tipo de mensajes horribles, en particular amenazas de (la red islamista radical) Al Qaeda, y llamadas para terminar el trabajo iniciado por los hermanos Kouachi\", dijo Bret.", "El 11 de septiembre pasado, Al Qaeda amenaz\u00f3 al semanario con otra masacre como la perpetrada en enero de 2015 por haber publicado nuevamente las caricaturas del profeta Mahoma."]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:59"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Ant\u00f3nio Guterres insta a \"evitar una nueva Guerra Fr\u00eda\""], "visitas": ["402"], "texto": ["\"Estamos avanzando en una direcci\u00f3n muy peligrosa\", alert\u00f3 el portugu\u00e9s al denunciar la creciente rivalidad entre China y Estados Unidos.", "\"Nuestro mundo no puede darse el lujo de un futuro donde las dos mayores econom\u00edas se reparten el planeta en una Gran Fractura, cada una con sus propias reglas comerciales y financieras y capacidades de internet y de inteligencia artificial\", apunt\u00f3.", "Guterres, uno de los pocos l\u00edderes que habl\u00f3 desde la sala de la ONU, tambi\u00e9n record\u00f3 que desde marzo llama al cese de hostilidades para facilitar la lucha contra la Covid-19.", "\"Lleg\u00f3 la hora de dar juntos un nuevo impulso a la paz y a la reconciliaci\u00f3n. Llamo a la comunidad internacional a redoblar sus esfuerzos \u2013bajo el liderazgo del Consejo de Seguridad- para lograr un alto el fuego mundial de aqu\u00ed a fin de a\u00f1o\", dijo.", "En la apertura, el secretario general asegur\u00f3 que el mundo se enfrenta a un momento hist\u00f3rico por la pandemia que gener\u00f3 \"una crisis de salud \u00e9pica, la mayor calamidad econ\u00f3mica y la p\u00e9rdida de puestos de trabajo desde la gran depresi\u00f3n y nuevas y peligrosas amenazas a los derechos humanos\".", "\"El coronavirus puso al descubierto las fragilidades del mundo, el aumento de las desigualdades, la cat\u00e1strofe clim\u00e1tica que ampl\u00eda las divisiones de la sociedad y la corrupci\u00f3n desenfrenada\", manifest\u00f3.", "\"Por primera vez en 30 a\u00f1os la pobreza est\u00e1 aumentando, los indicadores de desarrollo humano est\u00e1n disminuyendo y nos estamos desviando del camino hacia el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible\" trazados por la ONU para el 2030, agreg\u00f3.", "Guterres urgi\u00f3 adem\u00e1s a los l\u00edderes internacionales a guiarse por la ciencia y a dejar de lado el populismo y el nacionalismo.", "\"El populismo y el nacionalismo fracasaron. Usados como enfoques para contener el virus, muchas veces han llevado a un empeoramiento palpable\", dijo.", "El jefe de la organizaci\u00f3n subray\u00f3 que los Gobiernos deben unirse, actuar con m\u00e1s solidaridad y tener humildad para admitir que \"un virus microsc\u00f3pico puso de rodillas al mundo\".", "Durante esta Asamblea General no habr\u00e1 las acostumbradas reuniones bilaterales sucesivas, ni diplomacia \"bajo la mesa\" para hacer frente al coronavirus, ni encuentros al margen de los ministros del Grupo de Lima para debatir la crisis en Venezuela, ni visitas del presidente cubano a una iglesia del norte de Nueva York para fustigar el capitalismo.", "En el sitio web de la ONU, los discursos de los 193 pa\u00edses miembro de la organizaci\u00f3n se suceder\u00e1n durante ocho d\u00edas, el primero de todos el del presidente brasile\u00f1o Jair Bolsonaro.", "Le seguir\u00e1 Trump y, luego, los presidentes de Chile, Cuba, Ir\u00e1n, Colombia, M\u00e9xico, entre otros, en tanto en el d\u00e9cimo orden se ubicar\u00e1 el presidente argentino, Alberto Fern\u00e1ndez.", "En las semanas venideras, la ONU organiz\u00f3 varias cumbres tem\u00e1ticas virtuales sobre la enfermedad Covid-19, la lucha contra el calentamiento clim\u00e1tico, el L\u00edbano, Libia, la biodiversidad.", "Aunque casi no hay nadie en el edificio de la ONU, se han instalado barreras de seguridad alrededor, inform\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "Pero el barrio de Turtle Bay en Manhattan, que cada septiembre se transforma en un b\u00fanker resguardado por cientos de polic\u00edas a ra\u00edz de la visita de m\u00e1s de 10.000 jefes de Estado y de Gobierno, ministros y diplom\u00e1ticos de todo el mundo, est\u00e1 inusualmente tranquilo.", "Solo los periodistas \"residentes\" de la ONU -que tienen una oficina en el edificio y un pase especial- pueden trabajar desde la sede. Las cafeter\u00edas est\u00e1n cerradas, y los pasillos, silenciosos.", "Para evitar problemas t\u00e9cnicos como ocurre regularmente en las videoconferencias del Consejo de Seguridad, la ONU pidi\u00f3 a los l\u00edderes que entreguen sus discursos cuatro d\u00edas antes de su difusi\u00f3n, lo cual elimina toda espontaneidad y reacci\u00f3n a noticias recientes.", "La ONU fue creada en 1945 para evitar una nueva guerra mundial.", "Y aunque el objetivo fue logrado, la pandemia de Covid-19, que ha dejado casi 1 mill\u00f3n de muertos desde fines de diciembre, puso al planeta de rodillas y ha tenido un impacto econ\u00f3mico y social devastador."]}
{"fecha": ["22/09/2020 11:38"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Jair Bolsonaro acusa a los abor\u00edgenes por los incendios en la Amazon\u00eda"], "visitas": ["464"], "texto": ["\"Los incendios tienen lugar pr\u00e1cticamente en los mismos lugares, en la parte este de la selva donde agricultores locales e ind\u00edgenas queman sus peque\u00f1os cultivos para sobrevivir, en \u00e1reas ya desmatadas\", dijo el mandatario en un discurso virtual pregrabado a ra\u00edz de la pandemia de coronavirus.", "\"Brasil se destaca como el mayor productor mundial de alimentos. Y por eso hay tanto inter\u00e9s en propagar desinformaciones sobre nuestro medio ambiente\", a\u00f1adi\u00f3.", "Seg\u00fan datos oficiales, los focos de incendios y la devastaci\u00f3n en la Amazon\u00eda alcanzaron en 2019 y este mismo a\u00f1o las peores tasas en m\u00e1s de una d\u00e9cada, y actualmente las llamas avanzan con fuerza en los vastos humedales del Pantanal, que Brasil comparte con Bolivia y Paraguay y en los que miles de animales murieron calcinados."]}
{"fecha": ["22/09/2020 19:43"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Trabajo prorrog\u00f3 hasta el 28 de febrero la suspensi\u00f3n de elecciones en los sindicatos"], "visitas": ["467"], "texto": ["El Ministerio de Trabajo prorrog\u00f3 hasta el 28 de febrero pr\u00f3ximo \"la suspensi\u00f3n de los procesos electorales de la totalidad de las asociaciones sindicales, las asambleas, los Congresos Ordinarios y Extraordinarios y los actos institucionales que impliquen la movilizaci\u00f3n, traslado y/o aglomeraciones\" en ese \u00e1mbito.", "La decisi\u00f3n de la cartera laboral se inscribi\u00f3 en la pandemia de coronavirus y fue adoptada hoy por el secretario de Trabajo, Marcelo Bellotti, sin perjuicio de \"los actos cumplidos en los procesos electorales en curso de ejecuci\u00f3n y que fueron suspendidos por la Resoluci\u00f3n 489/20\" de esa dependencia de Estado.", "La cartera laboral ampli\u00f3 \"la pr\u00f3rroga de los mandatos de los integrantes de los cuerpos directivos, deliberativos, de fiscalizaci\u00f3n y representativos de los gremios, federaciones y confederaciones registradas\" en Asociaciones Sindicales, y los de delegados de personal, comisiones internas y \u00f3rganos similares que hubiesen expirado luego del 16 de marzo por 180 d\u00edas a partir del 28 de febrero, se inform\u00f3 oficialmente.", "Fueron exceptuadas de esa determinaci\u00f3n los sindicatos, federaciones y confederaciones que hubiesen concluido el proceso electoral de renovaci\u00f3n de autoridades con anterioridad al 16 de marzo \u00faltimo, y se autoriz\u00f3 a las conducciones gremiales a realizar \"los actos institucionales\" de forma virtual y por cualquiera de las plataformas utilizables, aunque \"los intervinientes deber\u00e1n firmar los registros respectivos una vez concluida la situaci\u00f3n de emergencia\".", "\"La realizaci\u00f3n de otros actos y su modalidad ser\u00e1 analizada por la Direcci\u00f3n Nacional de Asociaciones Sindicales de forma particular a fin de compatibilizar las razones de salud p\u00fablica con el mantenimiento de la regularidad institucional, administrativa y contable de las entidades\", se\u00f1al\u00f3 la resoluci\u00f3n.", "Adem\u00e1s, la Direcci\u00f3n Nacional de Asociaciones Sindicales deber\u00e1 registrar en el sistema \"las pr\u00f3rrogas dispuestas y otorgar nuevos certificados de autoridades si ello es solicitado\", pero los gremios deber\u00e1n emitir -conforme a sus Estatutos y la legislaci\u00f3n vigente- las certificaciones sobre pr\u00f3rroga de mandatos, respecto de sus representantes en las empresas y de las autoridades de las seccionales\"."]}
{"fecha": ["22/09/2020 19:51"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Ante la ONU, Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 los derechos sobre Malvinas y denunci\u00f3 presencia militar injustificada"], "visitas": ["420"], "texto": ["El presidente Alberto Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 este martes ante la Asamblea General de las Naciones Unidas (ONU) los \"leg\u00edtimos e imprescriptibles derechos de soberan\u00eda\" de la Argentina sobre las Islas Malvinas, Georgias del Sur, Sandwich del Sur y los espacios mar\u00edtimos circundantes, y denunci\u00f3 la actitud de Gran Breta\u00f1a, que \"persiste en su actitud de deso\u00edr el llamado a reanudar las negociaciones\" sobre la disputa territorial.", "Fern\u00e1ndez, en un discurso grabado de unos 15 minutos, subray\u00f3 que Gran Breta\u00f1a \"tambi\u00e9n insiste con la injustificada y desmedida presencia militar en las Islas, que no hace m\u00e1s que traer tensi\u00f3n a una regi\u00f3n caracterizada por ser una zona de paz y cooperaci\u00f3n internacional\".", "Record\u00f3 que en el 2020 se cumplen 55 a\u00f1os de la resoluci\u00f3n 2065, la primera adoptada por la ONU sobre la cuesti\u00f3n de las Islas Malvinas, en la cual solicit\u00f3 a la Argentina y al Reino Unido mantener negociaciones que permitiesen alcanzar una soluci\u00f3n pac\u00edfica y definitiva a la disputa de soberan\u00eda, en torno a un territorio nacional que \"se encuentra ocupado ilegalmente desde hace ya m\u00e1s de 187 a\u00f1os\".", "Sin embargo, el Reino Unido \"persiste en su actitud de deso\u00edr el llamado a reanudar las negociaciones\" y adem\u00e1s \"ha agravado la controversia por los llamados a la explotaci\u00f3n ilegal y unilateral de los recursos naturales renovables y no renovables en el \u00e1rea\", en violaci\u00f3n a los dispuesto por la resoluci\u00f3n 31/49 de la Asamblea, puntualiz\u00f3.", "El presidente hizo hincapi\u00e9 en que el reclamo de negociaciones \"se ha mantenido vigente\" y \"renovado en m\u00faltiples ocasiones\", la m\u00e1s reciente el 5 de agosto de este a\u00f1o, cuando el Comit\u00e9 Especial de Descolonizaci\u00f3n adopt\u00f3 por consenso una nueva resoluci\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n.", "Se\u00f1al\u00f3 Fern\u00e1ndez que la Argentina solicit\u00f3 al secretario general de la ONU que \"renueve sus esfuerzos en la misi\u00f3n de buenos oficios que le fuera encomendada\" por el organismo internacional y expres\u00f3 que conf\u00eda en que esa tarea \"puede ser de gran asistencia para que podamos dar cumplimiento a lo dispuesto por la comunidad internacional\".", "El secretario de Malvinas, Ant\u00e1rtida y Atl\u00e1ntico Sur, Daniel Filmus, destac\u00f3 \"la claridad y la contundencia\" del discurso de Fern\u00e1ndez \"en el sentido de que el reclamo por Malvinas es una prioridad para su gobierno y que es fundamental que se cumplan las resoluciones del organismo, que desde hace m\u00e1s de medio siglo plantea que el Reino Unido se tiene que sentar a dialogar con la Argentina para dirimir el tema del ejercicio de la soberan\u00eda\".", "\"Fue un mensaje importante, sustantivo, que representa el sentimiento de los argentinos en cuanto a la defensa de la soberan\u00eda en diferentes dimensiones y la necesidad de construir un mundo m\u00e1s igualitario para dejar atr\u00e1s desigualdades muy profundas\", se\u00f1al\u00f3 el funcionario en un comunicado."]}
{"fecha": ["23/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Chubut comienza a negociar un salvataje de Naci\u00f3n: uno por uno, el equipo de funcionarios que viaj\u00f3 a Buenos Aires"], "visitas": ["3.856"], "texto": ["Para hoy a las 10 de la ma\u00f1ana est\u00e1 prevista la reuni\u00f3n en Buenos Aires entre el equipo de funcionarios provinciales y el de la secretaria de Relaciones con las Provincias del Ministerio del Interior de la Naci\u00f3n, Silvina Batakis. El objetivo ser\u00e1 presentar el plan econ\u00f3mico de la provincia en b\u00fasqueda de un \u201cauxilio financiero\u201d de parte del Gobierno Nacional.", "El gobernador Mariano Arcioni no ser\u00e1 de la partida pero envi\u00f3 un equipo de seis personas al encuentro: el ministro de Econom\u00eda, Oscar Antonena; el secretario general de Gobierno, Javier Touri\u00f1an; el ministro de Gobierno, Jos\u00e9 Grazzini; el fiscal de Estado, Andr\u00e9s Giacomone; y el asesor en materia tributaria, Diego Touri\u00f1an.", "Todos tratar\u00e1n de aportar su conocimiento de cada \u00e1rea para apurar un acuerdo que permita el desembolso de fondos nacionales, ya sea a trav\u00e9s de ATN o del Fondo Fiduciario Federal; o tambi\u00e9n, de nuevas autorizaciones para nuevos endeudamientos, algo menos probable.", "Fuentes de Econom\u00eda ya deslizaron que el objetivo de m\u00e1xima es lograr un apoyo de 15 mil millones de pesos, que permitir\u00eda saldar la deuda con los estatales.", "Seg\u00fan fuentes nacionales consultadas por este diario, la secretaria Batakis \u201cno asumir\u00e1 un rol como \u2018enviada salvadora\u2019 de Chubut\u201d. Por el contrario, la idea del Gobierno nacional es avanzar en una \u201crevisi\u00f3n de cuentas\u201d de la provincia, ya que hasta ahora \u2013aseguran- no se ha podido observar en profundidad el \u201cplan chubutense\u201d y buscan evitar que haya un desequilibrio mayor en el futuro cercano.", "Entre ellas, la idea de la Casa Rosada es \u201cdespejar dudas del proyecto econ\u00f3mico que pretende llevar adelante el gobernador Mariano Arcioni en los pr\u00f3ximos meses\u201d, se\u00f1alaron fuentes del Gobierno nacional. Reci\u00e9n cuando eso est\u00e9 m\u00e1s claro se definir\u00e1 la ayuda del Gobierno de presidente Alberto Fern\u00e1ndez a la gesti\u00f3n de Mariano Arcioni."]}
{"fecha": ["22/09/2020 12:59"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": [" La Municipalidad de Trelew y la Cooperativa presentaron la obra de presedimentadores"], "visitas": ["463"], "texto": ["Este martes, el intendente de la ciudad de Trelew, Adri\u00e1n Maderna encabez\u00f3 junto a autoridades de la Cooperativa El\u00e9ctrica el acto de presentaci\u00f3n de la obra de presedimentadores para la ampliaci\u00f3n de la Planta Potabilizadora N\u00b01, que tiene por objeto evitar que deba detenerse la potabilizaci\u00f3n ante situaciones de turbiedad que presente el agua del R\u00edo Chubut ante determinados fen\u00f3menos clim\u00e1ticos.", "\u201cPara nosotros es un d\u00eda muy importante porque vamos a resolver un problema que es hist\u00f3rico en la ciudad. Y esto es el resultado de un trabajo en conjunto con la Cooperativa El\u00e9ctrica, el gobierno provincial y por supuesto con el gobierno nacional\u201d, asegur\u00f3 el intendente Adri\u00e1n Maderna durante la presentaci\u00f3n.", "En este sentido, el jefe comunal record\u00f3 los hechos acontecidos en la ciudad durante los \u00faltimos a\u00f1os que afectaron el normal suministro de agua potable a los vecinos de la ciudad como consecuencia de distintos fen\u00f3menos clim\u00e1ticos que azotaron la ciudad. \u201cSomos conscientes de la crisis h\u00eddrica que atravesamos en 2017 y de la que Trelew no fue ajena, con 13 d\u00edas sin agua, y tras ello otro hecho similar que tambi\u00e9n posterg\u00f3 el suministro de agua para los vecinos. Por eso, a partir de eso empezamos a desarrollar el proyecto con profesionales t\u00e9cnicos de la Cooperativa y del municipio, que fuimos a presentar en el mes de enero ante el administrador del ENOHSA, Enrique Cresto, tras reunirnos con el Ministro de Obras P\u00fablicas, Gabriel Katopodis, gracias a las gestiones realizadas por Juli\u00e1n Leunda. Y se firm\u00f3 el convenio marco a trav\u00e9s del gobierno provincial, que nos posibilitar\u00e1 tener en la ciudad una obra de gran impacto social que beneficiar\u00e1 a todas las familias\u201d, subray\u00f3 Maderna.", "Adem\u00e1s, el mandatario tambi\u00e9n destac\u00f3 el hecho de poder contar con el acompa\u00f1amiento, la aprobaci\u00f3n de los proyectos y posterior financiamiento tan necesario para obras de esta envergadura por parte del actual gobierno nacional. \u201cDurante los cuatro a\u00f1os de gesti\u00f3n del anterior gobierno nacional hemos presentado m\u00e1s de 70 proyectos ejecutivos. Y si bien fueron aprobados casi todos, ninguno fue financiado. Y en menos de un a\u00f1o de gesti\u00f3n este actual gobierno nacional ya estamos obteniendo el primer logro en materia h\u00eddrica sumado a las cloacas y los m\u00e1s de 700 millones de pesos presentados en proyectos en esta tem\u00e1tica. Eso sin contar los proyectos presentados en materia del programa Argentina Hace, o los dem\u00e1s proyectos vinculados con el colectivo de g\u00e9nero, de servicios, y de arquitectura para la ciudad\u201d, se\u00f1al\u00f3 el intendente.", "Por \u00faltimo, Maderna tambi\u00e9n explic\u00f3 que esta planificaci\u00f3n derivada en la adecuada presentaci\u00f3n de cada uno de los proyectos ejecutivos, tiene que ver con una perspectiva de ciudad pensada para los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os. \u201cEstamos pensando en un Trelew no solamente en el corto plazo, sino en una ciudad de ac\u00e1 a los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os. Quiz\u00e1s con esta obra no iremos a cortar una cinta, pero la van a poder aprovechar nuestros hijos y nuestros nietos. Pensamos en un Trelew progresista, con un Parque Industrial a desarrollar con servicios, estamos a punto de poder inaugurar la obra de la subestaci\u00f3n generadora N\u00b02 que dotar\u00e1 de servicios no tan solo al Hospital de Alta Complejidad sino tambi\u00e9n al radio c\u00e9ntrico, trabajando en proyectos de cloacas, pavimentaci\u00f3n, mejoramientos habitacionales, y lo hacemos en pandemia y en un pos Macri. La Municipalidad de Trelew sigue haciendo cosas y nadie nos va a doblegar ni podr\u00e1 parar una gesti\u00f3n que tiene humildad, respeto, sentido com\u00fan, y que trabaja para la gente\u201d.", "Estuvieron presentes en el acto junto al intendente Adri\u00e1n Maderna, el presidente de la Cooperativa El\u00e9ctrica, Fabricio Petrakosky; el secretario de Planificaci\u00f3n, Obras y Servicios P\u00fablicos, Sebasti\u00e1n de la Vallina; el Subsecretario de Planificaci\u00f3n de Provincia, Eugenio Kramer; el gerente de Agua Cloacas de la Cooperativa, Federico Garc\u00eda, y el ing. Javier Whaler del mismo sector. Tambi\u00e9n asistieron a la presentaci\u00f3n los diputados provinciales Jos\u00e9 Gim\u00e9nez, Leila Lloyd Jones y \u00c1ngel Chiquichano; as\u00ed como el presidente del Concejo Deliberante, Juan Aguilar, y las ediles Lorena Alcal\u00e1 y Virginia Correa.", "Es bueno recordar que la ciudad de Trelew se abastece de agua potable a trav\u00e9s de dos plantas potabilizadoras que usan de fuente el cauce del R\u00edo Chubut. Aguas arriba de la ciudad de Trelew se encuentra el embalse del dique Florentino Ameghino, que sirve de regulador de caudal y de generador de energ\u00eda el\u00e9ctrica. La calidad del agua del R\u00edo Chubut es aceptable y su turbiedad durante el a\u00f1o es de aproximadamente 20 a 40 UNT. Cuando se presentan precipitaciones en la Meseta patag\u00f3nica, el r\u00edo recibe la escorrent\u00eda superficial que acarrea sedimentos, limos y arcillas, lo que provoca un aumento en la turbiedad a valores superiores a 3000 UNT.", "Las plantas potabilizadoras instaladas tienen una capacidad de procesar agua con tenores de turbiedad menores a las 1000 UNT, por lo cual, ante estos fen\u00f3menos de elevada concentraci\u00f3n de limos y arcillas se saturan de barros y salen de servicio por su bajo rendimiento. Estos fen\u00f3menos de alta turbiedad suelen presentarse por lapsos de tiempo acotados, inferiores a 24/36 horas, el servicio de agua potable se ve resentido consumi\u00e9ndose las reservas y/o produciendo cortes del suministro por cortos periodos de tiempo.", "En abril de 2017 se present\u00f3 un fen\u00f3meno clim\u00e1tico de fuertes precipitaciones al sur de la provincia que activaron el cauce seco del R\u00edo Chubut, que aport\u00f3 un volumen significativo de agua, limos y arcillas al embalse del Dique Florentino Ameghino, aumentando la turbiedad del R\u00edo Chubut a 7000 UNT en un primer momento y a valores superiores a 3000 UNT en forma continua por un periodo de 15 d\u00edas. Esto oblig\u00f3 a la salida del servicio de las plantas potabilizadoras de la ciudad de Trelew por saturaci\u00f3n de barros. Se present\u00f3 un estado de emergencia que derivo en el corte del suministro y racionalizaci\u00f3n del recurso. Mediante una obra provisoria construida en cercan\u00edas de la Planta Potabilizadora N\u00b01, denominada presedimentador o pilet\u00f3n de decantaci\u00f3n se logr\u00f3 reducir la turbiedad del R\u00edo Chubut a valores menores a las 1000 unidades, la que posibilit\u00f3 la entrada en servicio de la Planta N\u00b01 a un 35% de su capacidad instalada.", "Esta obra provisoria necesitaba correcciones y mejoras para enfrentar futuros aumentos de la turbiedad del R\u00edo Chubut en un corto plazo, con el objetivo de disminuir los niveles de sedimentos en el ingreso a la planta cuando el R\u00edo Chubut presente turbiedades extraordinarias, utilizando el sector de las instalaciones existentes para construir un presedimentador de alta tasa compuesto de tres m\u00f3dulos de hormig\u00f3n armado.", "Entre las correcciones y mejoras, se deber\u00e1n ejecutar obras de infraestructura comprendidas por una nueva toma tipo d\u00e1rsena para captar agua del cauce del R\u00edo Chubut para un caudal de 675 l/s.; una ca\u00f1er\u00eda de impulsi\u00f3n desde obra de toma a c\u00e1mara de carga presedimentador; excavaci\u00f3n; construcci\u00f3n de tres m\u00f3dulos de presedimentador de alta tasa de hormig\u00f3n armado; C\u00e1mara de extracci\u00f3n de fangos; ca\u00f1er\u00eda de descarga de fangos en el r\u00edo; vertedero y c\u00e1mara de bombeo de agua clarificada; ca\u00f1er\u00eda de impulsi\u00f3n con puente sobre cauce para alimentar planta potabilizadora N\u00b01; equipamiento de dosificaci\u00f3n de insumos qu\u00edmicos de potabilizaci\u00f3n (policloruro de aluminio, polielectrilito); subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica y tableros de comando y fuerza motriz; Grupo electr\u00f3geno, y cableado y l\u00edneas el\u00e9ctricas de alimentaci\u00f3n.", "Fabricio Petrakosky, presidente de la Cooperativa El\u00e9ctrica, expres\u00f3 que \u201cesta obra marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en la vida de los trelewenses. Todos recordamos con penuria ese mes de abril de 2017, pero a pesar que se trataba de un hecho aislado, en 2019 volvimos a sufrir inconvenientes por otro fen\u00f3meno\u201d.", "\u201cTras reunirnos con el intendente nos pusimos r\u00e1pidamente de acuerdo y priorizamos la necesidad de avanzar en este proyecto para resolver este inconveniente. Nuestros profesionales trabajaron en el proyecto y gracias a las gestiones llevadas a cabo por el intendente pudimos presentarlo de forma articulada entre el gobierno provincial y nacional y finalmente podremos tener una soluci\u00f3n definitiva en cuanto a la potabilizaci\u00f3n del agua en la ciudad\u201d, destac\u00f3 para finalizar."]}
{"fecha": ["22/09/2020 13:12"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Crimen en Playa Kaiser: el acusado ser\u00e1 sometido a juicio oral "], "visitas": ["459"], "texto": ["Joaqu\u00edn Andr\u00e9s Soto ir\u00e1 a juicio oral por \u201chomicidio agravado con alevos\u00eda\u201d de Agust\u00edn Tesoro, de 18 a\u00f1os. El delito est\u00e1 previsto con pena \u00fanica de prisi\u00f3n perpetua. El m\u00f3vil del homicidio habr\u00eda sido una notebook \u201cgamer\u201d especial para videojuegos.", "El juez Horacio Yang\u00fcela dispuso elevar a juicio oral y p\u00fablico el homicidio de Agust\u00edn Tesoro, de 18 a\u00f1os, cometido en noviembre del a\u00f1o pasado en la zona de Playa Kaiser, a pocos kil\u00f3metros del centro de Puerto Madryn. El acusado es Joaqu\u00edn Andr\u00e9s Soto (18).", "La v\u00edctima sufri\u00f3 una fuerte golpiza con lesiones traum\u00e1ticas en el rostro y miembro superior, mediante golpes de pu\u00f1os y patadas. Adem\u00e1s present\u00f3 m\u00faltiples lesiones cortantes: heridas defensivas en la mano y siete pu\u00f1aladas: dos en la regi\u00f3n lateral derecha del cuello y cinco en el abdomen. El informe forense concluy\u00f3 que las lesiones en el paquete vascular de cuello fueron las que ocasionaron la muerte.", "La causa la lleva adelante el fiscal Alex Williams. Y en su acusaci\u00f3n indic\u00f3 que el homicidio se cometi\u00f3 con alevos\u00eda, no solo por la forma de agresi\u00f3n sino porque adem\u00e1s porque la v\u00edctima fue llevada distante de la ciudad \u201cpara actuar sobre seguro\u201d al ser una zona despoblada y en horario de madrugada. El acusado adem\u00e1s es \u201cexperto\u201d en Tae Kwon Do, lo cual los fiscales lo tomaron como un agravante.", "Entre los elementos recolectados en la investigaci\u00f3n para elevar la causa a juicio, los fiscales se basaron en las pruebas de ADN positivas, ya que la zapatilla del acusado ten\u00eda manchas de sangre de la v\u00edctima.", "Tambi\u00e9n en filmaciones de c\u00e1maras de seguridad, que muestran cuando Tesoro y Soto se dirig\u00edan hacia playa Kaiser en una motocicleta pero luego solo regresa el acusado.", "Sumado a que las antenas de telefon\u00eda ubican al acusado en la misma zona y horario que ocurri\u00f3 el homicidio.", "Y un dato clave, la notebook de la v\u00edctima, un tipo de computadora \u201cgamer\u201d especial para videojuegos, habr\u00eda sido el m\u00f3vil del crimen.", "\u201cHubo dos j\u00f3venes fueron las \u00faltimas personas que estuvieron junto a la v\u00edctima. Cuando fueron entrevistados en calidad de testigos, uno de ellos dijo que le hab\u00eda entregado la notebook a Tesoro. Incluso detall\u00f3 que le dio una bolsa para que se la lleve. Pero en el allanamiento realizado en su domicilio, la computadora de la v\u00edctima estaba escondida debajo de unas maderas\u201d, detall\u00f3 el fiscal Williams.", "El joven le hab\u00eda entregado la notebook para que la venda, pero despu\u00e9s su padre le dijo que no lo haga y fue a pedirle que se la devuelvan. \u201cEs una computadora \u2018gamer\u2019, con un valor de mercado de aproximadamente 100 mil pesos en su momento\u201d, detall\u00f3. Concretamente, el objetivo de la v\u00edctima era venderla y por ello le habr\u00eda solicitado su ayuda; sin embargo, al enterarse de esto, su familia le hab\u00eda pedido que la recuperara, y fue all\u00ed donde, aparentemente, resolvi\u00f3 ultimar a Tesoro.", "El siguiente paso procesal, es que la Oficina Judicial disponga el Tribunal interviniente y fije fecha de juicio oral y p\u00fablico."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Puerto Madryn: con el reclamo a Rawson"], "visitas": ["900"], "texto": ["Los trabajadores estatales volvieron a la ruta 3 para realizar un corte hasta las 14 y, adem\u00e1s, para anunciar que el jueves se estar\u00e1n movilizando hasta la capital provincial con el fin de obtener las respuestas del gobierno provincial.", "A media ma\u00f1ana arribaron las mujeres y hombres de la salud, de Vialidad Provincial, docentes y diferentes organismos provinciales para llevar adelante una nueva medida directa en reclamo del pago de los haberes y medio aguinaldo adeudado.", "La medida tuvo la caracter\u00edstica, como viene sucediendo, de ser total a los efectos de poder generar un efecto de escena, pese a los inconvenientes que ello produce en la gente que circula por la ruta 3.", "\u201cSeguimos en pie de lucha porque no tenemos soluciones. No vamos a bajar los brazos porque necesitamos de forma urgente poder solucionar nuestras econom\u00edas particulares. La \u00fanica manera de lograrlo es con los cortes porque llevamos meses y meses de di\u00e1logo sin solucionar nada\u201d dijo Patricia Marriezcurrena.", "La semana tendr\u00e1 como punto central la movilizaci\u00f3n que el jueves realizar\u00e1n a Rawson con el fin de poder encontrar respuestas por parte del gobierno provincial. La movilizaci\u00f3n estaba prevista para el lunes pero el viaje de las autoridades provinciales llev\u00f3 a posponerla para finales de la semana.", "\u201cVamos a darle el tiempo para ver si tienen respuesta a lo que estamos pidiendo\u201d afirm\u00f3 la trabajadora de la salud p\u00fablica, quien aclar\u00f3 que \u201cno vamos a aceptar esta seguidilla de te pago a un sector hoy y ma\u00f1ana a otro porque es m\u00e1s de lo mismos y la gente no puede pagar ni cumplir con sus obligaciones. Estamos en bancarrota por una mala administraci\u00f3n y manejo del gobierno que puso la deuda que tiene sobre las espalda de los trabajadores\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 12:11"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Trelew mantiene 16 casos activos de Covid-19"], "visitas": ["2.073"], "texto": ["El director asociado del Hospital Zonal, Mat\u00edas Casti\u00f1eira comunic\u00f3 que Trelew contin\u00faa con 16 casos activos de coronavirus. De ese total, 14 son ambulatorios, uno permanece en aislamiento intermedio y el restante se encuentra internado en terapia intensiva con asistencia respiratoria. \u201cSe trata de un paciente en estado cr\u00edtico, con pron\u00f3stico reservado\u201d, expres\u00f3 Casti\u00f1eira, \u201cmientras que el otro de los pacientes internado en terapia dio negativo para Covid-19\u201d, agreg\u00f3.", "En cuanto a la posibilidad de recibir personal de soporte desde Buenos Aires, el director asociado dijo: \u201cNuestro hospital est\u00e1 bien. Hay lugares donde la necesidad es mayor como Puerto Madryn y Comodoro. Hoy la disponibilidad de camas en Trelew es \u00f3ptima\u201d", "En comunicaci\u00f3n con ", ", Cecilia Vera, titular de Salud de la ciudad de Trelew se refiri\u00f3 a los controles en la calle durante el D\u00eda de la Primavera y el no acatamiento a las medidas sanitarias: \u201cRecorrimos espacios p\u00fablicos explicando la importancia del cuidado. Algunos padres permit\u00edan que sus nenes est\u00e9n en los juegos infantiles de las plazas. En casos hubo respuestas negativas por parte de la gente\u201d.", "\u201cDebemos reforzar las medidas de cuidado, es la \u00fanica manera de poder cuidarnos. No se termina de entender que el mate no se debe compartir, se ve en los espacios p\u00fablicos y en los negocios. Uno ya no sabe c\u00f3mo explicarlo para que se entienda\u201d, manifest\u00f3.", "Vera mencion\u00f3 que el aumento de casos en Trelew \u201ctiene que ver con que, en ciudades vecinas, como Puerto Madryn, tambi\u00e9n tienen casos, y hay poblaci\u00f3n que cumple tareas en esos lugares\u201d.", "El titular del \u00c1rea Program\u00e1tica Trelew, Eduardo Ram\u00edrez, expuso: \u201cAyer ten\u00edamos en Trelew pocas camas disponibles, pero por patolog\u00edas no Covid. Nos falta recurso humano para cubrir o habilitar nuevas camas\u201d.", "\u201cEn cuanto a Gaiman, tiene cinco casos con 57 contactos estrechos, de los cuales 12 presentan s\u00edntomas. Los casos necesarios ser\u00e1n trasladados a Trelew\u201d, dijo en ", "."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Trelew: se sac\u00f3 la tobillera y se escap\u00f3 "], "visitas": ["6.244"], "texto": ["La tobillera la encontr\u00f3 la familia y se la dio a la Polic\u00eda. Ahora lo buscan por orden de la jueza Mirta Moreno.", "La Polic\u00eda se\u00f1al\u00f3 que, seg\u00fan lo informado por la familia, el mismo vest\u00eda pantal\u00f3n de f\u00fatbol verde fl\u00faor, remera color gris, es alto, tez blanca, tatuaje mano izquierda parte posterior DC, tiene muchas cicatrices en brazos y piernas, pelo corto casi al ras.Se trata de Denis C\u00e1rdenas."]}
{"fecha": ["21/09/2020 20:30"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Nuevo r\u00e9cord de muertes por coronavirus en el pa\u00eds: son 429 y acumulan 13.482"], "visitas": ["442"], "texto": ["Un 49,85% (4.378 personas) de los infectados de hoy (8.782) corresponden a la Ciudad y a la Provincia de Buenos Aires.", "De los 640.147 contagiados, el 79,44% (508.563) recibi\u00f3 el alta.", "El reporte vespertino consign\u00f3 que murieron 243 hombres, 150 residentes en la provincia de Buenos Aires; 17 en la Ciudad de Buenos Aires; 3 en la provincia de Chaco; 4 en C\u00f3rdoba; 2 en Entre R\u00edos; 5 en Jujuy; 1 en La Rioja; 3 en Mendoza; 5 en Neuqu\u00e9n; 13 en R\u00edo Negro; 20 en Salta; 17 en Santa Fe; 1 en Santiago del Estero; 1 en Tierra del Fuego y 1 en Santa Cruz.", "Tambi\u00e9n fallecieron 186 mujeres, 126 residentes en la provincia de Buenos Aires; 13 en la Ciudad de Buenos Aires; 4 residentes en la provincia de Chaco; 1 en", "C\u00f3rdoba; 1 en Corrientes; 1 en Entre R\u00edos; 6 en Jujuy; 1 en La Rioja; 3 en Mendoza; 8 en Neuqu\u00e9n; 8 en R\u00edo Negro; 3 en Salta; 10 en Santa Fe y 1 en Santiago del Estero.", " en la provincia de Buenos Aires 3.700 casos; en la Ciudad de Buenos Aires, 678; en Catamarca, 1; en Chaco, 69; ", "; en C\u00f3rdoba, 770; en Corrientes, 61; en Entre R\u00edos, 85; Jujuy, 101; en La Pampa, 18; en La Rioja, 350; en Mendoza, 599; en Neuqu\u00e9n, 211; en R\u00edo Negro, 132; en Salta, 138; en San Juan, 18; en San Luis, 83; Santa Cruz, 95; en Santa Fe, 1.215; en Santiago del Estero, 53; en Tierra del Fuego, 81; y en Tucum\u00e1n 28.", "En tanto, Formosa y Misiones no reportaron contagios.", "En las \u00faltimas 24 horas fueron realizados 18.575 testeos y desde el inicio del brote se realizaron 1.765.069 pruebas diagn\u00f3sticas para esta enfermedad, lo que equivale a 38.898,1 muestras por mill\u00f3n de habitantes.", "indica que la provincia de Buenos Aires suma 371.980 casos; la Ciudad de Buenos Aires, 117.952; Catamarca, 192; Chaco, 7.479; ", " C\u00f3rdoba, 19.978; Corrientes, 1.029; Entre R\u00edos, 6.292; Formosa, 101; Jujuy, 14.251; La Pampa, 586; La Rioja, 4.100; Mendoza, 19.449; Misiones, 70; Neuqu\u00e9n, 6.223; R\u00edo Negro, 10.478; Salta, 9.406; San Juan, 490; San Luis, 781; Santa Cruz, 3.842; Santa Fe, 27.610; Santiago del Estero, 2.425; Tierra del Fuego, 3.278; y Tucum\u00e1n, 9.733.", "Adem\u00e1s, se incluyen, en Tierra del Fuego, 13 casos en las Islas Malvinas, seg\u00fan informaci\u00f3n de prensa debido a que por la ocupaci\u00f3n ilegal del Reino Unido, Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte no es posible contar con informaci\u00f3n propia sobre el impacto de la Covid-19 en esa parte del territorio argentino.", "En el plano global, las restricciones y el temor a nuevos confinamientos aumentan en Europa ante la segunda ola de coronavirus, con ", ", mientras el Reino Unido advirti\u00f3 que est\u00e1 en un \"punto cr\u00edtico\" y teme sumar 50.000 casos diarios para octubre, en tanto ", "En Alemania, el ministro de Salud, Jens Spahn, advirti\u00f3 sobre el peligro de que el incremento de los casos en Europa acabe afectando al pa\u00eds y puso a Espa\u00f1a como ejemplo de lugar donde la pandemia \"no est\u00e1 bajo control\".", "En tanto, Italia reflej\u00f3 en las \u00faltimas 24 horas un descenso de contagios pero un leve aumento de las muertes, y advirti\u00f3 que no existe ninguna regi\u00f3n exenta de nuevos contagios.", "La cifra de casos en Francia tambi\u00e9n cay\u00f3, pero no la mayor\u00eda de los dem\u00e1s conceptos que miden la incidencia de la pandemia, inform\u00f3 la agencia nacional de salud SPF.", "Grecia tambi\u00e9n sufri\u00f3 un fuerte repunte de los casos de coronavirus con el registro de un nuevo r\u00e9cord de contagios diarios,", "El repunte de casos en Europa volvi\u00f3 a provocar inquietud en inversores, lo que se tradujo en descensos generalizados en las bolsas, entre ellas Fr\u00e1ncfort (4,37%), Mil\u00e1n (3,75%), Par\u00eds (3,74%), Londres (3,38%) y Madrid (tambi\u00e9n 3,38%).", "En tanto, E", "India, con m\u00e1s de 5,4 millones de casos, le sigue a Estados Unidos y es el tercer pa\u00eds con m\u00e1s muertos por la enfermedad.", "En la regi\u00f3n, Brasil acumula 4.558.068 casos cconfirmados de coronavirus (13.439 en las \u00faltimas 24 horas) y 137.272 muertes por la enfermedad (377 nuevas), inform\u00f3 esta noche el Ministerio de Salud."]}
{"fecha": ["21/09/2020 23:21"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["En Chubut hubo 115 nuevos casos de Covid-19 y otros tres fallecidos"], "visitas": ["3.572"], "texto": ["El Ministerio de Salud de Chubut report\u00f3 este lunes 115 nuevos casos de Covid-19, ascendiendo a 3.144 los positivos desde que comenz\u00f3 la pandemia.", "Del total del lunes, 63 pertenecen a la ciudad de Puerto Madryn, de los cuales 43 tienen nexo y 20 est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Cuatro de ellos son personal de salud.", "En tanto, se confirmaron 45 casos en el \u00e1rea de Comodoro Rivadavia y Rada Tilly, de los cuales 4 son contactos estrechos de casos anteriores y los restantes est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Del total, 15 son personal de salud.", "Otros 5 casos son de la localidad de Sarmiento, 3 con nexo y 2 en investigaci\u00f3n. Y dos m\u00e1s de Rawson, uno contacto estrecho de un caso anterior y otro en investigaci\u00f3n.", "Adem\u00e1s, se reportaron 3 nuevos fallecidos en la ciudad de Comodoro Rivadavia: una mujer de 90 a\u00f1os; un var\u00f3n de 29 a\u00f1os; y otro var\u00f3n de 78 a\u00f1os, todos con comorbilidades como factor de riesgo.", "A la fecha se reportan 1.316 casos activos, 1.798 casos recuperados (57%) y 31 fallecidos. La tasa de incidencia acumulada en Chubut es 507,9 casos cada 100.000 habitantes y la tasa de letalidad provincial es de 0,95%.", "Se encuentran en estudio 750 casos sospechosos y se descartaron 100, mientras que se encuentran en seguimiento 2.486 contactos estrechos (CE), distribuidos en las cuatro \u00c1reas Program\u00e1ticas. ", "Un total de 1.597 viajeros reportados se encuentran cumpliendo el aislamiento social obligatorio (ASO) y 18.984 personas ya lo han finalizado."]}
{"fecha": ["22/09/2020 23:26"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Hubo otro r\u00e9cord de casos en un d\u00eda (247) y cuatro nuevos fallecidos en Chubut por Covid-19"], "visitas": ["3.646"], "texto": ["El Ministerio de Salud de Chubut report\u00f3 este martes por la noche 247 nuevos casos de Covid-19, un nuevo r\u00e9cord de contagios desde el inicio de la pandemia. Ahora, la cifra total de positivos ascendi\u00f3 3.391.", "En la fecha se confirmaron 127 casos en el \u00e1rea de Comodoro Rivadavia y Rada Tilly, de los cuales 10 son contactos estrechos de casos anteriores y los restantes est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Uno de los casos del d\u00eda en la ciudad petrolera es personal de salud, report\u00f3 la cartera sanitaria.", "En tanto, hubo 112 casos en la ciudad de Puerto Madryn, de los cuales 47 est\u00e1n relacionados con la actividad pesquera; otros 46 tienen nexo con casos anteriores; y 19 est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Mientras que 3 casos son personal de salud.", "Hubo, adem\u00e1s, 8 casos m\u00e1s en la localidad de Sarmiento, de los cuales 7 tienen nexo y uno est\u00e1 en investigaci\u00f3n. Uno, adem\u00e1s, es personal de salud.", "Asimismo, se reportaron 4 nuevos fallecidos, todos en la ciudad de Comodoro Rivadavia: tres varones (de 59, 71 y 72 a\u00f1os) y una mujer de 50 a\u00f1os. Todos con enfermedades preexistentes, inform\u00f3 la cartera sanitaria.", "A la fecha se reportan 1.444 casos activos, 1.912 casos recuperados (56%) y 35 fallecidos. La tasa de incidencia acumulada en Chubut es 547,8 casos cada 100.000 habitantes y la tasa de letalidad provincial es de 1%.", "A la actualidad se encuentran en estudio 761 casos sospechosos y se descartaron 86. Adem\u00e1s, se encuentran en seguimiento 2.587) contactos estrechos (CE), distribuidos en las cuatro \u00c1reas Program\u00e1ticas. ", "Por \u00faltimo, un total de 1.462 viajeros reportados se encuentran cumpliendo el aislamiento social obligatorio (ASO) y 19.192 personas lo han finalizado."]}
{"fecha": ["22/09/2020 09:26"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Incendio en Trelew: murieron dos perros y un hombre perdi\u00f3 todo"], "visitas": ["4.969"], "texto": ["Un incendio afect\u00f3 por completo una vivienda de la calle Ecuador al 4.000, este martes a las 8 de la ma\u00f1ana.", "Pese al esfuerzo de los Bomberos, las llamas se propagaron sobre la totalidad de la estructura causando p\u00e9rdidas materiales totales. Como resultado, dos perros que se encontraban dentro del inmueble perdieron la vida.", "Hubo gran colaboraci\u00f3n de los vecinos para enfriar el techo y las paredes. \u201cAl ser casas contiguas el fuego se podr\u00eda haber expandido a otras viviendas\u201d, explic\u00f3 el jefe de la Polic\u00eda del Chubut, Miguel G\u00f3mez.", "\u201cEl due\u00f1o de la propiedad es un sereno de una empresa constructora del Parque Industrial, que se fue a las 6 de la tarde a trabajar y deb\u00eda regresar a las 8 de la ma\u00f1ana. Cuando a\u00fan no hab\u00eda terminado su jornada nocturna laboral fue avisado por un vecino del incendio\u201d, agreg\u00f3 G\u00f3mez en el aire de ", ".", "El jefe del Cuartel de Bomberos de la ciudad, Alejandro Vistoso, detall\u00f3: \u201cAcudieron al lugar dos dotaciones y seis hombres que trabajaron durante 50 minutos. El fuego en la vivienda, estaba totalmente generalizado con propagaci\u00f3n hacia otra casa contigua de la misma propiedad. Las causas y el origen de las llamas es materia de investigaci\u00f3n\u201d."]}
{"fecha": ["23/09/2020 20:45"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Otras 424 personas murieron y 12.625 fueron diagnosticadas con coronavirus en el pa\u00eds"], "visitas": ["381"], "texto": [" Con estos registros, suman 664.799 positivos en el pa\u00eds, de los cuales 525.486 son pacientes recuperados, 124.937 casos confirmados activos y 14.376 fallecidos.", " ", ": 160 residentes en la provincia de Buenos Aires; 16 en la Ciudad de Buenos Aires; dos en Chaco; ocho en C\u00f3rdoba; uno en Entre R\u00edos; nueve en Jujuy; siete en Mendoza; cuatro en Neuqu\u00e9n; cinco en R\u00edo Negro; 12 en Salta; uno en San Juan; uno en Santa Cruz; 11 en Santa Fe; cuatro en Santiago del Estero; dos en Tierra del Fuego; y 181 mujeres, 131 residentes en la provincia de Buenos Aires; 18 en la Ciudad de Buenos Aires; una en Chaco; ", "; tres en C\u00f3rdoba; dos en Entre R\u00edos; dos en Jujuy; cinco en Mendoza; tres en Neuqu\u00e9n; tres en R\u00edo Negro; tres en Salta; tres en San Juan; seis en Santa Fe.", " ", ", 5.389 son de la provincia de Buenos Aires, 1.682 de Santa Fe, 1.435 de C\u00f3rdoba, 929 de la Ciudad de Buenos Aires, 819 de Tucum\u00e1n, 528 de Mendoza, 347 de Salta, 272 de R\u00edo Negro, 230 de Jujuy, ", "t, 176 de Neuqu\u00e9n, 118 de Entre R\u00edos, 114 de Santa Cruz, 108 de Santiago del Estero, 86 de Chaco, 79 de Tierra del Fuego, 62 de San Luis, 48 de La Rioja, 19 de San Juan, 15 de La Pampa, 6 de Catamarca, 4 de Misiones y 1 de Formosa.", " Al total de enfermos hay que restarle 45 pacientes a Corrientes porque es una provincia que reclasific\u00f3 esos casos a otra jurisdicci\u00f3n seg\u00fan lugar de residencia.", " Por otra parte, hay 3.511 pacientes internados por coronavirus en las distintas unidades de terapia intensiva (UTI) del pa\u00eds, mientras que el porcentaje de ocupaci\u00f3n total de camas en las UTI adulto es de 60 por ciento en la naci\u00f3n y de 65,6 por ciento en el AMBA, seg\u00fan la informaci\u00f3n reportada por las diferentes jurisdicciones.", " Argentina est\u00e1 d\u00e9cima en el ranking de casos que elabora la universidad estadounidense Johns Hopkins, ahora a un paso de Sud\u00e1frica, que est\u00e1 noveno (665.188 infectados y 16.206 fallecidos).", " El r\u00e9cord de muertos se registr\u00f3 el 22 de septiembre con 470 fallecidos, mientras que la mayor cantidad de infectados en un d\u00eda se produjo el 17 de septiembre con 12.701 contagios.", ", 382.713 son de la provincia de Buenos Aires, 119.808 de la Ciudad de Buenos Aires, 30.884 de Santa Fe, 22.565 de C\u00f3rdoba, 20.403 de Mendoza, 14.580 de Jujuy, 11.273 de Tucum\u00e1n, 11.001 de R\u00edo Negro, 10.197 de Salta, 7.659 de Chaco, 6.617 de Neuqu\u00e9n, 6.530 de Entre R\u00edos, 4.268 de La Rioja, 4.030 de Santa Cruz, 3.435 de Tierra del Fuego, ", ", 2.608 de Santiago del Estero, 1.014 de Corrientes, 920 de San Luis, 623 de La Pampa, 536 de San Juan, 193 de Catamarca, 102 de Formosa, y 82 de Misiones.", " A Tierra del Fuego se le incluyen 13 casos existentes en las Islas Malvinas seg\u00fan informaci\u00f3n de prensa (debido a la ocupaci\u00f3n ilegal del Reino Unido, Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte no es posible contar con informaci\u00f3n propia sobre el impacto del Covid-19 en esa parte del territorio argentino)."]}
{"fecha": ["23/09/2020 23:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Hubo otros 200 casos y tres nuevos fallecidos por Covid-19 en Chubut"], "visitas": ["4.275"], "texto": ["Este juevesse confirmaron 119 casos en las ciudades de Comodoro Rivadavia y Rada Tilly, de los cuales 11 son contactos estrechos y los restantes est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Del total, 25 son personal de Salud. En los \u00faltimos 5 d\u00edas, inform\u00f3 el Ministerio de Salud de Chubut, se han reportado un total de 64 casos positivos entre el personal de Salud, relacionados la mayor\u00eda con exposici\u00f3n en \u00e1mbito social.", "En tanto, hubo 68 casos en la ciudad de Puerto Madryn, de los cuales 49 tienen nexo y 19 est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Uno de ellos es personal de salud y 23 corresponden a adultos mayores de un geri\u00e1trico, de los cuales este jueves se confirmaron dos fallecidos.", "Otros 9 casos son de la localidad de Sarmiento, 7 con nexo y 2 en investigaci\u00f3n (uno es personal de salud).", "Adem\u00e1s. hubo4 casos, todos contactos estrechos, en Gaiman.", "En el d\u00eda de la fecha se reportaron un total de 3 fallecidos: un var\u00f3n de 88 a\u00f1os, con comorbilidades en la ciudad de Comodoro Rivadavia; y los dos casos de Puerto Madryn, un var\u00f3n de 78 a\u00f1os y una mujer de 93 a\u00f1os.", "A la fecha se reportan 1.581 casos activos, 1.974 casos recuperados (55%) y 38 fallecidos. La tasa de incidencia acumulada en Chubut es 580 casos cada 100.000 habitantes y la tasa de letalidad provincial es de 1%.", "Se encuentran en estudio 825 casos sospechosos y se descartaron 103. Mientras que se encuentran en seguimiento 2.659 contactos estrechos (CE), distribuidos en las cuatro \u00c1reas Program\u00e1ticas.", "Un total de 1.562 viajeros reportados se encuentran cumpliendo el aislamiento social obligatorio (ASO) y 19.511 personas lo han finalizado."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Trelew: triple choque dej\u00f3 a un conductor hospitalizado"], "visitas": ["2.766"], "texto": ["Pasadas las 19 de ayer se registr\u00f3 un triple choque. Sucedi\u00f3 en la esquina de Joseph Jones y Alem, donde el resultado del siniestro fue que uno de los conductores fue rescatado por los Bomberos de Trelew. Un Peugeot 206 que circulaba por Joseph Jones no pudo eludir el impacto contra un auto Ford Fiesta que cruzaba reglamentariamente por Alem.", "El conductor de este \u00faltimo veh\u00edculo requiri\u00f3 la asistencia de bomberos para poder salir del habit\u00e1culo. Una ambulancia lo traslad\u00f3 con golpes que ser\u00edan evaluados en el transcurso de la noche.", "Una camioneta Fiat Toro estacionada en esa esquina, donde funciona un comercio barrial, fue impactada y sufri\u00f3 da\u00f1os menores.", "Efectivos policiales, junto con agentes de la Guardia Urbana, colaboraron en el lugar durante la intevenci\u00f3n de m\u00e9dicos y bomberos. #"]}
{"fecha": ["24/09/2020 09:00"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Pasi\u00f3n por el Karate"], "visitas": ["502"], "texto": ["De los m\u00e9todos m\u00e1s primitivos de autodefensa se trazaron los sistemas de las artes marciales modernas. Roc\u00edo V\u00e1zquez es cintur\u00f3n negro, primer Dan. Tambi\u00e9n es instructora de defensa personal. Bajo la coordinaci\u00f3n del 6\u00b0 Dan, Carlos Ingani, en el Kyoshi Dojo, de Trelew, ense\u00f1a el poder del enfoque de las artes orientales.", "Entiende el karate como un \u201cproceso de toda la vida y adem\u00e1s una disciplina inclusiva, donde no existe distinci\u00f3n entre chicos o chicas\u201d.", "Muchas mujeres est\u00e1n interesadas en aprender a protegerse contra situaciones violentas, explic\u00f3: \u201cCuando era muy chica me quisieron robar, me atacaron en la calle. Ya sab\u00eda karate y me supe defender bien\u201d.", "\u201cLa persona que quiere aprender, primero debe fortalecer los brazos y las piernas. No se puede ense\u00f1ar a una persona que se defienda si antes no aprende a caminar, a saltar y a coordinar. Despu\u00e9s debe conocer su propio cuerpo y aprender a identificar las partes vulnerables de la otra persona, tambi\u00e9n entender c\u00f3mo defenderse de un hombre o de una mujer\u201d, explic\u00f3.", "En ", ", Roc\u00edo V\u00e1zquez habl\u00f3 sobre la filosof\u00eda detr\u00e1s de la defensa y desarroll\u00f3 algunas de sus t\u00e9cnicas de combate."]}
{"fecha": ["24/09/2020 09:20"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Trelew: un auto ardi\u00f3 en la madrugada "], "visitas": ["1.172"], "texto": ["Una dotaci\u00f3n de Bomberos debi\u00f3 asistir de urgencia este jueves a las 2 de la ma\u00f1ana a un incendio vehicular.", "El foco \u00edgneo se origin\u00f3 en la parte trasera de un rodado Chevrolet Corsa estacionado en la calle Soldado Ortega, intercepci\u00f3n con Pietrobelli.", "Seg\u00fan indicaron fuentes policiales, el propietario no se encontraba en el lugar en el momento del siniestro. Presumen que el rodado fue abandonado, aun as\u00ed, intentan hallar a su due\u00f1o. Los vecinos no brindaron datos.", "Desde el Cuartel de Bomberos de Trelew tratan de determinar las causas que originaron el fuego."]}
{"fecha": ["24/09/2020 12:22"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Detectaron un micro con 22 permisos truchos en el ingreso Norte a Trelew"], "visitas": ["3.116"], "texto": ["El titular de la Agencia Provincial de Seguridad Vial (APSV), Leonardo Das Neves dio detalles sobre el operativo montado en la Ruta nacional N\u00b03 en el acceso Norte a Trelew, donde intervinieron un colectivo cuyos ocupantes llevaban permisos de circulaci\u00f3n ap\u00f3crifos.", "En el aire de ", ", manifest\u00f3: \u201cDetectamos un micro con 22 permisos truchos. No se entiende. Dimos intervenci\u00f3n a la Polic\u00eda del Chubut. Se hizo la denuncia y se dispuso que retornen a Puerto Madryn, su ciudad de origen\u201d.", "\u201cAlgunos se dirig\u00edan a Trelew y otros a Rawson\u201d, detall\u00f3 Das Neves sorprendido porque, seg\u00fan indic\u00f3, \u201cnunca hab\u00eda aparecido tanta gente con permisos falsos\u201d.", "Explic\u00f3 que conforme a lo indicado por el protocolo sanitario, \u201ccada persona que llega de Madryn a Trelew es cargada en el sistema de Salud, ya sea que vengan y se queden en la ciudad o permanezcan menos de 24 horas\u201d."]}
{"fecha": ["21/09/2020 19:09"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["La CGT quiere organizar una marcha el 17 de octubre en apoyo a Alberto Fern\u00e1ndez"], "visitas": ["516"], "texto": ["La iniciativa tiene como objetivo ser una respuesta a las marchas y ", " contra el Gobierno que se vienen realizando los \u00faltimos s\u00e1bados, en rechazo a la reforma judicial y al manejo de la pandemia, entre otras cuestiones.", ", consider\u00f3 al respecto el referente del gremio de Sanidad en declaraciones radiales.", "Y agreg\u00f3: ", ", busc\u00f3 adem\u00e1s diferenciarse el l\u00edder cegetista.", "Sucede que las marchas contra el oficialismo fueron eje de cr\u00edticas por parte de los sectores alineados con el Gobierno debido a que se realizaron en medio del aislamiento obligatorio por la pandemia, e incluso acusaron a esos grupos opositores de propiciar los contagios con esa clase de iniciativas.", "Por otro lado, Daer asegur\u00f3 que el presidente Alberto Fern\u00e1ndez \"no est\u00e1 groggy\", y remarc\u00f3: \"No quiero entrar a analizar el absurdo. Le dir\u00eda al ex presidente (Eduardo Duhalde) que tenga responsabilidad\".", ", remarc\u00f3 sobre la pandemia el gremialista, quien subray\u00f3 que el pa\u00eds ", "Tambi\u00e9n cuestion\u00f3 duramente al gobierno anterior y sostuvo que ", ", sino que ", "sostuvo sobre los cuestionamientos al manejo de la pandemia, mientras que acus\u00f3 a la gesti\u00f3n macrista de haber \"armado c\u00e9lulas para perseguir y para espiar\" y consider\u00f3 que \"cuesta entender cuando se habla tanto de Rep\u00fablica y se vulneran las cuestiones de la Rep\u00fablica\".", "Por \u00faltimo, Daer habl\u00f3 de la pospandemia, al se\u00f1alar que ", ", finaliz\u00f3."]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:28"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El Presidente anunci\u00f3 l\u00edneas de financiamiento y pidi\u00f3 cuidar los d\u00f3lares para la producci\u00f3n"], "visitas": ["606"], "texto": ["As\u00ed lo expres\u00f3 al encabezar el anuncio de nuevas l\u00edneas de financiamiento para empresas y compra de electrodom\u00e9sticos, en el complejo industrial Visuar, una empresa familiar ubicada en la ciudad bonaerense de Ca\u00f1uelas.", "En este sentido, reafirm\u00f3 que los dos objetivos centrales de su Gobierno son \"generar m\u00e1s producci\u00f3n y m\u00e1s trabajo\" en la Argentina, en l\u00ednea con la necesidad de que cada vez los productos que se fabrican en el pa\u00eds tengan mayor cantidad de componentes nacionales y menos importados.", "De todos modos, dijo que, mientras tanto, hasta que se logre revertir la actual composici\u00f3n de insumos -mayormente importados- es importante que los d\u00f3lares est\u00e9n disponibles para su adquisici\u00f3n.", "\"Tenemos dos objetivos: generar m\u00e1s producci\u00f3n y m\u00e1s trabajo\", dijo el jefe de Estado, y explic\u00f3 que todas las medidas que se toman van en ese sentido.", "Dijo tambi\u00e9n que ya se empez\u00f3 a transitar el camino de mayor producci\u00f3n y trabajo, incluso en el contexto de pandemia, con los protocolos aprobados para cada industria, y apost\u00f3 a seguir en ese camino, \"sin bajar los brazos, a pesar de los agoreros y los que maltratan\".", "\"El Gobierno nacional sigue apostando a producir y al trabajo; no bajen los brazos. La Argentina siempre se levanta, como cada vez que ellos nos dejaron de rodillas\", dijo ante empresarios e industriales que participaron del acto.", "No obstante, pidi\u00f3 que no se olviden c\u00f3mo dejaron al pa\u00eds \"en terapia intensiva\" esas gestiones.", "\"No nos olvidemos para no darles el derecho de volver a hacer con nosotros lo que hicieron\", dijo al respecto el mandatario.", "En este punto, record\u00f3 que este Gobierno tuvo que \"poner de pie hospitales que estaba sin terminar\" porque la anterior gesti\u00f3n pens\u00f3 que \"no era importante\", y concluy\u00f3 que se recibi\u00f3 \"un pa\u00eds en terapia intensiva\" y que en ese estado recibi\u00f3 la pandemia de coronavirus.", "Visuar \"es una empresa familiar de origen y capital argentino\", que comenz\u00f3 sus actividades en Buenos Aires en agosto de 1992 \"con la importaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de productos Panasonic\".", "Desde entonces ampli\u00f3 sus operaciones con la distribuci\u00f3n oficial de productos de las marcas japonesas Olympus y Samsung."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["En Trelew ya hay 17 casos activos y  100 contactos "], "visitas": ["1.218"], "texto": ["Hay 17 casos activos de Covid-19 en Trelew: 14 en nivel ambulatorio, uno en un centro de aislamiento intermedio y dos pacientes en Terapia Intensiva con asistencia respiratoria mec\u00e1nica y pron\u00f3stico reservado. Lo confirm\u00f3 el director asociado del Hospital Zonal de Trelew, Mat\u00edas Casti\u00f1eira. En total, son 100 los contactos estrechos bajo seguimiento sanitario. De los dos hombres de edad avanzada en terapia, \u201cuno es positivo para Covid general y le falta la confirmaci\u00f3n para Covid-19, el otro est\u00e1 confirmado\u201d, agreg\u00f3.", "Sobre los contactos estrechos, el m\u00e9dico admiti\u00f3 que en Trelew \u201ces mucha cantidad de personas y preocupa bastante; si esos contactos presentan s\u00edntomas hay que hisoparlos. Desde que empez\u00f3 la pandemia es el n\u00famero m\u00e1s alto de casos activos en Trelew\u201d.", "Sobre los pacientes en terapia, \u201cel primero ingres\u00f3 como contacto estrecho. El segundo es un paciente sin nexo epidemiol\u00f3gico. Se est\u00e1 investigando. Continuamos con la misma cantidad de focos. Se reeval\u00faa la cantidad de casos estrechos\u201d.", "Casti\u00f1eira asever\u00f3 que ante el D\u00eda de la Primavera, \u201cpedimos que no se re\u00fanan. Trabajaremos con municipio y Polic\u00eda. El resultado lo veremos reci\u00e9n en una semana\u201d. En la Terapia Intensiva de polivalentes \u201ctenemos una sola cama libre. Y hay una segunda que hay 6 lugares. Tenemos en total 7 camas libres\u201d. Record\u00f3 que como Hospital Zonal \u201cdamos respuesta a Trelew, Gaiman, Dolavon, Las Plumas y Rawson. Y se hisop\u00f3 a todo el personal de Terapia\u201d.", "En este escenario, la Municipalidad recibi\u00f3 una donaci\u00f3n de barbijos de la Asociaci\u00f3n Civil Conscientemente. Se distribuyeron para las tareas de control y prevenci\u00f3n del Covid-19. Los elementos forman parte de un lote de m\u00e1s de 20 mil que fueron gestionados por la entidad en Buenos Aires y distribuidos en Chubut.", "Los entregaron M\u00f3nica Maldonado y M\u00f3nica Vallejos. Al grupo, de reciente creaci\u00f3n, lo preside Sara Genaisir. \u201cEl objetivo es llegar a las personas vulnerables y a todos los lugares de la provincia, especialmente a las comunas rurales en temas relacionados a salud, educaci\u00f3n, conectividad y otras necesidades\u201d, explic\u00f3 Vallejos.", "La coordinadora general de Intendencia, Sandra Tribuzio, agradeci\u00f3 \u201cla disposici\u00f3n y sentido de solidaridad social\u201d. Parte de los barbijos se usaron en los controles y tareas preventivas en espacios p\u00fablicos el fin de semana. El resto seguir\u00e1n distribuy\u00e9ndose en las actividades de prevenci\u00f3n en Trelew en el contexto del programa \u201cPrimavera Joven\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Trelew: tres detenidos por un robo de $ 300.000 en plena calle"], "visitas": ["1.053"], "texto": ["Tres personas fueron detenidas tras un operativo cerrojo por todo Trelew: una mujer y dos c\u00f3mplices fueron detenidos en la zona norte del radio c\u00e9ntrico local.", "Al confirmar el hecho, el comisario mayor Adri\u00e1n Mu\u00f1oz sostuvo que sucedi\u00f3 durante la ma\u00f1ana de ayer y a la vista de todos en Trelew. El titular de la Unidad Regional describi\u00f3 que \u201cun hombre fue abordado por dos delincuentes cu\u00e1ndo sal\u00eda de su vivienda para realizar un dep\u00f3sito bancario. Estas personas se apoderaron de una mochila con aproximadamente $ 300.000 y huyeron en un auto\u201d. El rodado habr\u00eda sido el soporte de fuga, al mando de una mujer.", "Un vecino que advirti\u00f3 el hecho fue quien brind\u00f3 datos sobre el veh\u00edculo que utilizaron los ladrones para cometer el il\u00edcito: un Volkswagen Gol color rojo que fue divisado en cercan\u00edas al centro de la ciudad y perseguido hasta la intercepci\u00f3n de Lewis Jones y Alem, frente a la Laguna Chiquichano, donde fueron interceptados por pilotos de la Divisi\u00f3n de Motos.", "Mu\u00f1oz confirm\u00f3 que del arrebato actuaron dos personas pero una tercera qued\u00f3 demorada sospechada de ser part\u00edcipe. \u201cHay dos demorados y un tercero que es una mujer que manejaba el veh\u00edculo\u201d, indic\u00f3 Mu\u00f1oz."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Maltrato animal: sostienen que la acusada fue juzgada en las redes y que el delito \u201cno es penal\u201d"], "visitas": ["1.176"], "texto": ["El juez Gustavo Castro dispuso un cuarto intermedio de tres d\u00edas para resolver si se declara incompetente en la causa donde se juzga a una mujer acusada por malos tratos contra siete perros de raza bulldog franc\u00e9s en el barrio San Benito de Trelew.", "Fue por el pedido al inicio del juicio oral y p\u00fablico que comenz\u00f3 ayer del defensor de la imputada Lorena Carrizo, quien consider\u00f3 que el delito por el que se la juzga es del fuero contravencional y no penal. \u201cAc\u00e1 hubo un juicio, una condena y un castigo medi\u00e1ticos. Las redes son muy crueles. Nunca muri\u00f3 ning\u00fan perro\u201d dijo Alfredo P\u00e9rez Galimberti. El fiscal Fabi\u00e1n Moyano pidi\u00f3 que se le permita la presentaci\u00f3n de los elementos probatorios para sostener su acusaci\u00f3n pero el magistrado reiter\u00f3 que antes debe resolver el planteo de incompetencia.", "P\u00e9rez Galimberti argument\u00f3 que existe normativa tanto nacional como tambi\u00e9n del \u00e1mbito municipal \u2013ordenanzas\u2013 que establecen el tipo de sanciones previstas para aquellos casos en los cuales la ausencia temporaria de los due\u00f1os de las mascotas derivara en la falta de alimentaci\u00f3n de los mismos y expuso que son cuestiones de competencia contravencional.", "El fiscal Moyano rechaz\u00f3 el planteo y dijo que, a lo largo de la audiencia, mediante la producci\u00f3n de prueba, se iba a demostrar el car\u00e1cter doloso de las acciones de la imputada y que la competencia del magistrado no podr\u00eda establecerse en la medida que esa prueba no se produzca.", "Tras escuchar a las partes, el juez Castro dispuso la realizaci\u00f3n de un cuarto intermedio para resolver el planteo en un plazo de tres d\u00edas.", "\u201cAc\u00e1 ha habido un juicio medi\u00e1tico, una condena y un castigo medi\u00e1tico. Las redes son muy crueles. Nunca muri\u00f3 ning\u00fan perro. La Fiscal\u00eda fue a buscar uno muerto y otro moribundo y se llev\u00f3 cinco perros en buen estado de salud. No ten\u00edan autorizaci\u00f3n para secuestrar. Las cuestiones que tienen que ver con salubridad, higiene y las cuestiones de negligencia son contravencionales. Est\u00e1n previstas en las ordenanzas municipales. Aqu\u00ed se demoniz\u00f3 esta persona\u201d dijo P\u00e9rez Galimberti en di\u00e1logo con Jornada refiri\u00e9ndose a su clienta, Lorena Carrizo.", "El defensor remarc\u00f3 que \u201cle rompieron ayer (por el domingo) la luneta del auto. Entiendo que haya fervor por la protecci\u00f3n de animales. Tengo tres perros y una de ellas duerme en la cama con nosotros. Nadie puede decir que soy enemigo de los animales. Las cosas deben manejarse de una manera proporcionada\u201d.", "\u201cEn este caso, esta persona cri\u00f3 animales siempre y pidi\u00f3 que se la instruya como criadero. Ha tenido discusiones con el municipio, algunas sanciones. Pero \u00e9ste es un hecho puntual, hab\u00eda gente en el domicilio. Era un d\u00eda de mucho calor y un vecino dijo que hab\u00eda problemas\u201d.", "\u201cDicen que hab\u00eda dos perros muertos. No es as\u00ed, ni tampoco ning\u00fan perro secuestrado moribundo. Los perros secuestrados, examinados estaban en perfecto estado de salud\u201d, repar\u00f3.", "Explic\u00f3 P\u00e9rez Galimberti que \u201cel C\u00f3digo contempla por ejemplo, la tortura. Y en eso hay varios casos de personas que maltratan. Es doloso. Privar de alimentos tambi\u00e9n es doloso. Uno se va y dice: `Que se muera el perro, eso es doloso\u00b4. Pero las conductas de negligencias son culposas. La culpa no entra en el C\u00f3digo Penal sino en el Contravencional. Mi primera objeci\u00f3n es \u00e9sta. Si el tribunal se declara incompetente, cosa que no creo, entraremos en otras objeciones. Pero esto no es penal\u201d, insisti\u00f3.", "Seg\u00fan la acusaci\u00f3n del fiscal Fabi\u00e1n Moyano, se le atribuye a la imputada Lorena Carrizo que entre una fecha que no se puede precisar y el 7 de diciembre de 2018 infligi\u00f3 malos tratos al menos a siete perros de raza bulldog franc\u00e9s, que manten\u00edan encerrados en caniles sin techo con piso de cemento y azulejos en el patio de la vivienda sita en barrio San Benito de Trelew, expuestos a altas temperaturas, al rayo del sol sin alimento ni agua por lo que estaban abandonados a su suerte lo que provoc\u00f3 el d\u00eda 7 de diciembre la muerte de al menos dos canes principalmente por la falta de hidrataci\u00f3n. La Fiscal\u00eda considera que se encuentra probada la materialidad del hecho descripto teniendo como elementos la denuncia presentada por una persona en la Comisar\u00eda Cuarta, el allanamiento autorizado por la doctora Ivana Gonz\u00e1lez registrado el d\u00eda mencionado y la entrevista efectuada a una veterinaria del \u00e1rea zoonosis de la Municipalidad de Trelew, quien manifiesta haber tenido conocimiento del maltrato a que estuvieron los animales secuestrados y que hubo intervenci\u00f3n del Tribunal de Faltas sancionando a la imputada por infracciones administrativas.", "Tambi\u00e9n surge la existencia de maltrato a partir de diversos testimonios tomados con vecinos del lugar y profesionales que constataron la situaci\u00f3n en que se encontraban los animales, que hablan de deterioro y lesiones.", "La Jueza Ivana Gonz\u00e1lez en la audiencia preliminar resolvi\u00f3 sobre admisi\u00f3n de pruebas y objeciones presentadas por las partes, llevando la defensa legal de la imputada el doctor Alfredo P\u00e9rez Galimberti, y resolvi\u00f3 la elevaci\u00f3n a juicio oral con la designaci\u00f3n de un tribunal unipersonal, que resulta ser Gustavo Castro. A tenor del conjunto de elementos de pruebas reunidos, la conducta desplegada re\u00fane los elementos t\u00edpicos exigidos de maltrato animal por no alimentar en calidad y cantidad suficiente a animales dom\u00e9sticos y mantenerlos expuestos a condiciones clim\u00e1ticas adversas, contemplado en la ley de malos tratos y actos de crueldad a los animales, art\u00edculo 2 inciso 1 de la ley 14346 y 54 del C\u00f3digo Penal."]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:09"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Dos allanamientos por robo en Trelew"], "visitas": ["1.319"], "texto": ["Una serie de allanamientos se llevaron a cabo en el barrio INTA de Trelew producto de una averiguaci\u00f3n iniciada por la Brigada de Investigaciones para esclarecer un robo que sucedi\u00f3 hace algunos d\u00edas atr\u00e1s en la ciudad valletana.", "Durante el registro de las viviendas lograron encontrar elementos electr\u00f3nicos y el veh\u00edculo que fue empleado para realizar el robo. \u201cSe trata de gente que es reincidente en este tipo de hechos y que de alg\u00fan modo tienen muchas cuentas pendientes con la justicia, producto de que permanentemente andan robando\u201d, afirm\u00f3 en el aire de ", ", el jefe de la Polic\u00eda del Chubut, Miguel G\u00f3mez.", "No hubo personas detenidas, conforme a lo explicado por el jefe de la Polic\u00eda, \u201cporque en el marco del Covid-19, las medidas de detenci\u00f3n son minimizadas para no poner el riesgo la salud p\u00fablica\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:59"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Ant\u00f3nio Guterres insta a \"evitar una nueva Guerra Fr\u00eda\""], "visitas": ["402"], "texto": ["\"Estamos avanzando en una direcci\u00f3n muy peligrosa\", alert\u00f3 el portugu\u00e9s al denunciar la creciente rivalidad entre China y Estados Unidos.", "\"Nuestro mundo no puede darse el lujo de un futuro donde las dos mayores econom\u00edas se reparten el planeta en una Gran Fractura, cada una con sus propias reglas comerciales y financieras y capacidades de internet y de inteligencia artificial\", apunt\u00f3.", "Guterres, uno de los pocos l\u00edderes que habl\u00f3 desde la sala de la ONU, tambi\u00e9n record\u00f3 que desde marzo llama al cese de hostilidades para facilitar la lucha contra la Covid-19.", "\"Lleg\u00f3 la hora de dar juntos un nuevo impulso a la paz y a la reconciliaci\u00f3n. Llamo a la comunidad internacional a redoblar sus esfuerzos \u2013bajo el liderazgo del Consejo de Seguridad- para lograr un alto el fuego mundial de aqu\u00ed a fin de a\u00f1o\", dijo.", "En la apertura, el secretario general asegur\u00f3 que el mundo se enfrenta a un momento hist\u00f3rico por la pandemia que gener\u00f3 \"una crisis de salud \u00e9pica, la mayor calamidad econ\u00f3mica y la p\u00e9rdida de puestos de trabajo desde la gran depresi\u00f3n y nuevas y peligrosas amenazas a los derechos humanos\".", "\"El coronavirus puso al descubierto las fragilidades del mundo, el aumento de las desigualdades, la cat\u00e1strofe clim\u00e1tica que ampl\u00eda las divisiones de la sociedad y la corrupci\u00f3n desenfrenada\", manifest\u00f3.", "\"Por primera vez en 30 a\u00f1os la pobreza est\u00e1 aumentando, los indicadores de desarrollo humano est\u00e1n disminuyendo y nos estamos desviando del camino hacia el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible\" trazados por la ONU para el 2030, agreg\u00f3.", "Guterres urgi\u00f3 adem\u00e1s a los l\u00edderes internacionales a guiarse por la ciencia y a dejar de lado el populismo y el nacionalismo.", "\"El populismo y el nacionalismo fracasaron. Usados como enfoques para contener el virus, muchas veces han llevado a un empeoramiento palpable\", dijo.", "El jefe de la organizaci\u00f3n subray\u00f3 que los Gobiernos deben unirse, actuar con m\u00e1s solidaridad y tener humildad para admitir que \"un virus microsc\u00f3pico puso de rodillas al mundo\".", "Durante esta Asamblea General no habr\u00e1 las acostumbradas reuniones bilaterales sucesivas, ni diplomacia \"bajo la mesa\" para hacer frente al coronavirus, ni encuentros al margen de los ministros del Grupo de Lima para debatir la crisis en Venezuela, ni visitas del presidente cubano a una iglesia del norte de Nueva York para fustigar el capitalismo.", "En el sitio web de la ONU, los discursos de los 193 pa\u00edses miembro de la organizaci\u00f3n se suceder\u00e1n durante ocho d\u00edas, el primero de todos el del presidente brasile\u00f1o Jair Bolsonaro.", "Le seguir\u00e1 Trump y, luego, los presidentes de Chile, Cuba, Ir\u00e1n, Colombia, M\u00e9xico, entre otros, en tanto en el d\u00e9cimo orden se ubicar\u00e1 el presidente argentino, Alberto Fern\u00e1ndez.", "En las semanas venideras, la ONU organiz\u00f3 varias cumbres tem\u00e1ticas virtuales sobre la enfermedad Covid-19, la lucha contra el calentamiento clim\u00e1tico, el L\u00edbano, Libia, la biodiversidad.", "Aunque casi no hay nadie en el edificio de la ONU, se han instalado barreras de seguridad alrededor, inform\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "Pero el barrio de Turtle Bay en Manhattan, que cada septiembre se transforma en un b\u00fanker resguardado por cientos de polic\u00edas a ra\u00edz de la visita de m\u00e1s de 10.000 jefes de Estado y de Gobierno, ministros y diplom\u00e1ticos de todo el mundo, est\u00e1 inusualmente tranquilo.", "Solo los periodistas \"residentes\" de la ONU -que tienen una oficina en el edificio y un pase especial- pueden trabajar desde la sede. Las cafeter\u00edas est\u00e1n cerradas, y los pasillos, silenciosos.", "Para evitar problemas t\u00e9cnicos como ocurre regularmente en las videoconferencias del Consejo de Seguridad, la ONU pidi\u00f3 a los l\u00edderes que entreguen sus discursos cuatro d\u00edas antes de su difusi\u00f3n, lo cual elimina toda espontaneidad y reacci\u00f3n a noticias recientes.", "La ONU fue creada en 1945 para evitar una nueva guerra mundial.", "Y aunque el objetivo fue logrado, la pandemia de Covid-19, que ha dejado casi 1 mill\u00f3n de muertos desde fines de diciembre, puso al planeta de rodillas y ha tenido un impacto econ\u00f3mico y social devastador."]}
{"fecha": ["22/09/2020 13:18"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Xi Jinping en la ONU: \"No tengo intenci\u00f3n de pelear guerras con ning\u00fan pa\u00eds\""], "visitas": ["387"], "texto": ["Sin nombrar nunca a Estados Unidos o a su presidente pero siempre haciendo una clara referencia a las pol\u00edticas y discurso de la Casa Blanca, Jinping brind\u00f3 un mensaje grabado en el que intent\u00f3 hacer un dif\u00edcil equilibrio entre una dura cr\u00edtica a Washington y una imagen de potencia defensora de la cooperaci\u00f3n y el di\u00e1logo internacional.", "\"No tengo intenci\u00f3n de pelear ni una guerra fr\u00eda ni una caliente con ning\u00fan pa\u00eds\", sentenci\u00f3 el mandatario chino, luego de que el secretario general de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres, pidiera \"evitar una nueva Guerra Fr\u00eda\" y Trump lo acusara en su discurso ante Naciones Unidas de ser \"responsable\" de la pandemia de coronavirus, una denuncia que se suma a la guerra comercial que mantienen las dos potencias hace m\u00e1s de dos a\u00f1os.", "\"No deber\u00eda estar permitido que se haga lo que uno quiera y actuar como un hegem\u00f3n, un bully o el jefe del mundo. Nadie debe estar sometido por aquellos que levantan su pu\u00f1o. No debe haber pr\u00e1cticas de excepcionalismo o doble est\u00e1ndares. Tampoco debe distorsionarse la pol\u00edtica internacional o usarla de pretexto para deslegitimar los derechos e intereses de otros pa\u00edses\", asegur\u00f3 Xi, citado por la agencia de noticias china Xinhua.", "A diferencia de Debates Generales de otros a\u00f1os, en los que l\u00edderes de potencias occidentales utilizaban esta cita anual de la Asamblea General de la ONU en Nueva York para presionar a China sobre temas de pol\u00edtica interna, especialmente violaciones a los derechos humanos y libertades pol\u00edticas, esta vez Xi busc\u00f3 redirigir la tensi\u00f3n a una pulseada sobre liderazgo internacional.", "\"Necesitamos reemplazar el conflicto con di\u00e1logo, la coerci\u00f3n con las consultas, y la suma cero con un enfoque win-win (todos ganan). Para poner en pr\u00e1ctica el principio de multilateralismo, debemos actuar, no solo hablar. Debe haber una cuarta, no solo terapia\", sostuvo el mandatario chino.", "\"China es el mayor pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo del mundo, un pa\u00eds comprometido con un desarrollo pac\u00edfico, abierto, cooperativo y com\u00fan. Nunca vamos a buscar hegemon\u00eda, expansi\u00f3n o esferas de influencia\", agreg\u00f3, luego de pedir que no se \"politice\" la pandemia que hasta el momento ya registra m\u00e1s de 31 millones de casos confirmados y m\u00e1s de 965.000 muertos en todo el mundo."]}
{"fecha": ["24/09/2020 15:42"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["La directora del Hospital de Trelew dijo que \u201cel desgaste es important\u00edsimo en todos los sectores\u201d"], "visitas": ["1.225"], "texto": ["En di\u00e1logo con Cadena Tiempo, la directora del Hospital de Trelew, Mariela Gonz\u00e1lez relat\u00f3 en primera persona como se vive, dentro del nosocomio local, la lucha contra el Covid. \u201cEl desgaste es important\u00edsimo en todos los sectores del hospital. Hay sectores ocultos dentro de una cadena haciendo un trabajo muy fuerte\u201d, marc\u00f3 la directora del hospital y agreg\u00f3: \u201cA mi me preocupa porque a nosotros nunca nos sobr\u00f3 el recurso humano, y en el marco de pandemia eso se nota m\u00e1s\u201d.", "En la misma l\u00ednea, Gonz\u00e1lez realiz\u00f3 un llamamiento a toda la comunidad a seguir colaborando con el trabajo de todo el personal de la salud: \u201cles solicitamos que nos ayuden a cuidarnos entre todos. Si la gente colabora y se cuida nosotros vamos a tener m\u00e1s margen para trabajar. Adem\u00e1s, cuando alguien del personal de la salud da positivo hay que aislar a todo el grupo de trabajo y se resiente todo el sistema\u201d, grafic\u00f3.", "La directora del hospital local inform\u00f3 que, por el momento, \u201chay solo un paciente positivo internado, pero tenemos otras patolog\u00edas por tratar e internar, entonces aqu\u00ed se genera el inconveniente con las camas. No tenemos casos nuevos, tenemos un total de 11, uno de esos casos en terapia y los otros d\u00edez est\u00e1n en sus domicilios cursando los d\u00edas que les corresponden a cada uno\u201d.", "En tal sentido, sostuvo que \u201cel paciente que est\u00e1 en terapia est\u00e1 en estado cr\u00edtico. Se trata de una persona adulta, mayor, con enfermedades previas que est\u00e1 siendo asistida con un respirador mec\u00e1nico\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 15:12"], "seccion": ["CIENCIA"], "titulo": ["Vladimir Putin ofrece a la ONU su vacuna contra el coronavirus"], "visitas": ["379"], "texto": ["En su mensaje en video, Putin apunt\u00f3 que su Gobierno est\u00e1 listo para ofrecer a Naciones Unidas toda la asistencia necesaria, lo que incluye vacunaci\u00f3n gratis para todo el personal que lo desee.", "El mandatario agreg\u00f3 que Rusia est\u00e1 abierta a suministrar a otras naciones la vacuna que, seg\u00fan destac\u00f3, demostr\u00f3 ser \"segura\" y \"efectiva\", inform\u00f3 la agencia de noticias EFE.", "Putin insisti\u00f3 en que los ciudadanos de todo el mundo deber\u00edan tener acceso gratuito a una vacuna contra el coronavirus y subray\u00f3 la voluntad del Kremlin de trabajar con otros Gobiernos para compartir m\u00e9todos de diagn\u00f3stico y de tratamiento de la enfermedad.", "En contraste con Estados Unidos, Putin defendi\u00f3 que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) debe tener un papel central a la hora de coordinar la respuesta y dijo que Rusia est\u00e1 trabajando para reforzar la capacidad de la entidad con sede en Ginebra.", "Por otra parte, advirti\u00f3 de los efectos econ\u00f3micos a largo plazo que va a tener la actual crisis y defendi\u00f3 la necesidad de que toda la comunidad internacional trabaje junta para impulsar el crecimiento, por lo que hizo \u00e9nfasis en la importancia de eliminar barreras, restricciones y, sobre todo, \"sanciones ileg\u00edtimas\" en el comercio internacional.", "Esto \u00faltimo fue una clara referencia a las \u00faltimas sanciones impuestas de forma unilateral por Estados Unidos a la Rep\u00fablica de Ir\u00e1n, una medidas rechazada por la comunidad internacional.", "No obstante, el l\u00edder ruso asegur\u00f3 que quiere cooperar con Washington para extender el tratado de reducci\u00f3n de armas estrat\u00e9gicas y confi\u00f3 en que haya \"moderaci\u00f3n\" a la hora de desplegar nuevos sistemas de misiles.", "Asimismo, volvi\u00f3 a mostrar su inter\u00e9s en un tratado vinculante para prohibir las armas en el espacio exterior y apost\u00f3 por m\u00e1s cooperaci\u00f3n en materia de ciberseguridad.", "Finalmente, Putin defendi\u00f3 la labor de la ONU y, pese a reconocer la necesidad de adaptarla a la realidad del siglo XXI, dej\u00f3 clara su oposici\u00f3n a grandes cambios en el Consejo de Seguridad, donde es uno de los cinco miembros permanentes y goza de poder de veto."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["El Concejo incorpor\u00f3 el cupo laboral trans "], "visitas": ["135"], "texto": ["El Concejo Deliberante de Trelew aprob\u00f3 por unanimidad la incorporaci\u00f3n en el Convenio Colectivo de Trabajo del Cupo Laboral Trans. Contempla que personas trans, travestis y transexuales ocupen el 0,5% de las vacantes. Seg\u00fan sus fundamentos, el Concejo \u201cconsidera prioritario al colectivo trans en virtud de que su expectativa de vida en Am\u00e9rica Latina es de 35 a\u00f1os, sumado a que por motivos de discriminaci\u00f3n puede que carezcan de t\u00edtulo secundario, antecedentes laborales comprobables e incluso pueden contar en su historia de vida con antecedentes penales por haber ejercido el trabajo sexual, todo hizo que no acceden al mercado laboral registrado\u201d.", "Sobre las consideraciones a tener en cuenta al realizar el concurso p\u00fablico de antecedentes y oposici\u00f3n para la comunidad trans, travesti y transexual, la directora de Diversidad, Nadia Z\u00fa\u00f1iga S\u00e1nchez, propuso que por su extrema vulnerabilidad se adapten las condiciones de ingreso del art\u00edculo 19 de la Ordenanza N\u00b0 12.209/15. Plante\u00f3 la necesidad de suspender para dicho concurso la Matriz B para ingresantes y propuso que se reemplace por una Matriz que contemple s\u00f3lo el examen te\u00f3rico y la entrevista personal, a fin de mejorar sus oportunidades de acceso. Es que no es posible exigirle a este colectivo los mismos requisitos que las personas cisg\u00e9nero.", "Ser\u00e1n condiciones m\u00ednimas ser de nacionalidad argentina o por opci\u00f3n con 5 a\u00f1os de ejercicio de la ciudadan\u00eda, ser mayor de 18 a\u00f1os, observar conducta e idoneidad para el cargo a concursar y presentar certificado de antecedentes. No se tendr\u00e1n en cuenta los antecedentes por trabajo sexual.", "Tambi\u00e9n acreditar la aptitud psicof\u00edsica para la funci\u00f3n a desempe\u00f1ar, poseer las condiciones que la naturaleza del cargo a cubrir requiera, saber leer y escribir. De no tener t\u00edtulo secundario comprometerse a finalizar sus estudios y el ingreso se efectuar\u00e1 en la menor categor\u00eda del \u00e1rea en que se produzca la vacante.", "Tambi\u00e9n ingres\u00f3 la propuesta del Ejecutivo para actualizar la tarifa del Sistema de Estacionamiento Medido. El edil de Juntos por el Cambio, Rub\u00e9n C\u00e1ceres, expres\u00f3: \u201cSe pone a consideraci\u00f3n en esta emergencia que no hay servicio de transporte de pasajeros un aumento del 100% del SEM. Esperemos discutirlo en comisiones y que no sea ese el porcentaje final de incremento\u201d. El tema pas\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Hacienda.", "En Hora de Preferencia se destac\u00f3 de parte de los bloques la importancia de la obra de presedimentadores. Se aprobaron, con la abstenci\u00f3n del oficialismo, dos pedidos de informes por subsidios otorgados por la Secretar\u00eda de Planeamiento, Obras y Servicios P\u00fablicos y sobre funciones, previsiones y responsabilidad de la Municipalidad con relaci\u00f3n a la ejecuci\u00f3n del Convenio de Inserci\u00f3n Laboral, suscripto con el Sindicato de Trabajadores de Industrias de la Alimentaci\u00f3n.", "Con destino a Asuntos Legales se dirigi\u00f3 la iniciativa de adherir a la Ley Nacional N\u00ba27330/16 que proh\u00edbe en todo el pa\u00eds las carreras de perros.", "El bloque por Trelew present\u00f3 un proyecto de ordenanza para que la Coordinaci\u00f3n de Planeamiento y Obras P\u00fablicas habilite las intervenciones culturales de las sendas peatonales. Se discutir\u00e1 en Comisi\u00f3n de Planeamiento.", "Chubut al Frente y Por Trelew present\u00f3 un proyecto de ordenanza del Paseo de Emprendedoras \u201cMoly P\u00e9rez\u201d. La concejal Alcal\u00e1 ley\u00f3 una carta de la mam\u00e1 de Evelyn \u201cMoly\u201d Lehr agradeciendo la iniciativa. La propuesta fue a la Comisi\u00f3n de Planeamiento. Resta ahora aguardar las discusiones de cada uno de los proyectos."]}
{"fecha": ["23/09/2020 12:38"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Trelew: dieron de alta a cinco pacientes y quedan once casos activos por Covid"], "visitas": ["1.447"], "texto": ["En el trascurso del d\u00eda martes el Hospital Zonal dio de alta a cinco pacientes recuperados de Covid-19. Lo inform\u00f3 el director asociado del nosocomio, Mat\u00edas Casti\u00f1eira.", "De esta forma, en Trelew quedan 11 casos activos de coronavirus. Diez de ellos permanecen aislados en sus domicilios y el restante se trata de una persona mayor que se encuentra internado en terapia intensiva \u201ccon estado cr\u00edtico y asistencia respiratoria mec\u00e1nica\u201d, detall\u00f3 Casti\u00f1eira.", "\u201cHubo una disminuci\u00f3n en los casos que permanecen en seguimiento. Pasamos a tener 56 contactos estrechos\u201d, agreg\u00f3.", "Sobre las manifestaciones que se desarrollaron el transcurso de la ma\u00f1ana en Rawson y Trelew con una evidente falta de acatamiento a las medidas sanitarias, el m\u00e9dico expres\u00f3: \u201cLas agrupaciones de personas generan preocupaci\u00f3n. Hay que mantener las normas b\u00e1sicas, usar tapabocas y respetar el distanciamiento social\u201d."]}
{"fecha": ["23/09/2020 13:26"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Puratich resalt\u00f3 el trabajo en conjunto con Naci\u00f3n en la pandemia"], "visitas": ["288"], "texto": ["El ministro de Salud del Chubut, Fabi\u00e1n Puratich, particip\u00f3 este mi\u00e9rcoles del Reporte Epidemiol\u00f3gico sobre el COVID-19 que el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n difundi\u00f3 en horas de la ma\u00f1ana por medios de comunicaci\u00f3n audiovisuales y digitales oficiales, marco en el cual puso en valor el trabajo articulado que se viene llevando adelante con el Gobierno Nacional para hacer frente a la pandemia de manera conjunta y brind\u00f3 precisiones sobre la situaci\u00f3n espec\u00edfica de la provincia.", "En la oportunidad, Puratich se\u00f1al\u00f3 que \u201cdesde el inicio de la pandemia hemos llevado adelante un trabajo conjunto con el Ministerio de Salud nacional, a trav\u00e9s del cual pudimos recibir el aporte de insumos, equipos de protecci\u00f3n personal, y asesoramiento t\u00e9cnico continuo para resolver las distintas situaciones que se han ido presentando en nuestra provincia, dentro de un contexto signado por el desconocimiento inicial que todos ten\u00edamos respecto de esta nueva enfermedad que es el Covid-19\u201d.", "\u201cEn la actualidad, ese desconocimiento ya ha sido superado, pero seguimos articulando nuestro trabajo con los equipos t\u00e9cnicos del Ministerio de Salud de Naci\u00f3n y del Instituto Malbr\u00e1n, quienes nos aportan observaciones, recomendaciones y experiencias\u201d, precis\u00f3 tambi\u00e9n Puratich, agregando que \u201cen estos momentos tan complejos que estamos atravesando como provincia y como pa\u00eds, uno necesita la contenci\u00f3n de los expertos nacionales y el aval de \u00e9stos para la toma de decisiones, por lo cual podemos decir que nos hemos visto muy favorecidos en nuestro trabajo diario gracias al di\u00e1logo constante que tenemos con las autoridades de Naci\u00f3n\u201d.", "Adem\u00e1s, en lo que respecta a la situaci\u00f3n espec\u00edfica de Chubut, el titular de la cartera sanitaria provincial ponder\u00f3 que \u201ccon el transcurso de la pandemia, pudimos implementar una articulaci\u00f3n muy fuerte del trabajo entre el subsector p\u00fablico y el subsector privado de la sanidad, lo que se tradujo en la posibilidad de dar una respuesta mayor a las necesidades sanitarias locales, disponiendo as\u00ed de un n\u00famero mayor de camas y de recursos humanos\u201d.", "\u201cA trav\u00e9s de este trabajo conjunto, y gracias a una concepci\u00f3n verdaderamente federal que fue puesta de manifiesto por las autoridades sanitarias nacionales, durante los primeros cuatro meses de pandemia nuestra provincia pudo mantener un control absoluto de la situaci\u00f3n, con muy pocos casos registrados de Coronavirus\u201d, se\u00f1al\u00f3 Puratich, aunque luego precis\u00f3 que \u201cdesgraciadamente, en este momento nos encontramos con un panorama epidemiol\u00f3gico muy distinto al del principio, con dos grandes brotes en las ciudades de Comodoro Rivadavia y Puerto Madryn\u201d.", "Al respecto, el ministro provincial detall\u00f3 que \u201cla situaci\u00f3n de Comodoro Rivadavia es la m\u00e1s compleja, ya que se trata de una localidad de mucha actividad econ\u00f3mica y productiva, lo que ocasiona una mayor movilidad por parte de la poblaci\u00f3n, tal y como ha pasado en otras grandes ciudades del pa\u00eds, y esto provoca una mayor incidencia de casos\u201d.", "\u201cHoy por hoy, a pesar de haber duplicado las camas de los servicios de terapia intensiva, la ocupaci\u00f3n de las mismas est\u00e1 llegando a su l\u00edmite\u201d, advirti\u00f3 Puratich, enfatizando la complejidad del escenario epidemiol\u00f3gico actual, y haciendo hincapi\u00e9 en la responsabilidad ciudadana que debe existir para superar esta situaci\u00f3n.", "Por su parte, la secretaria de Acceso a la Salud del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, Carla Vizzotti, que tambi\u00e9n particip\u00f3 del informe, indic\u00f3 que \u201ces necesario articular estrategias con todos los sectores de la comunidad, para minimizar as\u00ed la circulaci\u00f3n de personas y que cada salida se realice a trav\u00e9s de protocolos espec\u00edficos, recordando siempre cu\u00e1les son los cuidados necesarios para poder disminuir la transmisi\u00f3n viral, de forma tal que entre todos podamos hacer frente a esta pandemia y aliviar la carga del sistema de salud, que hoy por hoy se encuentra muy cerca de su l\u00edmite\u201d.", "Finalmente, Vizzoti resalt\u00f3 el trabajo que se viene realizando en Chubut, haciendo un reconocimiento p\u00fablico a todo el equipo del Ministerio de Salud provincial y a todos los trabajadores sanitarios chubutenses, ya que \u201cel esfuerzo que est\u00e1n realizando en la provincia, especialmente en las \u00e1reas m\u00e1s densamente pobladas como Comodoro Rivadavia, es fundamental para poder sobrellevar esta pandemia de la forma m\u00e1s segura posible\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:55"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Aislaron a personal de sepelios en Comodoro"], "visitas": ["566"], "texto": ["Comodoro registra 30 muertes por Covid-19 en lo que va de la cuarentena. \u201cDecir que llegamos a tantos fallecimientos en la ciudad nos causa un dolor profundo y una situaci\u00f3n de impotencia terrible\u201d, manifest\u00f3 en el aire de ", ", Miry\u00e1m Monasterolo, la titular del \u00c1rea Program\u00e1tica Sur.", "Como consecuencia de la falta de protecci\u00f3n en el personal funerario de la ciudad, \u201cpersonas que trabajan en sepelios debieron ser aisladas. \u201cEl equipo con el que contaban era m\u00ednimo y no era el adecuado\u201d, se\u00f1al\u00f3 Monasterolo.", "Por otro lado, mencion\u00f3 que pese a haber presentado su renuncia, el director del Hospital de Sarmiento sigue en sus funciones. \u201cLe pedimos un tiempo hasta poder encontrar una persona que lo reemplace. Sarmiento est\u00e1 impactada no solo por la cantidad de casos, que pr\u00e1cticamente del viernes al d\u00eda de ayer se hab\u00edan duplicado, sino que adem\u00e1s tiene mucho personal aislado, sobre todo en el \u00e1rea de enfermer\u00eda porque hubo casos positivos y muchos contactos estrechos aislados. Estamos contratando personal con el apoyo del municipio para poder reforzar las camas que tiene el hospital\u201d.", "Con respecto a Comodoro, se\u00f1al\u00f3 que al d\u00eda de hoy m\u00e1s de 120 trabajadores de Salud de los distintos hospitales y cl\u00ednicas de la ciudad se encuentran en aislamiento. \u201cTuvimos que limitar la apertura de camas de terapia en el Hospital Alvear porque tenemos 15 enfermeras aisladas\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:02"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Un paciente recuperado y otro d\u00eda sin nuevos casos de Covid-19 en Trelew"], "visitas": ["479"], "texto": ["El reporte emitido este jueves por el Hospital Zonal \u201cAdolfo Margara\u201d, indica que Trelew atraves\u00f3 una nueva jornada sin registrar casos de coronavirus.", "\u201cEn total tenemos nueve casos activos: ocho en sus domicilios y uno en terapia intensiva con asistencia respiratoria mec\u00e1nica, en estado cr\u00edtico\u201d, indic\u00f3 el director asociado del nosocomio, Mat\u00edas Casti\u00f1eira.", "Adem\u00e1s, baj\u00f3 a 46 el n\u00famero de contactos estrechos que permanecen bajo seguimiento sanitario. \u201cEstamos en una condici\u00f3n \u00f3ptima\u201d, destac\u00f3 Casti\u00f1eira."]}
{"fecha": ["23/09/2020 09:16"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Nueva jornada con cortes en la Ruta 3 en el acceso Norte a Trelew "], "visitas": ["3.296"], "texto": ["Desde las 8:30 de la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles, manifestantes del Instituto de Neurociencias Patag\u00f3nicas (INPAT) iniciaron un corte de ruta total en el acceso Norte a Trelew.", "Una larga fila de camiones se advirti\u00f3 desde el p\u00f3rtico de entrada Norte hasta la rotonda de acceso la ciudad de Trelew, a metros de la estaci\u00f3n de servicio Mica.", "Los trabajadores habilitaron el tr\u00e1nsito por algunos minutos a medida que se fueron acumulando veh\u00edculos en la ruta.", "El reclamo de enfermeros, personal de maestranza y administrativos fue hacia la instituci\u00f3n. Los empleados dijeron que se les adeudan meses de salario. Explicaron que el atraso tiene que ver con una deuda que mantiene la obra social provincial con la instituci\u00f3n. Mientras tanto, INPAT funcion\u00f3 con una guardia m\u00ednima para atender a los pacientes.", "Eduardo Ruffa, director de INPAT, manifest\u00f3 en ", " que los trabajadores plantean un paro por tiempo indeterminado. \u201cDependemos de lo que SEROS nos pague para que nosotros podamos cumplir con los sueldos. Hace un a\u00f1o y medio que no nos autorizan los valores. Nos tenemos que arreglar con la misma cantidad de dinero para pagar el mismo servicio\u201d.", "Por otro lado, el vocal de SEROS, Alfredo Prior, apunt\u00f3 contra Ruffa: \u201cdirectores anteriores han sufrido distintas consecuencias de las conductas que tiene los empleados y la empresa en s\u00ed mismo. El \u00edcono fue la toma del edificio de SEROS hace poco tiempo con toda la violencia que se desarroll\u00f3 en ese lugar. Ese mismo d\u00eda, adem\u00e1s de los trabajadores, se encontraba el doctor Ruffa dentro del edificio tomado. Lo que se hace hoy, el corte de ruta, es la mec\u00e1nica y un procedimiento que tiene la empresa\u201d.", "Tambi\u00e9n expres\u00f3: \u201cNosotros, todos los meses, depositamos $20 millones. El reclamo es a las autoridades de INPAT\u201d.", "Prior asegur\u00f3 que en ning\u00fan momento hubo una interrupci\u00f3n del pago con la empresa. \u201cEntendemos que deber\u00edan resolverlo en otro \u00e1mbito y no reclam\u00e1ndole a la obra social o a sus directivos las consecuencias de este conflicto\u201d, se\u00f1al\u00f3."]}
{"fecha": ["22/09/2020 14:25"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Madryn: la Administraci\u00f3n Portuaria desarrolla herramientas para optimizar sus procesos"], "visitas": ["266"], "texto": ["El Gobierno del Chubut, a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n Portuaria de Puerto Madryn (APPM), contin\u00faa desarrollando herramientas inform\u00e1ticas tendientes a la optimizaci\u00f3n de procesos operativos. Durante la \u00faltima semana se presentaron dos desarrollos que est\u00e1n siendo llevados a cabo con personal del \u00e1rea Sistemas de la Administraci\u00f3n Portuaria.", "\"La primera de estas herramientas inform\u00e1ticas est\u00e1 destinada al \u00e1rea de Plazoleta Fiscal y se trata espec\u00edficamente del registro de movimientos de contenedores y bultos de acuerdo a un requerimiento de AFIP \u2013 Aduana\" explicaron desde la Administraci\u00f3n portuaria agregando que \"este sistema ya se encuentra en su etapa final y en breve se pondr\u00e1 en funcionamiento\".", "Asimismo, informaron que \"el proyecto m\u00e1s ambicioso y que por ahora se encuentra en su etapa inicial, se trata de la digitalizaci\u00f3n en el proceso de solicitud de autorizaci\u00f3n para el atraque de las embarcaciones. La idea es que todo el proceso de solicitud se realice de manera electr\u00f3nica por medio de una plataforma web, mediante la cual se cargar\u00eda la documentaci\u00f3n requerida y ser\u00e1 el sistema qui\u00e9n autom\u00e1ticamente autorice o no el atraque del buque\".", "\"Este proyecto es el primero de una serie de cambios que se proyectan en el \u00e1rea de Operaciones de la APPM, los cuales buscan la mejora no solo para los trabajadores de la terminal portuaria, sino sobre todo para los clientes, quienes a futuro, podr\u00e1n ver en tiempo real y de manera autom\u00e1tica todo el registro de sus operaciones en los muelles de nuestra ciudad\".", "precisaron desde la Administraci\u00f3n Portuaria.", "Por \u00faltimo, destacaron que \"todos estos desarrollos se llevan adelante \u00edntegramente por personal propio de la APPM, tanto del \u00e1rea de Sistemas como de los diferentes sectores intervinientes en los diferentes procesos\"."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["La ocupaci\u00f3n de camas ronda el 80% "], "visitas": ["621"], "texto": ["Las autoridades sanitarias de Puerto Madryn reiteraron el pedido a la comunidad para que extremen los recaudos y eviten circular si no es por una necesidad debido a los niveles de ocupaci\u00f3n de camas que el sistema presenta y los d\u00edas de duplicaci\u00f3n de casos que se registran.", "El doctor Ariel Urbano, director del hospital Isola, reconoci\u00f3 que \u201cfue un fin de semana complicado\u201d debido a la cantidad de casos registrados y que derivo en colocar a la ciudad del Golfo como un sitio donde hay \u201ccirculaci\u00f3n comunitaria\u201d del virus por la cantidad de casos positivos que se registran sin nexo epidemiol\u00f3gico.", "El director del centro asistencial precis\u00f3 que \u201ctenemos 14 pacientes internados en el servicio de cl\u00ednica m\u00e9dica, una paciente que vino de otro lugar internada en el servicio de ginecolog\u00eda y dos pacientes en la terapia intensiva. Uno de ellos de 40 a\u00f1os con asistencia respiratoria mec\u00e1nica y que se encuentra en di\u00e1lisis siendo su pron\u00f3stico reservado, mientras que la otra es una mujer de 43 a\u00f1os que est\u00e1 estable\u201d.", "Urbano detall\u00f3 que \u201ctenemos una ocupaci\u00f3n del 30 por ciento de la terapia, mientras que en el servicio de cl\u00ednicamente m\u00e9dica la ocupaci\u00f3n de camas ronda entre el 80 y 90 por ciento. Este \u00faltimo fin de semana hemos tenido una gran demanda\u201d.", "El facultativo reconoci\u00f3 que en los \u00faltimos 45 d\u00edas \u201cvenimos teniendo m\u00e1s casos positivos sin nexos y eso hace que se indique la circulaci\u00f3n del virus en la ciudad\u201d, adem\u00e1s de plantear que \u201ccada 11 d\u00edas tenemos duplicaci\u00f3n de casos en la ciudad. Hemos llegado a tener cada 3 d\u00edas. Esta es una situaci\u00f3n que nos preocupa porque tenemos un porcentaje importante de ocupaci\u00f3n de camas. Por eso pedimos el mayor grado de conciencia a la comunidad por la situaci\u00f3n que estamos atravesando porque la idea es que la gente colabore qued\u00e1ndose en sus casas cuando est\u00e1n enfermos, evitando los contactos con otras personas para no aumentar la circulaci\u00f3n del virus. No hay otra\u201d explic\u00f3 el director del hosptial.", "Desde el hospital se reiter\u00f3 a la comunidad mantener y profundizar las medidas preventivas que se deben adoptar y que se conocen desde marzo \u00faltimo. Con relaci\u00f3n al personal de la salud se est\u00e1n extremando las medidas de seguridad y los equipos que est\u00e1n disponibles porque cualquier paciente puede ser sospechoso de coronavirus. \u201cHemos extremado las medidas en el cuidado del personal de la salud pero a la ciudadan\u00eda le insistimos en el distanciamiento social, la utilizaci\u00f3n de tapabocas y en la higiene de manos\u201d.", "En lo relacionado al arribo de los resultados de los hisopados realizados, Urbano coment\u00f3 que \u201cno tenemos demoras\u201d dado que se comenz\u00f3 a trabajar con laboratorios locales que se suman al ubicado en Trelew.", "\u201cPedimos que la gente tenga paciencia porque los van a contactar. Cada persona debe saber que desde el momento en que se hisopo el paciente tiene que quedar aislado y desde ah\u00ed hacer el listado de los contactos estrechos en las \u00faltimas 48 horas para poder tener esa informaci\u00f3n disponible para prevalentes\u201d, dijo el director del nosocomio."]}
{"fecha": ["23/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Morir por una notebook: el crimen de Playa Kaiser va a juicio oral y p\u00fablico"], "visitas": ["727"], "texto": ["El juez Horacio Yang\u00fcela dispuso elevar a juicio oral y p\u00fablico el homicidio de Agust\u00edn Tesoro (18), cometido en noviembre del a\u00f1o pasado en la zona de Playa Kaiser, a pocos kil\u00f3metros del centro de Puerto Madryn. El acusado es Joaqu\u00edn Andr\u00e9s Soto (18).", "La v\u00edctima sufri\u00f3 una fuerte golpiza con lesiones traum\u00e1ticas en el rostro y miembro superior, mediante golpes de pu\u00f1os y patadas.", "Adem\u00e1s present\u00f3 m\u00faltiples lesiones cortantes, como heridas defensivas en la mano y siete pu\u00f1aladas: dos en la regi\u00f3n lateral derecha del cuello y cinco en el abdomen. El informe forense concluy\u00f3 que las lesiones en el paquete vascular de cuello fueron las que ocasionaron la muerte.", "La causa la lleva adelante el fiscal Alex Williams. Y en su acusaci\u00f3n indic\u00f3 que el homicidio se cometi\u00f3 con alevos\u00eda, no s\u00f3lo por la forma de agresi\u00f3n sino porque adem\u00e1s porque la v\u00edctima fue llevada distante de la ciudad \u201cpara actuar sobre seguro\u201d al ser una zona despoblada y en horario de madrugada. El acusado adem\u00e1s es \u201cexperto\u201d en Tae Kwon Do, lo cual los fiscales lo tomaron como un agravante.", "Entre los elementos recolectados en la investigaci\u00f3n para elevar la causa a juicio, los fiscales se basaron en las pruebas de ADN positivas, ya que la zapatilla del acusado ten\u00eda manchas de sangre de la v\u00edctima.", "Tambi\u00e9n en filmaciones de c\u00e1maras de seguridad, que muestran cuando Tesoro y Soto se dirig\u00edan hacia Playa Kaiser en una motocicleta pero luego solo regresa el acusado.", "Sumado a que las antenas de telefon\u00eda ubican al acusado en la misma zona y horario que ocurri\u00f3 el homicidio.", "Y un dato clave, la notebook de la v\u00edctima, un tipo de computadora \u201cgamer\u201d especial para videojuegos, habr\u00eda sido el m\u00f3vil del crimen, inform\u00f3 una gacetilla de la Fiscal\u00eda.", "\u201cHubo dos j\u00f3venes fueron las \u00faltimas personas que estuvieron junto a la v\u00edctima. Cuando fueron entrevistados en calidad de testigos, uno de ellos dijo que le hab\u00eda entregado la notebook a Tesoro. Incluso detall\u00f3 que le dio una bolsa para que se la lleve. Pero en el allanamiento realizado en su domicilio, la computadora de la v\u00edctima estaba escondida debajo de unas maderas\u201d, detall\u00f3 el fiscal Williams. El joven le hab\u00eda entregado la notebook para que la venda, pero despu\u00e9s su padre le dijo que no lo haga y fue a pedirle que se la devuelvan. \u201cEs una computadora \u2018gamer\u2019, con un valor de mercado de aproximadamente 100 mil pesos en su momento\u201d, detall\u00f3.", "Concretamente, el objetivo de la v\u00edctima era venderla y por ello le habr\u00eda solicitado su ayuda; sin embargo, al enterarse de esto, su familia le hab\u00eda pedido que la recuperara, y fue all\u00ed donde, aparentemente, resolvi\u00f3 ultimar a Tesoro."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:29"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": [" Madryn: Ronconi apunt\u00f3 contra Servicoop "], "visitas": ["336"], "texto": ["Gustavo Ronconi asumi\u00f3 hace unos meses en el cargo de Subsecretario de Producci\u00f3n del Municipio, pero antes de esto, fue parte de Unidos y Organizados a nivel local, hasta que las diferencias con los sectores que hoy dirigen el partido lo hicieron alejarse.", "Y fue otro de los funcionarios municipales que se refiri\u00f3 a la actual conducci\u00f3n de la cooperativa, a la cual calific\u00f3 de \u201cpoca gesti\u00f3n\u201d, admitiendo que \u201cesto ha llevado a Servicoop a una situaci\u00f3n insostenible, pero que se ve\u00eda venir hace tiempo\u201d.", "Ronconi sostuvo adem\u00e1s que \u201ca m\u00ed no hace falta que vengan a contarme nada, yo estuve ah\u00ed, se lo que piensan y de la manera que act\u00faan. una cosa es el marketing pol\u00edtico y otra muy diferente es la gesti\u00f3n. Esto que sucede hoy era de prever. Como conducci\u00f3n las gestiones por Servicoop han sido pr\u00e1cticamente nulas\u201d aunque advierte que \u201clo del reclamo al Municipio por 2 mil millones de pesos es parte de la estrategia de UyO para embarrar la cancha. Por eso no tienen argumentos, porque pretenden que sea la Municipalidad pol\u00edticamente culpable del desmanejo que han hecho ellos en estos dos a\u00f1os y de la deuda que fueron generando en forma mensual\u201d.", "En otro orden, recuerda que \u201cellos mismos en un comunicado admitieron los millones de deuda que tienen con CAMMESA y AFIP, entre otras cosas. No es informaci\u00f3n a la que no se tenga acceso. Cada mill\u00f3n de deuda generando, est\u00e1 detallado en el pedido que le hicieron al Municipio. Parece hasta irrisorio\u201d.", "Ronconi explica que \u201ccuando la gesti\u00f3n anterior ped\u00eda tarifa, UyO en el Concejo vot\u00f3 siempre en contra. Desde que asumieron hace dos a\u00f1os en Servicoop, nunca realizaron un pedido de tarifa. El por qu\u00e9 es muy simple: el que pide tarifas, paga el costo pol\u00edtico. Por eso no las piden, y dos a\u00f1os despu\u00e9s le piden ese dinero al Municipio, para que encima sea cobrado a cada uno de los contribuyentes\u201d.", "El Subsecretario de Producci\u00f3n cerr\u00f3 la nota indicando que \u201cUyO deber\u00eda haber dado participaci\u00f3n y di\u00e1logo a todos los sectores, desde que asumieron al frente de Servicoop. Nunca lo hicieron, o al menos no en forma real y sincera, y hoy que atraviesan una situaci\u00f3n cr\u00edtica, intentan echarle la culpa a otro. La famosa \u2018soluci\u00f3n a todo\u2019 que ten\u00edan en campa\u00f1a, termin\u00f3 siendo un discurso para la tribuna\u201d, cerr\u00f3. me da mucha pena por los militantes de ese espacio que hoy se ven decepcionados por la conducci\u00f3n actual. Pero la \u00fanica verdad es la realidad."]}
{"fecha": ["24/09/2020 14:38"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Una empresa que fabrica implantes y pr\u00f3tesis busca instalarse en Madryn"], "visitas": ["263"], "texto": ["El gobernador del Chubut, Mariano Arcioni, encabez\u00f3 este jueves en Sala de Situaci\u00f3n de Casa de Gobierno, una videoconferencia con distintos representantes de la empresa Prima Implantes S.A, en donde se habl\u00f3 sobre las posibilidades de que esta firma se instale en nuestra provincia, concretamente en la ciudad de Puerto Madryn.", "En ese encuentro virtual, estuvieron presentes el vicegobernador, Ricardo Sastre; los ministros de Agricultura, Ganader\u00eda, Industria y Comercio, Leandro Cavaco; de Ambiente, Eduardo Arzani; la subsecretaria de industria, Nadine Ser\u00f3n; los representantes de la empresa Prima Implantes S.A de la planta en Buenos Aires, N\u00e9stor Gostanian y de la planta en C\u00f3rdoba, Ra\u00fal Tarraubella.", "Cabe remarcar que Prima Implantes S.A es una empresa argentina dedicada desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os a la fabricaci\u00f3n, importaci\u00f3n y venta de pr\u00f3tesis e implantes traumatol\u00f3gicos. La primera planta ubicada en C\u00f3rdoba, se fabrica y provee a distribuidoras propias y representantes del resto del pa\u00eds, contando adem\u00e1s con una planta similar en la ciudad de Santiago del Estero, inaugurada en el a\u00f1o 2010, que abastece el Gran Norte Argentino. Tambi\u00e9n provee productos importados de USA y Europa para cirug\u00eda cardiovascular, neurocirug\u00eda y trauma, mediante acuerdos de distribuci\u00f3n con los principales importadores del rubro.", "Al respecto, el gobernador del Chubut, Mariano Arcioni coment\u00f3 que \u201ccuando los Ministros Cavaco y Arzani, me acercaron la propuesta lo vimos con mucho agrado, es muy importante que instalen la planta que tienen proyectada aqu\u00ed en la zona. Los brazos de la Provincia est\u00e1n abiertos y ya estamos trabajando en buscar las alternativas para que se puedan instalar lo antes posible\u201d.", "\u201cAdem\u00e1s de los puestos de trabajo que esto genera tambi\u00e9n hay que pensar en la industrializaci\u00f3n, porque seremos el centro de distribuci\u00f3n para toda la Patagonia, por eso estamos muy contentos de que nos hayan elegido\u201d indic\u00f3 Arcioni.", "Por su parte, el vicegobernador, Ricardo Sastre celebr\u00f3 \u201cesta iniciativa porque Puerto Madryn ronda los 120 mil habitantes y es la puerta de ingreso a la Patagonia, contando adem\u00e1s con uno de los puertos m\u00e1s importantes de Sudam\u00e9rica para exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n\u201d.", "\u201cM\u00e1s all\u00e1 de las garant\u00edas que se transmitir\u00e1 en nombre del Gobierno del Chubut, las autoridades municipales de la ciudad vamos a dar las garant\u00edas y el marco adecuado de comodidad e instalaci\u00f3n en nuestra provincia para ser el punto de partida de distribuci\u00f3n en la Patagonia sur y norte\u201d, enfatiz\u00f3 Sastre.", "Por \u00faltimo, el ministro de Agricultura, Ganader\u00eda, Industria y Comercio, Leandro Cavaco repas\u00f3 que \u201ctuvimos una reuni\u00f3n con representantes de una de las empresas m\u00e1s importantes de la Argentina, que se dedica a la producci\u00f3n de pr\u00f3tesis, y est\u00e1n analizando la posibilidad de instalarse en nuestra provincia. Puntualmente esta planta por las dimensiones, los requisitos y requerimientos que necesitan para su normal funcionamiento el lugar pensado es Puerto Madryn\u201d.", "En el mismo sentido, el funcionario provincial resalt\u00f3 que \u201cla verdad que en los tiempos que corren con la pandemia de COVID -19 que se hayan fijado en nuestra provincia, generando una inversi\u00f3n de gran magnitud, d\u00e1ndole trabajo a m\u00e1s de 50 personas, teniendo como punto estrat\u00e9gico la distribuci\u00f3n de pr\u00f3tesis, es una muy grata noticia\u201d.", "\u201cNos hemos puesto a disposici\u00f3n y le estamos dando prioridad a todo el tema administrativo para su instalaci\u00f3n, ya hemos contactado con los representantes de la empresa y de esa modo esperamos que lo antes posible est\u00e9n construyendo e instal\u00e1ndose en Puerto Madryn\u201d finaliz\u00f3 Cavaco."]}
{"fecha": ["24/09/2020 16:37"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Madryn: rob\u00f3, qued\u00f3 filmado y lo atraparon"], "visitas": ["503"], "texto": ["El robo ocurri\u00f3 entre las 20.30 y las 21.30 en un veh\u00edculo que se hallaba estacionado en calle Marcos A. Zar al 1200, donde dos sujetos que quedaron filmados por c\u00e1maras de seguridad de ese lugar.", "La secuencia qued\u00f3 registrada en las c\u00e1maras de seguridad de la casa, que capt\u00f3 el momento en que los sospechosos abren uno de los veh\u00edculos y se llevan elementos.", "De la camioneta sustrajeron varias prendas de vestir, paletas de paddle, documentaci\u00f3n del damnificado, entre otros elementos.", "Sin embargo, al d\u00eda siguiente, el due\u00f1o del veh\u00edculo not\u00f3 el faltante de los elementos y revis\u00f3 las c\u00e1maras, descubriendo el robo. La Divisi\u00f3n de Investigaciones de la Polic\u00eda logr\u00f3 identificar a los presuntos ladrones. Se trataba de Franco Gonz\u00e1lez, y un menor de edad.", "En el allanamiento efectuado sobre calle Alem al 1375, se procedi\u00f3 al secuestro de la ropa que ten\u00eda el sospechoso al momento del robo, como as\u00ed tambi\u00e9n una campera perteneciente al damnificado.", "La investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo del funcionario de fiscal\u00eda Juan Pablo Santos y la jueza de la causa es Carla J\u00e9sica Yamila Flores.", "Fuente Fiscal\u00eda de Madryn"]}
{"fecha": ["24/09/2020 19:56"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Madryn: se accident\u00f3 haciendo motocross y muri\u00f3"], "visitas": ["5.957"], "texto": ["En la tarde de este jueves, personal policial de la comisaria tercera de Puerto Madryn, intervino en un hecho que se registr\u00f3 en la zona aleda\u00f1a al camino que va a Quintas del Mirador. All\u00ed, un hombre que se encontraba practicando motocross sufri\u00f3 un accidente que le cost\u00f3 la vida.", "Seg\u00fan relataron los testigos, en circunstancias en que el hombre practic\u00f3 una maniobra de salto, perdi\u00f3 el control de la moto e impact\u00f3 de lleno contra un mont\u00edculo de arena que hab\u00eda en el sector, quedando inconsciente en el acto. Sus amigos dieron r\u00e1pido aviso al 101, el personal que arrib\u00f3 al lugar le practic\u00f3 maniobras de RCP hasta la llegada de la ambulancia.", "El protagonista del hecho fue Cristi\u00e1n L\u00f3pez, de 36 a\u00f1os, qui\u00e9n momentos despu\u00e9s de arribar al hospital, perdi\u00f3 la vida a causa de un infarto."]}
{"fecha": ["24/09/2020 20:11"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Provincia recibi\u00f3 a prestadores tur\u00edsticos de Madryn y Pir\u00e1mides"], "visitas": ["165"], "texto": ["El Gobierno provincial se reuni\u00f3 este jueves en horas de la tarde en el Sal\u00f3n de los Constituyentes de Casa de Gobierno con representantes del sector tur\u00edstico de Puerto Madryn y Puerto Pir\u00e1mides, quienes acercaron a las autoridades una propuesta de trabajo que apunta a cuando se pueda realizar una reapertura progresiva de esta actividad econ\u00f3mica en ambas localidades.", "Participaron de la reuni\u00f3n el ministro de Turismo y \u00c1reas Protegidas, N\u00e9stor Garcia, junto a su par de Gobierno y Justicia, Jos\u00e9 Mar\u00eda Grazzini, y de Salud, Fabi\u00e1n Puratich, y la subsecretaria de Turismo, Natalia Leske. Por el sector privado, se hicieron presentes el presidente de la C\u00e1mara Industria y Comercio de Puerto Madryn, Pablo Tedesco, la presidenta de la Asociaci\u00f3n de Viajes y Turismo Pen\u00ednsula Vald\u00e9s, Leticia Ben\u00edtez, representantes de la C\u00e1mara Argentina de Turismo, y prestadores tur\u00edsticos en general.", "A su t\u00e9rmino, Garcia expres\u00f3 que \u201clo importante es el di\u00e1logo que se entabl\u00f3 en la b\u00fasqueda de soluciones que necesita el sector tur\u00edstico, actividad que desde el inicio de la pandemia no abre sus puertas. Estuvimos en la mesa tres ministros del Poder Ejecutivo, y el sector privado representando mayormente a todas las actividades tur\u00edsticas de Puerto Madryn y Puerto Pir\u00e1mides. Vamos a trabajar conformando esta mesa de trabajo que le va a dar \u2018aire\u2019 a este sector econ\u00f3mico, que en diferente escala y proporci\u00f3n, est\u00e1 afectando a diferentes localidades de Chubut\u201d.", "\u201cAhora la idea es analizar con el ministro de Salud la propuesta que nos han presentado, en funci\u00f3n de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de Chubut \u2013continu\u00f3 Garcia- vamos a ir trabajando de la forma m\u00e1s segura posible en peque\u00f1as reaperturas\u201d.", "\u201cAnalizaremos el documento recibido y pr\u00f3ximamente vamos a volver a reunirnos con el sector, para dar una respuesta a la propuesta realizada\u201d, finaliz\u00f3 Garcia.", "Seguidamente, Puratich manifest\u00f3 que \u201cen Puerto Madryn, en particular, se encuentra afectado el sector hotelero, restaurantes, y el sector del turismo en general. Con el sector privado representado pudimos exponer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual, adem\u00e1s de recibir las requisitorias y propuestas que ten\u00edan para hacernos. En este di\u00e1logo, nos presentaron un protocolo para el reinicio de las actividades que vamos a evaluar, y en esta l\u00ednea, consensuamos armar una mesa de trabajo, para que \u2013y de acuerdo a la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que se vaya dando- avanzar en el reinicio de sus actividades econ\u00f3micas\u201d.", "\u201cConocemos los problemas que atraviesan los prestadores y tambi\u00e9n tenemos que hacernos responsables de la parte sanitaria, as\u00ed que tambi\u00e9n sean difusores de la informaci\u00f3n como ciudadanos para contener esta situaci\u00f3n, y poner \u00e9nfasis en el cuidado que cada uno tiene que tener para contener esta enfermedad\u201d, complet\u00f3 el ministro de Salud.", "Por su parte, Leticia Ben\u00edtez, presidenta de la Asociaci\u00f3n de Viajes y Turismo Pen\u00ednsula Valdes, manifest\u00f3 que \u201cfue una reuni\u00f3n m\u00e1s que productiva, donde participaron tres ministros de la Provincia, para comenzar una mesa de trabajo destinada a la futura reapertura del sector tur\u00edstico, que desde hace varios meses mantiene sus puertas cerradas, una actividad que genera tantas fuentes de trabajo, sobre todo en Puerto Madryn y Puerto Pir\u00e1mides\u201d.", "\u201cEste es el primer paso, muy importante para nosotros para poder tener la visi\u00f3n que tienen los ministros sobre este tema, y poder plantearles lo que pensamos. Podemos trabajar para una paulatina reapertura de los servicios tur\u00edsticos, comenzando por esta mesa de trabajo, sabiendo que nos queda un largo camino por recorrer, y tambi\u00e9n sumando a los intendentes, en pos de sacar a este sector tan importante adelante\u201d, manifest\u00f3.", "Para finalizar, Ben\u00edtez se\u00f1al\u00f3 que \u201cen la situaci\u00f3n actual sabemos que tenemos que cuidar a la comunidad y entendemos tambi\u00e9n que tenemos que aprender a vivir con este virus, tomar todos los resguardos para no contagiarnos, y si bien no hablamos a\u00fan de fechas, s\u00ed consensuamos hacer una reapertura paulatina. Hoy el mensaje m\u00e1s importante es el de cuidarnos entre todos\u201d."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["\u201cLas declaraciones de Duarte son una falta de respeto\u201d"], "visitas": ["373"], "texto": ["En una conferencia de prensa protagonizada por la totalidad del bloque oficialista del Concejo Deliberante, la concejala Mar\u00eda Eugenia Dom\u00ednguez (Juntos por el Cambio) y la adhesi\u00f3n de Federico Garitano del Bloque PJ, los ediles Marcelo Vaccaro y Dardo Petroli se manifestaron en contra de las declaraciones p\u00fablicas de Juan Duarte.", "El presidente del Bloque \u201cChubut al Frente\u201d, Dardo Petroli, repudi\u00f3 las declaraciones del concejal de UyO y manifest\u00f3 el acompa\u00f1amiento al sector de Salud: \u201cCondenamos p\u00fablicamente las declaraciones de Duarte ya que las mismas son de una irresponsabilidad supina. Busca llevar temor a una ciudadan\u00eda que ya demasiado tiene con la pandemia y le falta el respeto al personal de la salud que realiza un esfuerzo inmenso para sortear esta coyuntura a pesar de la crisis del sector p\u00fablico. Es evidente que \u00fanicamente busca posicionarse en un tema que tiene en vilo a la poblaci\u00f3n llev\u00e1ndoles desinformacion para causar mayor incertidumbre\u201d.", "Marcelo Vaccaro brind\u00f3 transparencia sobre los datos: \u201cEs falso e inexacto el dato que ventila Juan Duarte diciendo que la circulaci\u00f3n viral en Madryn es varias veces mayor a la ciudad de Buenos Aires ya que no es la manera de calcularlo, e incluso si lo que quisiera hacer es un trazado simple, tom\u00f3 los n\u00fameros de un d\u00eda aislado, un d\u00eda donde en la ciudad sumamos 46 casos importados de un pesquero que no estaban en la ciudad y que distorsiona cualquier tipo de estad\u00edstica que se quiera tomar. Como dato concreto en Puerto Madryn tenemos 943 casos cada 100.000 habitantes contra 4.128 casos cada 100.000 habitantes en la Ciudad de Buenos Aires, y la tasa de letalidad aqu\u00ed es de 0,55, menos del 1% de los casos son los que fallecen mientras que en Capital Federal llega al 2,62% de los infectados.\u201d", "Vaccaro resalt\u00f3 el rol de los empleados de Salud: \u201cDesde el comienzo de la pandemia y por instrucci\u00f3n del Intendente Gustavo Sastre le brindamos un acompa\u00f1amiento al Ministerio llevando adelante el Programa de Seguimiento de Viajeros donde participamos concejales de todos los bloques, programa del que Duarte no quiso participar y desde donde se le brind\u00f3 acompa\u00f1amiento y seguimiento a m\u00e1s de 2.000 viajeros que deb\u00edan cumplir el Aislamiento Preventivo Obligatorio al llegar a la ciudad. Este programa actualmente pas\u00f3 a la orbita del Ejecutivo y son los Secretarios quienes coordinan el control de los viajeros\u201d, finaliz\u00f3."]}
{"fecha": ["23/09/2020 14:39"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Maderna entreg\u00f3 certificados por capacitaci\u00f3n de Defensa Civil"], "visitas": ["248"], "texto": ["Este mi\u00e9rcoles, en las instalaciones del Sal\u00f3n Hist\u00f3rico de la Municipalidad de Trelew, el intendente Adri\u00e1n Maderna encabez\u00f3 el acto de entrega de certificados de la capacitaci\u00f3n \u201cPlan de Acci\u00f3n Durante Emergencias (PADE) y su comunicaci\u00f3n social\u201d, realizado por el Organismo Regulador de Seguridad de Presas (ORSEP), que funciona en la \u00f3rbita de la Secretar\u00eda de Infraestructura y Pol\u00edtica H\u00eddrica del Ministerio de Obras P\u00fablicas de la Naci\u00f3n, y que fue coordinado por la Direcci\u00f3n de Defensa Civil de Trelew.", "\u201cPara nosotros es un honor poder compartir este momento y seguir avanzando en este proceso de capacitaci\u00f3n cont\u00ednua, quiz\u00e1s en un momento de pandemia, que como es de conocimiento p\u00fablico, nos atraviesa en todos los \u00e1mbitos de nuestras vidas. Pero es un momento de adaptarnos, de convivir con esta nueva normalidad y hacer un esfuerzo mayor porque en esto radica en lo vinculado con nuevas costumbres y adaptarnos a otra forma de vivir. Pero no nos va a detener desde ning\u00fan punto de vista, y seguiremos avanzando en pol\u00edticas p\u00fablicas definidas en materia de protecci\u00f3n civil, con un plan de acci\u00f3n, previniendo diferentes situaciones relacionadas con inclemencias clim\u00e1ticas y diferentes situaciones. Estamos muy agradecidos con el organismo, con el Ministerio de Obras P\u00fablicas, con Hidroel\u00e9ctrica Ameghino, porque realmente nos sentimos plenamente apoyados. Y debemos destacar que hay un gobierno nacional presente, que tiene una mirada federal y un desarrollo territorial en todas las provincias\u201d, destac\u00f3 durante el acto el Intendente Adri\u00e1n Maderna.", "Asimismo, el jefe comunal remarc\u00f3: \u201cTenemos que seguir aprendiendo, capacit\u00e1ndonos, seguir avanzando y trabajando en base a un abordaje integral de la pol\u00edtica p\u00fablica, que no es solamente de protecci\u00f3n civil, sino que hay que trabajar con mejora en los servicios, en el h\u00e1bitat, en desarrollo social. Y la \u00fanica manera de hacerlo es en equipo, de forma ordenada, con cuestiones definidas y en base a esta pol\u00edtica p\u00fablica que lleva adelante el Presidente de la Naci\u00f3n Alberto Fern\u00e1ndez, que nos da el ejemplo todos los d\u00edas, de que cuando hay perseverancia, planificaci\u00f3n y los contextos pueden ser muy duros, los equipos siguen trabajando siempre pensando en un pa\u00eds no solamente para los pr\u00f3ximos 3 o 4 a\u00f1os, sino con la mirada en los pr\u00f3ximos 30 o 50 a\u00f1os\u201d.", "Del encuentro, junto al intendente Adri\u00e1n Maderna, participaron tambi\u00e9n de manera presencial el Director de Defensa Civil de la Municipalidad de Trelew, Evaristo Melo; el Director Regional Patagonia del ORSEP, Ing. Jorge Barja; y el Gerente de Hidroel\u00e9ctrica Ameghino, Ing. Joaqu\u00edn Espinosa; mientras que por intermedio de una comunicaci\u00f3n v\u00eda plataforma Zoom asistieron al acto la Directora de Relaciones Institucionales del Ministerio de Obras P\u00fablicas de la Naci\u00f3n, Magister Mar\u00eda P\u00eda Vallarino; y el Jefe de Relaciones Institucionales y Comunicaci\u00f3n del ORSEP, Lic. Ricardo P\u00e1ramos.", "A su tiempo, la magister Mar\u00eda P\u00eda Vallarino, Directora de Relaciones Institucionales del Ministerio de Obras P\u00fablicas de la Naci\u00f3n, destac\u00f3 principalmente que esta iniciativa \u201csurja desde una propuesta municipal, que puede mostrar a las dem\u00e1s comunidades como es posible articular desde el mismo territorio las capacidades de los distintos actores para hacer estos planes de prevenci\u00f3n posibilitando capacitarsey aprender. Y me parece que Trelew est\u00e1 demostrando que esto se puede hacer. Nosotros desde el Ministerio de Obras P\u00fablicas dispuestos a acompa\u00f1ar y fortalecer al ORSEP, que es el organismo rector de esta pol\u00edtica, y promover la articulaci\u00f3n con los otros ministerios, los gobiernos provinciales y los municipios, contagiando la solidaridad y el compromiso por la gesti\u00f3n del riesgo\u201d.", "En este sentido, Vallarino tambi\u00e9n expres\u00f3: \u201cNosotros tenemos que trabajar en todos los niveles del Estado para fortalecer la gobernanza en la gesti\u00f3n del riesgo, para hacer a nuestras ciudades y nuestros territorios m\u00e1s resilientes en todas las dimensiones que esto implica: econ\u00f3mica, trabajando para fortalecer las econom\u00eda regionales, la integraci\u00f3n del pa\u00eds con su regi\u00f3n, con sus pa\u00edses vecinos, para mejorar la producci\u00f3n, para fortalecer el trabajo y el empleo; pero al mismo tiempo implica una dimensi\u00f3n fuertemente social, vinculada con atender las necesidades urgentes, el hambre, en las comunidades que m\u00e1s sufren, estando presentes atendiendo la emergencia sanitaria, fortaleciendo una red federal de infraestructura, que hacen m\u00e1s fuerte al pa\u00eds para enfrentar situaciones como esta; y por supuesto la dimensi\u00f3n ambiental, que si bien es un tema del que se habla mucho, tal vez no se hace tanto como deber\u00edamos. Y esta iniciativa va en l\u00ednea directa con esto, con demostrar que es posible, a\u00fan en un momento tan dif\u00edcil como este, seguir pensando en el futuro.", "Es bueno destacar que el ORSEP tiene como misi\u00f3n fiscalizar la seguridad estructural y operativa de las presas que fueron concesionadas por el Estado Nacional.", "Estas jornadas de capacitaci\u00f3n que se realizaron durante tres d\u00edas no consecutivos tambi\u00e9n tuvieron la valiosa participaci\u00f3n de la Hidroel\u00e9ctrica Ameghino S.A., mostrando un compromiso permanente con la comunidad."]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:19"], "seccion": ["CIENCIA"], "titulo": ["Rusia registrar\u00e1 su segunda vacuna contra Covid en octubre"], "visitas": ["419"], "texto": ["La decisi\u00f3n de registrar esta nueva vacuna se basa en una disposici\u00f3n gubernamental aprobada en abril para facilitar los tr\u00e1mites de registro sobre un f\u00e1rmaco esencial para prevenir o resolver una situaci\u00f3n de emergencia, informa la agencia de noticias Europa Press.", "Rusia ya cuenta con la vacuna Sputnik V, registrada en agosto, desarrollada por el Centro de Epidemiolog\u00eda y Microbiolog\u00eda Gamaleya y que se encuentra en la tercera fase de ensayos cl\u00ednicos.", "Seg\u00fan Rospotrebnadzor, despu\u00e9s del registro de esta segunda vacuna, en octubre est\u00e1n previstas unas pruebas cl\u00ednicas con la participaci\u00f3n de 5.000 voluntarios de distintos grupos de edad, incluidos mayores de 60 a\u00f1os y personas con enfermedades cr\u00f3nicas.", "En tanto, el director de Gamaleya, Alexandr Ginzburg, dijo que el pa\u00eds podr\u00e1 vacunar contra la Covid -19 a entre el 70 y 80 % de su poblaci\u00f3n en un plazo de 9 a 12 meses,", "\"Las primeras partidas de la vacunas elaboradas por el centro Gamaleya ya llegaron a todas las regiones de Rusia\", dijo Ginzburg en una mesa redonda en l\u00ednea sobre la situaci\u00f3n epid\u00e9mica en el pa\u00eds en la que explic\u00f3 que en estos momento la prioridad es aumentar la producci\u00f3n de la Sputnik V.", "\"Las empresas que se encuentran en el territorio del Centro Gamaleya trabajan en tres turnos, pero no pueden producir ni de cerca los vol\u00famenes necesarios para vacunar a la mayor parte de la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds\", indic\u00f3 Ginzburg.", "Por ello, explic\u00f3, se transfieren las tecnolog\u00edas a tres o cuatro empresas en condiciones de producir la vacuna.", "\"Para noviembre de este a\u00f1o calculamos que produciremos 5 o 6 millones de vacunas. Entendemos que ello permitir\u00e1 en el curso de 9 a 12 meses vacunar a nuestra poblaci\u00f3n y alcanzar un nivel de vacunaci\u00f3n del orden del 70 u 80%\", a\u00f1adi\u00f3.", "Esta informaci\u00f3n se conoce cuando la pandemia del coronavirus dej\u00f3 en las \u00faltimas 24 horas 6.215 casos y 160 muertos, en el pa\u00eds, frente a los 6.196 contagios y los 71 fallecidos de la jornada anterior.", "El total de personas contagiadas trepa a 1.115.810 y el de fallecidos a 19.649, seg\u00fan inform\u00f3 el centro ruso responsable de la lucha contra el virus.", "La mayor\u00eda de los nuevos contagios se detectaron en Mosc\u00fa, con 980 casos.", "En cuanto a las recuperaciones, 917.949 personas superaron la enfermedad, incluidas 5.976 personas que recibieron el alta en las \u00faltimas 24 horas.", "Rusia ocupa el cuarto lugar en el mundo, detr\u00e1s de Estados Unidos, India y Brasil, por n\u00famero de contagios, pero la letalidad de la enfermedad es inferior a la de muchos pa\u00edses."]}
{"fecha": ["23/09/2020 18:03"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Prior dijo que SEROS no tiene responsabilidad en el conflicto de INPAT"], "visitas": ["573"], "texto": ["El vocal por los activos del Directorio del Instituto de Seguridad Social y Seguros (ISSyS), Alfredo Prior, se refiri\u00f3 al reclamo que realizaron durante la ma\u00f1ana del mi\u00e9rcoles empleados del Instituto de Neurociencias Patag\u00f3nicas (INPAT). Remarc\u00f3 que la obra social cumple en tiempo y forma con el pago al prestador.", "El funcionario provincial manifest\u00f3 que \u201cevidentemente hay un conflicto entre privados con la empresa que, seg\u00fan sus manifestaciones, no perciben sus haberes. Nosotros desde la obra social todos los meses depositamos 20 millones de pesos a la empresa, en ning\u00fan momento interrumpimos eso. Por eso deber\u00edan resolver eso en otro \u00e1mbito, y no reclamarle a la obra social o a sus directivos\u201d.", "\u201cLa empresa claramente manifest\u00f3 a trav\u00e9s de una carta documento no ser m\u00e1s prestadora de la obra social SEROS. A partir de ah\u00ed generamos un proceso de licitaci\u00f3n para poder garantizar la prestaci\u00f3n y la salud a nuestros afiliados\u201d, record\u00f3 Prior.", "Adem\u00e1s, el vocal agreg\u00f3 que \u201cdirectorios anteriores han sufrido consecuencias por las conductas de la empresa, inclusive sufrimos la toma del edificio de SEROS meses atr\u00e1s con mucha violencia. Hoy est\u00e1n cortando la ruta y reclamando a la obra social, se trata de otra mec\u00e1nica y procedimiento que tiene la empresa porque claramente esto se debe resolver en otro \u00e1mbito\u201d.", "Prior inform\u00f3 que \u201clo que est\u00e1n haciendo es totalmente incorrecto porque es un conflicto entre privados, una empresa privada con trabajadores que contrataron ellos. Hoy con la empresa tenemos un v\u00ednculo en funci\u00f3n de los plazos establecidos por la Justicia para evacuar a los afiliados internados, una vez que se produzca este operativo no habr\u00e1 m\u00e1s relaci\u00f3n con la misma. No pueden pretender una actualizaci\u00f3n de valores cuando estamos en un proceso de salida a partir de la voluntad de la misma empresa\u201d.", "\u201cNosotros tuvimos que recurrir a la Justicia para pedir plazos que nos permitan llevar adelante un proceso transparente como el licitatorio que ya est\u00e1 concluido con convenios firmados con los nuevos prestadores. Estamos trabajando en el operativo y protocolo que nos garanticen una nueva salida\u201d, puntualiz\u00f3 el vocal por los activos.", "Asimismo, Prior manifest\u00f3 que \u201cla empresa pretende cobrar y percibir independientemente del tema que deben atender, 400 mil pesos por afiliado, eso no existe eso en ning\u00fan lugar de Argentina. Esto tiene que ver con una conducta desmedida que tuvo siempre la empresa y los due\u00f1os de la misma, siempre mostraron que eran los \u00fanicos en el valle y la licitaci\u00f3n nos permiti\u00f3 transparentemente mostrar que hay otras empresas capacitadas para brindar este servicio en mejores condiciones que las reinantes\u201d.", "\u201cLa licitaci\u00f3n a nosotros nos permite trasparentemente mostrar de que hay otras empresa capacitadas para brindar ese servicio, incluso en mejores condiciones y sin ning\u00fan conflicto de empleados de por medio\u201d, concluy\u00f3."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Los trabajadores del INPAT cortaron la ruta 3 "], "visitas": ["593"], "texto": ["A las 8.30 un grupo se apost\u00f3 sobre la calzada y bloque\u00f3 el tr\u00e1nsito desde y hacia Puerto Madryn. Cada media hora dejaban pasar un grupo chico de veh\u00edculos. La larga fila de camiones se advirti\u00f3 desde el ingreso a la ciudad hasta metros de la estaci\u00f3n de servicios Mica. Reclamaron sueldos y aguinaldos.", "Eran 140 enfermeros, personal de maestranza, mantenimiento y administrativos. Dicen que les adeudan meses de salario y que el atraso es por una deuda de SEROS. Mientras, INPAT funcion\u00f3 con una guardia m\u00ednima para atender a los pacientes.", "Eduardo Ruffa, director de INPAT, dijo en Cadena Tiempo que los trabajadores plantean un paro por tiempo indeterminado. \u201cDependemos de lo que SEROS nos pague para que podamos cumplir con los sueldos. Hace un a\u00f1o y medio que no nos autorizan los valores. Nos tenemos que arreglar con la misma cantidad de dinero para pagar el mismo servicio\u201d.", "Versi\u00f3n de SEROS", "El vocal por los activos de SEROS, Alfredo Prior, apunt\u00f3 contra Ruffa: \u201cDirectorios anteriores han sufrido distintas consecuencias de las conductas que tiene los empleados y la empresa. El \u00edcono fue la toma del edificio de SEROS con toda la violencia que se desarroll\u00f3 en ese lugar. Ese d\u00eda estaba el doctor Ruffa dentro del edificio tomado. Este corte de ruta es la mec\u00e1nica que tiene la empresa\u201d. Dijo que la obra social provincial deposita cada mes $ 20 millones. Y asegur\u00f3 que el reclamo es a las autoridades de INPAT\u201d. Prior asegur\u00f3 que nunca se cort\u00f3 el pago a la empresa. \u201cDeber\u00edan resolverlo en otro \u00e1mbito y no reclam\u00e1ndole a la obra social o a sus directivos las consecuencias de este conflicto\u201d.", "\u201cLo que hacen es totalmente incorrecto porque evidentemente es un conflicto entre privados\u201d, aclar\u00f3. \u201cLa empresa claramente manifest\u00f3 a trav\u00e9s de una carta documento no ser m\u00e1s prestadora. A partir de ah\u00ed generamos una licitaci\u00f3n\u201d, record\u00f3 Prior. \u201cCon la empresa tenemos un v\u00ednculo en funci\u00f3n de los plazos establecidos por la Justicia para evacuar a los afiliados internados, una vez que se produzca este operativo no habr\u00e1 m\u00e1s relaci\u00f3n. No pueden pretender una actualizaci\u00f3n de valores cuando estamos en un proceso de salida a partir de la voluntad de la misma empresa\u201d.", "Seg\u00fan el vocal, \u201cla empresa pretende cobrar y percibir independientemente del tema que deben atender, 400 mil pesos por afiliado, eso no existe eso en ning\u00fan lugar. Es una conducta desmedida que tuvo siempre y sus due\u00f1os, siempre mostraron que eran los \u00fanicos en el Valle y la licitaci\u00f3n nos permiti\u00f3 mostrar que hay otras empresas capacitadas para brindar este servicio en mejores condiciones y sin conflicto\u201d.#"]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:16"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Maderna pidi\u00f3 a Provincia que interceda en el conflicto con INPAT"], "visitas": ["666"], "texto": ["Desde la ma\u00f1ana de este jueves manifestantes del Instituto de Neurociencias Patag\u00f3nicas (INPAT) volvieron a cortar la ruta en el acceso Norte a Trelew. Los trabajadores decidieron levantar la medida tras las gestiones del intendente Adri\u00e1n Maderna con el Gobierno Provincial. Habr\u00e1 una reuni\u00f3n durante el transcurso del mediod\u00eda para resolver el conflicto.", "El reclamo del personal tiene que ver con una deuda que mantiene la obra social provincial SEROS con la instituci\u00f3n.", "El intendente mantuvo comunicaciones con el ministro de Gobierno y Justicia de la Provincia, Jos\u00e9 Mar\u00eda Grazzini y el secretario general de Gobierno, Javier Touri\u00f1\u00e1n.", "\u201cHay m\u00e1s de 140 familias que pierden sus puestos de trabajo. El municipio puede interceder llamando al gobierno provincial, trabajando todos juntos para solucionar esto. Esto es una empresa privada que mantiene una situaci\u00f3n con SEROS\u201d, esgrimi\u00f3."]}
{"fecha": ["23/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["\u201cLa heladera est\u00e1 vac\u00eda\u201d"], "visitas": ["5.946"], "texto": ["La \u00faltima vez que cobr\u00f3 fue en junio. Tra\u00eda un cartel colgado al cuello: \u201cSr. Gobernador Arcioni, necesitamos el pago de sueldos de jubilados, retirados y pensionados. Deben julio, agosto y el medio aguinaldo. Ya tenemos cortados los servicios por falta de pago. Y la heladera est\u00e1 vac\u00eda\u201d.", "H\u00e9ctor vive con su mujer y su hijo, desempleado, en el barrio 99 Viviendas de Trelew. Tiene dos hijas que trabajan y lo ayudan. \u201cRecib\u00ed intimaci\u00f3n de corte de luz y gas. Me las arreglo con lo poco que me da mi hija, pero no nos alcanza\u201d, dijo.", "Fue polic\u00eda en Esquel, Gualjaina y Tecka antes de mudarse a la zona del Valle. Luego trabaj\u00f3 en la Alcaid\u00eda y en la Comisar\u00eda 3\u00aa.", "\u201cLos jubilados siempre tenemos problemas, nos pagan mal los sueldos. \u00bfQu\u00e9 pasa si nos enfermamos?\u201d. Tiene problemas de presi\u00f3n y consume una medicaci\u00f3n vital. \u201cCada remedio sale $7.000 la cajita. Si me quedo sin nada, \u00bfa qui\u00e9n concurro? SEROS me da el remedio m\u00e1s barato porque no quieren pagar lo que vale mi remedio. En una semana se me termina\u201d. H\u00e9ctor se sum\u00f3 a las manifestaciones. \u201cPido al gobernador que pague aunque sea un sueldo. No damos m\u00e1s\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:20"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": [" Arcioni espera una respuesta de Naci\u00f3n"], "visitas": ["1.264"], "texto": ["El gobernador del Chubut, Mariano Arcioni, se reuni\u00f3 este jueves en Sala de Situaci\u00f3n de Casa de Gobierno con miembros de su gabinete y el vicegobernador, Ricardo Sastre, para abordar los detalles de las reuniones mantenidas en Buenos Aires.", "De la reuni\u00f3n de trabajo participaron el secretario General de Gobierno, Javier Touri\u00f1an; los ministros de Gobierno y Justicia, Jos\u00e9 Mar\u00eda Grazzini; de Econom\u00eda, Oscar Antonena, el fiscal de Estado, Andr\u00e9s Giacomone, el vicepresidente a cargo de la Presidencia del Banco del Chubut, Javier Alvaredo, y el contador Diego Touri\u00f1an.", "Durante el encuentro, el titular del Ejecutivo y el Vicegobernador se interiorizaron sobre las gestiones que llevaron adelante los funcionarios provinciales ante el Gobierno Nacional.", "La comitiva chubutense fue recibida por la secretaria de Relaciones con las Provincias del Ministerio del Interior, Silvina Batakis; y el secretario de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda, Ra\u00fal Rigo. All\u00ed, los funcionarios provinciales transmitieron a sus pares nacionales las acciones llevadas a cabo a lo largo del a\u00f1o y la situaci\u00f3n del d\u00e9ficit provincial.", "Adem\u00e1s, los ministros plantearon la necesidad de encontrar un sendero de estabilidad fiscal y de recaudaci\u00f3n en pos de lograr el pago de los salarios en tiempo y forma a los agentes p\u00fablicos.", "Al mismo tiempo, los funcionarios de Chubut entregaron un informe cuantitativo del comportamiento de las regal\u00edas, la coparticipaci\u00f3n y los ingresos propios.", "Tambi\u00e9n se plante\u00f3 la necesidad de instrumentos financieros, como fondo fiduciario para el desarrollo provincial y la autorizaci\u00f3n de asistencia a corto y mediano plazo; y en materia de recaudaci\u00f3n tributaria, el plan de mejora en las diferentes al\u00edcuotas vigentes.", "Despu\u00e9s de dos horas y media de reuni\u00f3n, los funcionarios nacionales reconocieron el seguimiento que se viene haciendo desde la provincia y de la planificaci\u00f3n que se viene desarrollando en el marco coyuntural y estructural que la atraviesa.", "En las pr\u00f3ximas horas, Silvina Batakis y Ra\u00fal Rigo quedaron en elevar un informe a los ministros de Econom\u00eda, Mart\u00edn Guzm\u00e1n, y del Interior, \u2018Wado\u2019 de Pedro.", "Por \u00faltimo, las autoridades provinciales destacaron la buena predisposici\u00f3n del Gobierno Nacional pese a la situaci\u00f3n cr\u00edtica que se vive en el pa\u00eds."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:49"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Estatales se reunieron con Sastre y exigieron el tratamiento de juicios pol\u00edticos contra Arcioni"], "visitas": ["1.810"], "texto": ["Luego de la jornada de manifestaciones que se vivi\u00f3 en Rawson, protagonizada por diferentes reparticiones gremiales, primero en el Ministerio de Salud provincial y luego en la Legislatura, los representantes de las distintas facciones de trabajadores mantuvieron una reuni\u00f3n con el vicegobernador, Ricardo Sastre, en la que solicitaron un encuentro pactado para el martes de la semana que viene con la presencia de los 27 diputados provinciales.", "Participaron de la reuni\u00f3n con Sastre, delegados de SOyEAP, SiSaP, UPCN, APEL, jubilados, junto a los gremios de trabajadores viales (Sitravich) y judiciales.", "El representante de los trabajadores legislativos, \u00c1ngel Sierra manifest\u00f3: \u201cQueremos la presencia de los 27 se\u00f1ores diputados a las 9 de la ma\u00f1ana. Vamos a exigir el tratamiento de los juicios pol\u00edticos que se han presentado contra el gobernador, Mariano Arcioni\u201d.", "\u201cLas noticias no son buenas. Nos cansamos de las mentiras del Poder Ejecutivo. Hoy exigimos que el Poder Legislativo comience a funcionar para darle respuesta a los trabajadores\u201d, se\u00f1al\u00f3.", "Adem\u00e1s, realiz\u00f3 una cr\u00edtica a los representantes provinciales: \u201cSe acab\u00f3 la paciencia. Nosotros estamos de paro, pero los diputados tienen que estar en la Legislatura trabajando y no en sus casas\u201d.", "Luego de la reuni\u00f3n, Sastre manifest\u00f3: \u201cLo menos que podemos hacer es escuchar a los trabajadores, tratar de entender la situaci\u00f3n y buscar soluciones para destrabar el problema\u201d.", "\u201cLa gente nos elije y nos sienta en el lugar que estamos. Hay que poner la cara, por m\u00e1s que no tengamos las respuestas o no le podamos decir lo que quieren escuchar\u201d, continu\u00f3.", "El vicegobernador indic\u00f3 que durante el encuentro adem\u00e1s \u201cse trataron temas referidos a las distintas leyes que se han presentado, se han debatido con los diputados y que desean seguir abordando\u201d, como es la situaci\u00f3n jubilatoria, aportes e impuestos. \u201cSi hay soluciones podemos obviar otras cosas\u201d, finaliz\u00f3."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Masiva marcha del sector tur\u00edstico"], "visitas": ["656"], "texto": ["Como ocurri\u00f3 en diferentes ciudades de la Argentina, los integrantes del sector tur\u00edstico de Puerto Madryn se movilizaron desde el monumento al indio Tehuelche hasta el edificio municipal donde entregaron un petitorio al intendente Gustavo Sastre.", "La caravana de traffics, mini buses, camionetas y veh\u00edculos particulares fue incesante siendo una muestra clara de la relevancia que la actividad tiene en el sector de la econom\u00eda madrynenses, tanto en la generaci\u00f3n de empleo directo como indirecto.", "Leticia Ben\u00edtez, presidenta de la Asociaci\u00f3n de Agencias de Viajes de Pen\u00ednsula Vald\u00e9s, mantuvo un breve di\u00e1logo con el jefe comunal en la entrega del petitorio que fue recurrente en cada localidad. \u201cPedimos que nos ayuden\u201d dijo la representante del sector, adem\u00e1s de detallar la compleja realidad que les toca atravesar ante la falta de medidas concretas de la esfera nacional para el sector. Los agencieros reconocieron la labor que desde la comuna se viene realizando en pos de aliviar la situaci\u00f3n que les toca atravesar aunque recalcaron que se necesitan de acciones y medidas m\u00e1s profundas y que exceden la potestad del ejecutivo municipal."]}
{"fecha": ["22/09/2020 16:03"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Comodoro: el municipio recibi\u00f3 cascos de ox\u00edgeno para el tratamiento de Covid"], "visitas": ["239"], "texto": ["En un esfuerzo por optimizar la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y garantizar el cuidado de los profesionales m\u00e9dicos, el intendente Juan Pablo Luque recibi\u00f3 las primeras 10 unidades donadas por la empresa local TecSS que ser\u00e1n destinados al sistema de salud, permitiendo que los pacientes con Coronavirus reciban un tratamiento de ventilaci\u00f3n no invasiva, evitando la intubaci\u00f3n por respiraci\u00f3n mec\u00e1nica. En las pr\u00f3ximas semanas, llegar\u00e1n otros 10 cascos de ox\u00edgeno que fueron gestionados por el Municipio con otra firma empresarial.", "Dando continuidad al trabajo coordinado entre el gobierno municipal y el sector empresarial se redoblan los esfuerzos para dotar de mayor infraestructura y equipamiento al sistema de salud de Comodoro Rivadavia. En este marco y luego de las gestiones encabezadas por el intendente Luque, se logr\u00f3 la donaci\u00f3n de 10 cascos de ox\u00edgeno para el sistema de ventilaci\u00f3n no invasiva en pacientes con COVID-19. En muchos casos, cabe resaltar, se reemplaza por estos insumos el uso de respiradores mec\u00e1nicos que implica un proceso traum\u00e1tico.", "Durante el acto de entrega desarrollado bajo un protocolo estricto de medidas sanitarias en el Centro Cultural, estuvo presente el jefe comunal junto al viceintendente Othar Macharashvili, el secretario de Salud, Carlos Catal\u00e1, la directora del \u00c1rea Program\u00e1tica Sur, Miryam Monasterolo, el director del Hospital Regional, Eduardo Wasserman, el Jefe de Terapia Intensiva del Sanatorio La Espa\u00f1ola, Dr. Jos\u00e9 Celia y m\u00e9dicos terapistas de las diferentes \u00e1reas sanitarias de la ciudad.", "As\u00ed lo afirm\u00f3 en su discurso el intendente Luque, quien puso una vez m\u00e1s en relieve el compromiso y solidaridad del sector privado para dotar de recursos e insumos necesarios para la salud de los comodorenses. \u201cEn esta oportunidad, quiero agradecer a la empresa TecSS que cada vez que golpeamos las puertas est\u00e1n presentes para colaborar con la ciudad desde su actividad y eso refleja su gran responsabilidad social empresaria\u201d,expres\u00f3.", "A su vez, coment\u00f3 que \u201cesto es una manera de poner todas las alternativas posibles a disposici\u00f3n. Vimos que en muchas provincias argentinas se estaban comprando estas unidades y analizando con el Dr. Catal\u00e1 y las instituciones de salud de la ciudad se determin\u00f3 que pod\u00edan ser \u00fatiles para la demanda actual\u201d.", "\u201cEsto no es la soluci\u00f3n definitiva \u2013recalc\u00f3-, pero ayuda a duplicar la capacidad del sistema sanitario en torno a la asistencia respiratoria leve que requieren los pacientes con Coronavirus\u201d.", "En concordancia, el secretario de Salud, Carlos Catal\u00e1, reiter\u00f3 el agradecimiento a las empresas que invierten para hacer frente a la emergencia sanitaria y que \u201ctienen una mirada colaborativa y consultan a las autoridades qu\u00e9 recursos son \u00fatiles en funci\u00f3n de lo que estamos atravesando\u201d.", "Seguidamente, sostuvo que \u201cen este contexto dif\u00edcil donde se est\u00e1 trabajando para ampliar la capacidad de internaci\u00f3n con camas, esto es un paso importante porque permitir\u00e1 que los vecinos que requieran un tratamiento de asistencia respiratoria leve lo puedan recibir de forma no invasiva o agresiva como lo es el proceso de entubaci\u00f3n con respirador y, adem\u00e1s, no se expone al personal m\u00e9dico al contagio del virus\u201d.", "En relaci\u00f3n a los beneficios de incorporar estos elementos al tratamiento de los pacientes con COVID-19 positivo, el jefe de la terapia intensiva de La Espa\u00f1ola, Dr. Jos\u00e9 Celia indic\u00f3 que \u201ces un puente antes de llegar al respirador\u201d.", "Teniendo en cuenta los riesgos y el proceso traum\u00e1tico que implica la entubaci\u00f3n para respiraci\u00f3n mec\u00e1nica, el profesional de la salud explic\u00f3 que \u201cmuchas veces se procede a la entubaci\u00f3n de forma precoz porque no hay otros m\u00e9todos de ventilaci\u00f3n no invasiva\u201d.", "\u201cEn este caso \u2013afirm\u00f3-, no solo se evitar\u00eda el uso precoz de respiradores sino tambi\u00e9n permite que el virus no se extienda en el ambiente poniendo en riesgo al personal m\u00e9dico\u201d y subray\u00f3 que \u201ccon esto tambi\u00e9n duplicamos la capacidad de asistencia porque puede ser monitoreado con m\u00e9dicos no intensivistas sino de sala general\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Con entradas agotadas comenz\u00f3 en Madryn la s\u00e9ptima edici\u00f3n del Festival  de Cine MAFICI "], "visitas": ["311"], "texto": ["El s\u00e1bado en una funci\u00f3n especial y con entradas agotadas comenz\u00f3 en Puerto Madryn la s\u00e9ptima edici\u00f3n del MAFICI. En la apertura del Festival de Cine se proyect\u00f3 \u201cEl silencio del Cazador\u201d de Martin Desalvo que fue ovacionada con luces y bocinas en Autocine instalado frente al mar. Los directores del Festival, Valeria Malatino y Dami\u00e1n Mart\u00ednez, junto con el Secretario de Cultura de Puerto Madryn, Diego Lacunza, dieron la bienvenida a los asistentes y tambi\u00e9n a aquellos que siguieron el festival desde todo el pa\u00eds, a trav\u00e9s de OctubreTV. Con entradas agotadas, lo que demostr\u00f3 el m\u00e1ximo inter\u00e9s por el Festival, se proyect\u00f3 \u201cEl silencio del Cazador\u201d, una pel\u00edcula que a\u00fan no ha sido proyectada en salas.", "Esto marc\u00f3 un estreno absoluto, algo que robustece las caracter\u00edsticas, muchas de ellas exclusivas, que han identificado al MAFICI desde sus primera ediciones. Por su parte, la nueva secci\u00f3n, Cine en la playa, en Bistr\u00f3 de Mar, con la proyecci\u00f3n de El ciudadano ilustre, de Mariano Cohn y Gast\u00f3n Duprat.", "La s\u00e9ptima edici\u00f3n del MAFICI se extender\u00e1 hasta el 29 de septiembre con m\u00e1s de 150 pel\u00edculas entre Competencias Oficiales de \u00d3peras Primas, Cortometrajes, y Documentales Ambientales, y las secciones Estrenos nacionales, Panorama Patagonia, Panorama Documental, Panorama Argentino, Panorama Internacional, Mujeres en foco, Videominutos Ambientales \u201cA cuidar nuestro mundo\u201d, Retrospectivas, MINI Mafici, muestra MUA, y Conicet Cient\u00edfico con cine documental. El pa\u00eds invitado de Honor de este a\u00f1o es Francia."]}
{"seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Crimen de Bopp: la Fiscal\u00eda pidi\u00f3 juicio para imputados"], "visitas": ["322"], "texto": ["La Fiscal\u00eda pidi\u00f3 que Juan Colemil Navarro y Nicol\u00e1s Hammond vayan a juicio por el asesinato de Alan Bopp. en Puerto Madryn. Se deber\u00e1 hacer una audiencia previa al juicio oral. Enfrentan una pena de hasta 25 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "Alan Bopp ten\u00eda 21 a\u00f1os. Terminaba de ayudar a su madre a cocinar roscas de Pascua cuando junto a su hermano y un amigo sacaron a su perro Pitbull. Era casi de madrugada, lo sacaban de noche para que no se pelee con otros perros.", "A la vuelta de su casa, en el barrio Comercio IV, se cruzaron con Juan Colemil Navarro (28) y Nicol\u00e1s Hammond (25). Ambos con antecedentes de investigaciones penales. Les quisieron robar, se produce una pelea y Navarro le dio una pu\u00f1alada mortal en la espalda a Bopp, seg\u00fan la acusaci\u00f3n que presentaron los fiscales Daniel B\u00e1ez y Jorge Bugue\u00f1o.", "Fueron detenidos a las pocas horas. En un allanamiento en la casa de Hammond se encontr\u00f3 una gorra que Alan sol\u00eda usar, tambi\u00e9n hab\u00eda ropa con sangre. Estaba todo escondido.", "El crimen ocurri\u00f3 el 11 de abril y la semana pasada la Fiscal\u00eda ya present\u00f3 la acusaci\u00f3n para que la causa vaya a juicio oral y p\u00fablico. \u201cEl informe pericial de distintos elementos determin\u00f3 la presencia del ADN de la v\u00edctima en distintas prendas de uno de los imputados (Juan Colemil), as\u00ed como otros elementos secuestrados en el allanamiento a Nicol\u00e1s Hammond tambi\u00e9n dieron positivos. Alan Bopp y su amigo Rodrigo Ojeda, que tambi\u00e9n fue agredido, paseaban su perro por el barrio. A los pocos metros de salir de su casa, Colemil y Hammond se acercaron y los comenzaron a increpar. \u201cColemil extrajo un arma blanca y apu\u00f1al\u00f3 en la espalda a Ojeda, mientras que Bopp fue cortado en el cuello, lo que le provoc\u00f3 la muerte en el lugar\u201d, inform\u00f3 la Fiscal\u00eda.", "A Alan tambi\u00e9n le robaron, ya que la gorra que usaba Bopp fue hallada en el domicilio de Hammond, por lo cual los fiscales agravaron la calificaci\u00f3n a \u201chomicidio en ocasi\u00f3n de robo\u201d.", "\u201cEl homicidio com\u00fan tiene una pena que va de los 8 a los 25 a\u00f1os. Pero cuando es en ocasi\u00f3n de robo el m\u00ednimo se eleva a diez a\u00f1os de c\u00e1rcel\u201d, explic\u00f3 Bugue\u00f1o. Adem\u00e1s, el fiscal indic\u00f3 que las pruebas de ADN fueron positivas: la sangre de la v\u00edctima estaba en la ropa de Colemil, sindicado de ser quien provoc\u00f3 la muerte."]}
{"fecha": ["24/09/2020 09:50"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El juez Ramos Padilla cit\u00f3 a  Arribas y Majdalani por el espionaje en elecciones 2017"], "visitas": ["308"], "texto": ["Las citaciones se ordenaron en el marco de la causa en la que est\u00e1 detenido el falso abogado Marcelo D'Alessio y se fijaron para el martes pr\u00f3ximo a las 11 en el caso de Arribas y para el d\u00eda siguiente, mi\u00e9rcoles, fue convocada Majdalani, seg\u00fan el fallo al que tuvo acceso T\u00e9lam.", "Adem\u00e1s, Ramos Padilla convoc\u00f3 a indagatoria para octubre a otros imputados en esta parte del caso y ampli\u00f3 los procesamientos al excomisario bonaerense Ricardo Bogoliuk por \"realizaci\u00f3n de acciones de inteligencia prohibidas\" y proces\u00f3 sin prisi\u00f3n preventiva a Pablo Pinamonti.", "A este \u00faltimo acus\u00f3 de \"realizaci\u00f3n de acciones de inteligencia prohibidas en car\u00e1cter de coautor, en virtud de haber obtenido informaci\u00f3n, producido inteligencia y almacenado datos sobre personas, por el solo hecho de sus acciones privadas, u opini\u00f3n pol\u00edtica, o de adhesi\u00f3n o pertenencia a organizaciones partidarias, sociales, sindicales o comunitarias\",", "La acusaci\u00f3n tambi\u00e9n abarca \"haber pretendido influir en la situaci\u00f3n institucional y pol\u00edtica del pa\u00eds, en la vida interna de los partidos pol\u00edticos y en asociaciones y agrupaciones legales de cualquier tipo; en concurso ideal con el delito de abuso de autoridad de autor\".", "En los casos de Arribas y Majdalani, el juez les impuso una cauci\u00f3n real de 20 millones de pesos a cumplimentar en tres d\u00edas y orden\u00f3 la entrega de sus pasaportes."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:14"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Europa exhorta a reforzar medidas ante segunda ola de coronavirus"], "visitas": ["210"], "texto": ["\"Todos los Estados miembros deben reforzar sus medidas inmediatamente y ante la primera se\u00f1al de potenciales nuevos brotes\", dijo la funcionaria, estimando que es \"tal vez la \u00faltima oportunidad de evitar que se repita la situaci\u00f3n de la pasada primavera\" boreal.", "Kyriakides record\u00f3 que en varias regiones del bloque \"la situaci\u00f3n ahora es peor que en el pico de la pandemia en marzo, y esto es realmente preocupante\".", "La responsable se\u00f1al\u00f3 que la flexibilizaci\u00f3n de las medidas de control en el verano europeo condujo \"a un aumento en el n\u00famero de casos\", inform\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "\"No podemos bajar la guardia. Esta crisis no ha sido superada\", insisti\u00f3, a\u00f1adiendo que el invierno en el que entra Europa \"es el per\u00edodo del a\u00f1o en que tenemos m\u00e1s enfermedades respiratorias\".", "Ante este escenario, Kyriakides dijo que era \"absolutamente necesario enviar un mensaje claro y fuerte\" a todos los pa\u00edses del bloque.", "La responsable resalt\u00f3 que en algunos pa\u00edses se observa un hast\u00edo ante las medidas instauradas para frenar el avance del virus y un \"desprecio por las normas\", que algunas veces se traduce en protestas.", "La comisaria pidi\u00f3 por tanto a los pa\u00edses que hagan \"todo lo posible\" para combatir la desinformaci\u00f3n y las falsas noticias sobre el Covid-19, que crean \"m\u00e1s confusi\u00f3n para los ciudadanos\".", "En la misma l\u00ednea, el Centro Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (ECDC) dijo hoy que siete pa\u00edses de la UE (Espa\u00f1a, Rumania, Bulgaria, Croacia, Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y Malta) registran una evoluci\u00f3n de la pandemia de Covid-19 que provoca una \"gran preocupaci\u00f3n\" y un riesgo elevado de mortalidad.", "Estos pa\u00edses muestran \"una proporci\u00f3n m\u00e1s elevada de casos graves o de hospitalizaciones\" con un alza de la mortalidad \"constatada\" o que \"podr\u00eda llegar muy pronto\", dijo Andrea Ammon, directora de la ECDC.", "En total, Europa ya super\u00f3 los 5 millones de contagios por Covid-19, y la la cantidad de muertes asciende a casi 228.000 personas en el continente."]}
{"fecha": ["24/09/2020 11:19"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["\u00bfNetanyahu lleva ropa sucia a la Casa Blanca por la lavander\u00eda gratis?"], "visitas": ["340"], "texto": ["El premier \"desarroll\u00f3 una reputaci\u00f3n entre el personal de la residencia de invitados por llevar un cargamento especial en sus viajes a Washington: bolsas y maletas llenas de ropa sucia\", dice el art\u00edculo que cita a altos cargos del complejo presidencial.", "\"Despu\u00e9s de varios viajes, qued\u00f3 claro que se hac\u00eda intencionalmente\", cont\u00f3 un empleado de la residencia que habl\u00f3 bajo condici\u00f3n de anonimato en la nota period\u00edstica reproducida por la agencia de noticias EFE.", "La Embajada de Israel en Washington public\u00f3 un comunicado en el que subray\u00f3 que la acusaci\u00f3n es un intento de ensombrecer los acuerdos de normalizaci\u00f3n de relaciones firmados por el Gobierno israel\u00ed con Bahr\u00e9in y Emiratos \u00c1rabes Unidos (EAU) la semana pasada en la Casa Blanca.", "La sede diplom\u00e1tica afirm\u00f3 que en esa \u00faltima visita Netanyahu solo entreg\u00f3 para lavar \"dos camisas y un pijama, y para planchar su traje y el vestido de su esposa\", lo que fue confirmado por las fuentes citadas por The Washington Post, que aclararon que el uso excesivo s\u00ed se concret\u00f3 en viajes pasados.", "En 2016 el primer ministro denunci\u00f3 a su propia oficina y al fiscal general del Estado para impedir que se hicieran p\u00fablicos sus gastos en tintorer\u00eda y lavander\u00eda, y lo consigui\u00f3.", "Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, el noticiero de la cadena Hadashot difundi\u00f3 la transcripci\u00f3n de unas conversaciones de Nir Hefetz -exconsejero de Netanyahu que luego se convirti\u00f3 en testigo de la Fiscal\u00eda en varios casos de corrupci\u00f3n contra \u00e9l- con la asesora legal de su oficina, Shlomit Barnea-Farago, en las que esta se quejaba de las numerosas demandas de la esposa del primer ministro, Sara Netanyahu, para que el Estado se hiciera cargo de gastos personales.", "En las conversaciones, acusan a Netanyahu y su esposa de los gastos excesivos en los viajes oficiales, por motivos tan extravagantes como llevarse cuatro, cinco y hasta ocho \"maletas llenas de ropa sucia\".", "Este nuevo golpe a la imagen del apodado Bibi, de la mano de The Washington Post, le llega en un mal momento, enjuiciado por corrupci\u00f3n en tres casos distintos, con el pa\u00eds en confinamiento por la segunda ola del coronavirus -que se endurecer\u00e1 ma\u00f1ana tras convertirse en uno de los pa\u00edses de m\u00e1s alta morbilidad del mundo- y con protestas en la calle pidiendo su dimisi\u00f3n cada s\u00e1bado."]}
{"fecha": ["24/09/2020 11:32"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Familiares de tripulantes de ARA San Juan ser\u00e1n querellantes"], "visitas": ["214"], "texto": ["En declaraciones a distintos medios, Luis Tagliapietra, Isabel Polo y Mar\u00eda Rosa Belcastro Rumi confirmaron que pedir\u00e1n constituirse en querellantes en el marco del expediente que se abra a partir de la denuncia presentada ayer por la titular de la Agencia Federal de Inteligencia, Cristina Caama\u00f1o.", "\"Ya hab\u00edamos hecho una presentaci\u00f3n porque ve\u00edamos que cada vez que habl\u00e1bamos entre nosotros, ten\u00edamos problemas con el celular, que se recalentaba o se cortaba la llamada\", dijo a radio Continental Belcastro Rumi.", "Adem\u00e1s, sostuvo que, meses despu\u00e9s de la tragedia, muchos de los familiares de fallecidos \"salieron de los grupos de Whatsapp\" que hab\u00edan establecido entre s\u00ed.", "\"Vamos a seguir hasta las \u00faltimas consecuencias porque todav\u00eda no sabemos lo que pas\u00f3 con nuestros hijos; la Armada me tiene que decir la verdad sobre qu\u00e9 pas\u00f3 con mi hijo y con sus compa\u00f1eros y s\u00e9 que la Armada estuvo investigando mis redes sociales\", agreg\u00f3.", "En tanto, en di\u00e1logo con di\u00e1logo con la radio FM Rock&Pop, Tagliapietra asever\u00f3 que los familiares de fallecidos en el ARA San Juan se enteraron \"un par de horas antes de hacerse p\u00fablica la denuncia\" y destac\u00f3 que \"el Ministerio de Defensa tuvo la deferencia de avisarnos\".", "\"Yo hab\u00eda denunciado en marzo de 2018 sobre esa posibilidad, ya que hab\u00edan cuestiones que eran muy extra\u00f1as: comportamientos raros o mensajes que aparec\u00edan borrados cuando nadie hab\u00eda hecho nada\", record\u00f3 el abogado, que representa a nueve familiares de los submarinistas del ARA San Juan, con quienes se perdi\u00f3 contacto el 15 de noviembre de 2017.", "Tagliapietra cont\u00f3 que mientras se realizaba \"una audiencia en Caleta Olivia en la que est\u00e1bamos tomando declaraci\u00f3n testimonial, ten\u00eda tel\u00e9fono apagado y cuando sal\u00ed ten\u00eda un mont\u00f3n de mensajes de Google diciendo que hab\u00edan intentado acceder a mi mail desde otro dispositivo\".", "\"Hice la denuncia en la fiscal\u00eda de Caleta Olivia y no pas\u00f3 nada, no se avanz\u00f3 en esa direcci\u00f3n\", sostuvo Tagliapietra, padre de Alejandro Dami\u00e1n, fallecido durante la tragedia.", "\"Lo de ayer fue sorpresivo por el momento, la forma y la contundencia: son tres discos r\u00edgidos de informaci\u00f3n, que es lo que aport\u00f3 Caama\u00f1o, pero es solo la punta del ovillo porque, seg\u00fan dijo, fue encontrado de casualidad\", agreg\u00f3, y sostuvo que \"nos vamos a presentar como querellantes\".", "En tanto, en di\u00e1logo con la radio online FutuR\u00f6ck, Isabel Polo, hermana del tripulante del submarino ARA San Juan Daniel Alejandro Polo, dijo que los familiares hab\u00edan presentado una denuncia en este sentido a principios de 2018, aunque \"tanto el fiscal Lucas Collia como la jueza Marta Ya\u00f1ez no le hab\u00edan dado la importancia que merec\u00eda porque no pod\u00edamos aportar pruebas\".", "\"Sospech\u00e1bamos del espionaje porque el tel\u00e9fono de repente se reiniciaba solo y cuando lo volv\u00edamos a encender faltaban contactos, videos, im\u00e1genes: nos borraban el material de los celulares\", explic\u00f3.", "Adem\u00e1s, mencion\u00f3 que hubo \"una sola reuni\u00f3n con el expresidente Mauricio Macri y, previo a eso, planteamos qu\u00e9 preguntas hacerle, qu\u00e9 plan de lucha presentar, y una de esas cosas es que contraten tecnolog\u00eda adecuada, adem\u00e1s de pedir que que lancen la recompensa\".", "\"Recordar\u00e1n que, terminada esa reuni\u00f3n, el entonces ministro de Defensa Oscar Aguad sali\u00f3 a decir que el Gobierno iba a ofrecer una recompensa y esa idea fue nuestra, no fue de ellos\", indic\u00f3.", "Caama\u00f1o present\u00f3 ayer ante la Justicia Federal de Mar del Plata una denuncia por presunto espionaje ilegal realizado durante el Gobierno de Mauricio Macri sobre familiares de los tripulantes en momentos en el que el submarino a\u00fan permanec\u00eda desaparecido, entre enero y junio del 2018."]}
{"fecha": ["24/09/2020 12:10"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Portugal extiende por tres semanas las restricciones para frenar el rebrote "], "visitas": ["192"], "texto": ["Seg\u00fan anunci\u00f3 la ministra portuguesa de Estado y Presidencia, Mariana Vieira da Silva, el Consejo de Ministros decidi\u00f3 prorrogar esta medida implantada el 15 de septiembre para todo el territorio continental del pa\u00eds.", "Esto supone restricciones horarias a los establecimientos comerciales, que no pueden abrir antes de las 10 y deben cerrar entre las 20 y 23, de acuerdo a lo que ordene cada ayuntamiento, inform\u00f3 la agencia de noticias EFE.", "Adem\u00e1s, las reuniones se limitan a un m\u00e1ximo de 10 personas, aunque en los centros comerciales y cafeter\u00edas a menos de 300 metros de escuelas s\u00f3lo puede haber cuatro personas por mesa.", "El pasado lunes, la Direcci\u00f3n General de Salud (DGS) recomend\u00f3 el uso de mascarilla al aire libre en lugares que est\u00e9n muy concurridos y donde no sea posible mantener la distancia f\u00edsica.", "El tapabocas s\u00f3lo es obligatorio en Portugal en espacios cerrados como establecimientos comerciales, transportes y escuelas.", "Portugal, al igual que otros pa\u00edses europeos, viene registrando en estas \u00faltimas semanas un repunte en la cifra de contagios, que ya suman 71.156 en territorio luso.", "El Ministerio de Salud report\u00f3 hoy 691 nuevos positivos y tres fallecidos m\u00e1s, hasta un total de 1.931 desde el inicio de la pandemia."]}
{"fecha": ["24/09/2020 12:28"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El Gobierno extender\u00e1 el DNU que congela alquileres y proh\u00edbe desalojos"], "visitas": ["322"], "texto": ["\"Los dos decretos ya est\u00e1n escritos, lo que puedo anticipar, porque todav\u00eda no est\u00e1n firmados, es que nosotros vamos a seguir acompa\u00f1ando a la gente que alquila porque entendemos que estos meses han sido dif\u00edciles, que las familias todav\u00eda no han podido recuperar todo el ingreso que han perdido producto de la pandemia\", dijo Todesca Bocco en declaraciones a La Red.", "\"Nos parece que hay que acompa\u00f1ar a la gente que alquila y en el mismo sentido el tema de los cr\u00e9ditos UVA para vivienda \u00fanica de hasta 120 mil UVAs tambi\u00e9n seguir con el congelamiento, y luego hacer un cronograma para ir ajustando lentamente en 18 meses la cuota a lo que hubiese correspondido, de manera tal que para las familias no sea un golpe de un d\u00eda para el otro\", destac\u00f3.", "Por su parte, la Federaci\u00f3n de Inquilinos Nacional expres\u00f3 que \"transmitimos a las cientos de miles de familias que alquilan que pueden estar tranquilas y les pedimos que no firmen contratos nuevos, que no paguen suma alguna por encima del alquiler, y que no se dejen amenazar, amedrentar ni extorsionar por los locadores\".", "En un comunicado, el presidente de la Federaci\u00f3n, Gervasio Mu\u00f1oz, se\u00f1al\u00f3 que \"la extensi\u00f3n del decreto y la ley de alquileres son dos medidas profundamente protectoras que desde la Federaci\u00f3n vamos a defender hasta su total cumplimiento por parte del mercado inmobiliario\"."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:10"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Chile reporta mayor cifra de muertes en dos meses y supera los 450.000 contagios"], "visitas": ["355"], "texto": ["Mediante su reporte diario, publicado en su p\u00e1gina web, el Ministerio de Salud inform\u00f3 que 124 personas fallecieron en la \u00faltima jornada \u201cpor causas asociadas a Covid-19\u201d, de las cuales 93 eran mayores de 70 a\u00f1os.", "Es la cifra diaria m\u00e1s alta de fallecidos por coronavirus en Chile desde el pasado 20 de julio, cuando perdieron la vida 130 personas.", "Con esto, Chile lleg\u00f3 a un total de 12.469 por la pandemia.", "El Ministerio inform\u00f3 que se registraron 1.731 casos nuevos en la \u00faltima jornada, con lo que el total de elev\u00f3 a 451.634.", "Tras confirmar el primer contagio, en marzo, los casos y muertes por coronavirus en Chile comenzaron a subir de manera marcada hasta llegar a un pico de unos 6.000 y 200 por d\u00eda, respectivamente, en las primeras tres semanas de junio.", "A partir de entonces, y luego de que las autoridades dispusieran una cuarentena total del Gran Santiago a mediados de mayo, los casos empezaron a disminuir de manera sostenida hasta entre 1.500 y 2.000 por d\u00eda.", "A pesar del incremento de los fallecidos de ayer, el ministro de Salud, Enrique Paris, se\u00f1al\u00f3 que \u201c13 de las 16 regiones disminuyen sus nuevos casos en los \u00faltimos siete d\u00edas y ocho en los \u00faltimos 14\u201d.", "\u201cLa variaci\u00f3n de nuevos casos confirmados a nivel nacional disminuye en 16% en los \u00faltimos siete d\u00edas y 6% en los \u00faltimos 14 d\u00edas\u201d, dijo Paris.", "Manifest\u00f3 \u201cespecial preocupaci\u00f3n\u201d por lo que ocurre en las sure\u00f1as regiones de Magallanes, Ays\u00e9n, Los Lagos y La Araucan\u00eda, ante el incremento de casos confirmados.", "En medio de esta crisis sanitaria, 21 centros educativos de la capital solicitaron hoy al Ministerio de Educaci\u00f3n retomar las clases presenciales en la Regi\u00f3n Metropolitana, principal foco de infecci\u00f3n del pa\u00eds.", "Al respecto, el ministro de Educaci\u00f3n, Ra\u00fal Figueroa, indic\u00f3 que \u201ces importante que en la medida en que las condiciones sanitarias lo permitan podamos recuperar la experiencia escolar\u201d.", "Explic\u00f3 que para volver a clases se deben cumplir tres condiciones, que son \u201cla seguridad, la voluntariedad y la gradualidad, es muy positivo ver c\u00f3mo establecimientos a lo largo del todo el pa\u00eds han solicitado la posibilidad de reabrir y ponerse a disposici\u00f3n de sus alumnos\".", "Chile suspendi\u00f3 las clases presenciales en marzo, cuando la pandemia lleg\u00f3 al pa\u00eds.", "Desde el 18 de marzo, el Gobierno decret\u00f3 un Estado de Excepci\u00f3n Constitucional de Cat\u00e1strofe para atender la crisis generalizada que provoc\u00f3 el coronavirus."]}
{"fecha": ["24/09/2020 15:04"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Polonia registr\u00f3 su r\u00e9cord diario de contagios desde el inicio de la pandemia"], "visitas": ["186"], "texto": ["A mediados de agosto, el pa\u00eds comenz\u00f3 a registrar un repunte en los contagios: de las 450 infecciones de las semanas anteriores, los casos se dispararon a m\u00e1s de 615 para continuar una progresi\u00f3n hasta alcanzar hoy los m\u00e1s de 1.100 contagios, su m\u00e1ximo diario.", "Con Europa sumida en una creciente segunda ola de contagios por la pandemia, Polonia hab\u00eda registrado su m\u00e1ximo de contagios diarios el lunes pasado, cuando contabiliz\u00f3 m\u00e1s de 900 casos.", "El Ministerio de Salud afirm\u00f3 que \"no hay grandes brotes\u201d, sino que \u201cse trata de muchos brotes separados, resultado del aumento de los contactos interpersonales\", inform\u00f3 la agencia de noticias EFE.", "Seg\u00fan los datos anunciados este jueves por el Centro Europeo de Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (ECDC) Polonia figura todav\u00eda como uno de los pa\u00edses en los que se registra una tendencia \"estable\" en relaci\u00f3n con la propagaci\u00f3n de la Covid-19.", "En esa lista, en la que tambi\u00e9n figuran Italia, B\u00e9lgica y Alemania, se reflejan sin embargo datos que corresponden a los casos conocidos hasta el 13 de septiembre.", "Polonia cuenta as\u00ed con un total de 82.809 positivos, con un total de 2.369 fallecidos, de los cuales 25 fueron en las \u00faltimas 24 horas, seg\u00fan los datos oficiales."]}
{"fecha": ["23/09/2020 10:53"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Corte de ruta en el ingreso a Puerto Madryn"], "visitas": ["1.781"], "texto": ["Empleados de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Estado (ATE), iniciaron esta ma\u00f1ana una protesta y cortaron el acceso a Puerto Madryn por la ruta nacional N\u00b03, lo que ocasion\u00f3 una importante congesti\u00f3n en la calzada.", "Acompa\u00f1an el pedido por la deuda en el pago de los salarios, empleados de la Salud, Educaci\u00f3n, y trabajadores Viales.", "Desde la Unidad Regional de la ciudad indicaron que son alrededor de 100 personas la involucradas en la manifestaci\u00f3n. Permitir\u00e1n el paso cada 40 minutos, y extender\u00e1n la medida de fuerza hasta las 14:30 horas."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Los trabajadores del INPAT cortaron la ruta 3 "], "visitas": ["593"], "texto": ["A las 8.30 un grupo se apost\u00f3 sobre la calzada y bloque\u00f3 el tr\u00e1nsito desde y hacia Puerto Madryn. Cada media hora dejaban pasar un grupo chico de veh\u00edculos. La larga fila de camiones se advirti\u00f3 desde el ingreso a la ciudad hasta metros de la estaci\u00f3n de servicios Mica. Reclamaron sueldos y aguinaldos.", "Eran 140 enfermeros, personal de maestranza, mantenimiento y administrativos. Dicen que les adeudan meses de salario y que el atraso es por una deuda de SEROS. Mientras, INPAT funcion\u00f3 con una guardia m\u00ednima para atender a los pacientes.", "Eduardo Ruffa, director de INPAT, dijo en Cadena Tiempo que los trabajadores plantean un paro por tiempo indeterminado. \u201cDependemos de lo que SEROS nos pague para que podamos cumplir con los sueldos. Hace un a\u00f1o y medio que no nos autorizan los valores. Nos tenemos que arreglar con la misma cantidad de dinero para pagar el mismo servicio\u201d.", "Versi\u00f3n de SEROS", "El vocal por los activos de SEROS, Alfredo Prior, apunt\u00f3 contra Ruffa: \u201cDirectorios anteriores han sufrido distintas consecuencias de las conductas que tiene los empleados y la empresa. El \u00edcono fue la toma del edificio de SEROS con toda la violencia que se desarroll\u00f3 en ese lugar. Ese d\u00eda estaba el doctor Ruffa dentro del edificio tomado. Este corte de ruta es la mec\u00e1nica que tiene la empresa\u201d. Dijo que la obra social provincial deposita cada mes $ 20 millones. Y asegur\u00f3 que el reclamo es a las autoridades de INPAT\u201d. Prior asegur\u00f3 que nunca se cort\u00f3 el pago a la empresa. \u201cDeber\u00edan resolverlo en otro \u00e1mbito y no reclam\u00e1ndole a la obra social o a sus directivos las consecuencias de este conflicto\u201d.", "\u201cLo que hacen es totalmente incorrecto porque evidentemente es un conflicto entre privados\u201d, aclar\u00f3. \u201cLa empresa claramente manifest\u00f3 a trav\u00e9s de una carta documento no ser m\u00e1s prestadora. A partir de ah\u00ed generamos una licitaci\u00f3n\u201d, record\u00f3 Prior. \u201cCon la empresa tenemos un v\u00ednculo en funci\u00f3n de los plazos establecidos por la Justicia para evacuar a los afiliados internados, una vez que se produzca este operativo no habr\u00e1 m\u00e1s relaci\u00f3n. No pueden pretender una actualizaci\u00f3n de valores cuando estamos en un proceso de salida a partir de la voluntad de la misma empresa\u201d.", "Seg\u00fan el vocal, \u201cla empresa pretende cobrar y percibir independientemente del tema que deben atender, 400 mil pesos por afiliado, eso no existe eso en ning\u00fan lugar. Es una conducta desmedida que tuvo siempre y sus due\u00f1os, siempre mostraron que eran los \u00fanicos en el Valle y la licitaci\u00f3n nos permiti\u00f3 mostrar que hay otras empresas capacitadas para brindar este servicio en mejores condiciones y sin conflicto\u201d.#"]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Nuevo corte de ruta de estatales"], "visitas": ["341"], "texto": ["En esta ocasi\u00f3n los trabajadores estatales de Vialidad Provincial junto a salud y docentes concretaron el corte de la ruta nacional N\u00ba 3. Fue la antesala de la movilizaci\u00f3n que concretar\u00e1 este jueves desde la ciudad del Golfo hasta la capital provincial donde marchar\u00e1n para buscar respuestas concretas.", "\u201cLamentablemente nos volvemos a encontrar en esta situaci\u00f3n y de nuevo en la ruta con un corte, luego en la calle y con movilizaciones. Esto ya cansa porque no hay una respuesta del gobierno de cu\u00e1ndo nos van a pagar, no hay una fecha concreta, no hay nada\u201d dijo Camilo Neira, dirigente del Si.Tra.Vich.", "Las acciones de lucha y de visibilizaci\u00f3n se reproducen a diario con cortes y marchas pero sin obtener respuesta por parte del estado. El acompa\u00f1amiento de los gremios se hace notar en cada una de las movidas que son organizadas a diario y donde mujeres y hombres se suman para respaldarse en una lucha desgastante y angustiante. Neira record\u00f3 \u201cya son dos a\u00f1os de lucha y ahora nos encontramos en esta situaci\u00f3n. Tenemos compa\u00f1eros que no cobraron la campa\u00f1a de mayo y ya estamos en septiembre\u201d. En el caso de los viales ya advirtieron que las protestas se ver\u00e1n todos los d\u00edas hasta tanto nos paguen, mientras se siguen definiendo acciones para continuar con la lucha y los reclamos que este jueves se centrar\u00e1n en la capital provincial con una movilizaci\u00f3n de los diferentes gremios.", "En el marco del corte estaban las trabajadoras de la salud p\u00fablico que junto a las docentes brindaron su apoyo y solidaridad con los viales aunando fuerzas para continuar con la lucha.", "Patricia Marriezcurrena manifest\u00f3 que \u201clamentablemente nos llevaron a un cuello de botella donde no nos queda otra que salir a reclamar donde sea porque la situaci\u00f3n no da para m\u00e1s\u201d agregando que \u201cvamos a seguir en pie de lucha y profundizando las medidas con cortes de rutas, movilizaciones e ir a Rawson. Lo peor que nos puede pasar es naturalizar est\u00e1 situaci\u00f3n y la forma de no hacerlo es saliendo a reclamar por lo que injustamente nos est\u00e1 pasando\u201d.", "La dirigente confirm\u00f3 que hoy marchar\u00e1n a Rawson: \u201cEsperamos llegar y que no nos detengan en el camino. All\u00e1 nos esperan compa\u00f1eros del valle para ir a gobierno y ver si hay alguna respuesta. No vamos a claudicar en nuestro reclamo porque nuestra dignidad la vamos a llevar como bandera\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Chubut formaliz\u00f3 el pedido $ 15.000 millones  a Naci\u00f3n, pero por ahora no hay definiciones"], "visitas": ["991"], "texto": ["La primera reuni\u00f3n entre funcionarios de Chubut y el Gobierno nacional en la que se habl\u00f3 de manera concreta sobre una asistencia financiera de la Naci\u00f3n a la Provincia no arroj\u00f3 resultados concretos, aunque varias de las fuentes consultadas de ambos lados coincidieron en que el encuentro de casi tres horas fue \u201cpositivo\u201d y que de antemano se sab\u00eda que no habr\u00eda respuestas de fondo o desembolsos importantes en el corto plazo.", "Seg\u00fan pudo reconstruir este diario de fuentes cercanas a la reuni\u00f3n, los funcionarios provinciales redondearon un pedido de alrededor de 15.000 millones de pesos, que equivale m\u00e1s o menos a la deuda salarial que el Estado provincial mantiene con los empleados p\u00fablicos. O, tambi\u00e9n, a unos seis meses de d\u00e9ficit acumulado.", "Delegaci\u00f3n chubutense", "La delegaci\u00f3n chubutense estuvo integrada por cinco funcionarios: el ministro de Econom\u00eda, Oscar Antonena; el secretario general de Gobierno, Javier Touri\u00f1\u00e1n; el ministro de Gobierno, Jos\u00e9 Grazzini; el fiscal de Estado, Andr\u00e9s Giacomone; y el asesor en materia tributaria, Diego Touri\u00f1\u00e1n.", "Del otro lado estuvieron dos funcionarios de peso: la secretaria de Relaciones con las Provincias del Ministerio del Interior, Silvina Batakis; y el secretario de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda, Ra\u00fal Rigo. La presencia de ambos en la reuni\u00f3n debe ser le\u00edda tambi\u00e9n en t\u00e9rminos pol\u00edticos, ya que ambos responden a dos figuras claves del Gabinete nacional que miran y van a decidir la asistencia a Chubut: el ministro del Interior, \u201cWado\u201d de Pedro, y el titular de la cartera econ\u00f3mica, Mart\u00edn Guzm\u00e1n", "Plan Econ\u00f3mico", "Del lado chubutense se present\u00f3 un boceto de \u201cplan econ\u00f3mico y financiero\u201d que abund\u00f3 en una descripci\u00f3n t\u00e9cnica de la gravedad de la situaci\u00f3n que enfrentan las cuentas p\u00fablicas, que si bien es una condici\u00f3n \u201csine qua non\u201d que puso el Gobierno nacional para acceder a un salvataje, tambi\u00e9n es una traba en s\u00ed misma porque el cuadro de situaci\u00f3n planteado muestra un creciente d\u00e9ficit fiscal, que en agosto lleg\u00f3 a los 2.600 millones de pesos.", "Ida y vuelta", "El pedido de unos 15.000 millones de pesos de asistencia no sorprendi\u00f3 a ninguno de los funcionarios nacionales (adem\u00e1s de Batakis y Rigo, otros funcionarios t\u00e9cnicos de Econom\u00eda e Interior siguieron la reuni\u00f3n v\u00eda videoconferencia), pero desde Naci\u00f3n fueron claros al explicar que ese nivel de asistencia es hoy inviable porque tampoco las cuentas nacionales est\u00e1n pasando por su mejor momento.", "Se habl\u00f3 de conseguir desembolsos a partir de diversas fuentes de financiamiento pero no del Tesoro nacional directamente porque hoy las cuentas est\u00e1n muy ajustadas. De hecho, que Naci\u00f3n haya echado mano a fondos de coparticipaci\u00f3n de la Ciudad de Buenos Aires para hacer salir del paso r\u00e1pidamente a la Provincia de Buenos Aires en medio de la crisis de los polic\u00edas de hace dos semanas, tiene que ver con que hoy el Gobierno nacional no dispone de grandes vol\u00famenes de fondos frescos para asistir los desequilibrios de las provincias.", "Adem\u00e1s de la alocuci\u00f3n central del ministro Antonena, el resto de los funcionarios provinciales tambi\u00e9n aportaron lo suyo. El titular de la cartera de Gobierno, el madrynense Grazzini, tom\u00f3 la palabra en un momento del encuentro e hizo una dura descripci\u00f3n de la situaci\u00f3n pol\u00edtica y social que se vive en la Provincia.", "Reclamos callejeros", "El ministro habl\u00f3 concretamente de los reclamos callejeros en ascenso y de los continuos cortes de rutas (justo a esa misma hora hab\u00eda un corte de la Ruta 3 en Trelew de trabajadores de una empresa privada; otro en Madryn de los viales; manifestaciones callejeras de la UOCRA en varios lugares de la provincia; de taxistas en Madryn; y hasta una caravana de autos y acto de los jubilados en la esquina de la Casa de Gobierno en Rawson, adem\u00e1s del anuncio de un paro de 48 horas por parte de los trabajadores de la Salud).", "Las palabras de Grazzini sonaron fuerte a los o\u00eddos de Batakis y Rigo, inclusive alguna menci\u00f3n sobre las consecuencias que podr\u00eda tener para la gesti\u00f3n del gobernador Mariano Arcioni un agravamiento de estos hechos pol\u00edticos con tinte social.", "Aunque con menos participaci\u00f3n, tambi\u00e9n se escucharon las alocuciones de Javier Touri\u00f1an, en su calidad de virtual \u201cjefe de Gabinete\u201d; y de su hermano Diego, asesor de Arcioni en temas tributarios. De hecho, fue el encargado de explicar los lineamientos de una reforma tributaria con la que la Provincia espera recaudar unos 5.000 millones de pesos.", "En tanto, la presencia del fiscal de Estado Giacomone fue m\u00e1s medida y respondi\u00f3 m\u00e1s a sus contactos con algunos funcionarios nacionales y dirigentes de peso de la alianza gobernante, ya que es reconocida su militancia en la agrupaci\u00f3n \u201cLa C\u00e1mpora\u201d que lidera M\u00e1ximo Kirchner.", "Tanto desde Provincia como de Naci\u00f3n hubo hermetismo para abundar en m\u00e1s detalles sobre el encuentro. La mayor\u00eda dejaron entrever que se trat\u00f3 del primer encuentro \u201cgrande\u201d pero que habr\u00e1 m\u00e1s.", "Tanto, que ayer mismo por la tarde las reuniones entre los chubutenses y sus pares del Gobierno nacional siguieron en diversos despachos y con agenda amplia.#"]}
{"fecha": ["24/09/2020 11:35"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Otra fuerte protesta de estatales en Rawson"], "visitas": ["961"], "texto": ["Este jueves, empleados estatales del gremio legislativo, Salud, Educaci\u00f3n, trabajadores viales y jubilados llevaron a cabo una protesta y manifestaci\u00f3n frente al Ministerio de Salud de la provincia.", "Trabajadores de Puerto Madryn llegaron luego de haber pasado momentos de tensi\u00f3n en los controles policiales de las rutas N\u00b01 y N\u00b07.", "Apostados en la calle, pidieron por el cumplimiento en tiempo y forma en el pago de sus haberes: \u201cPronto vamos a entrar en los 90 d\u00edas de atraso salarial. La situaci\u00f3n es cada vez m\u00e1s dif\u00edcil, se van atrasando los pagos de los rangos.\u201d, expuso Carlos Milani, secretario del Sindicato de Trabajadores Viales Provinciales del Chubut (Sitravich).", "Minutos m\u00e1s tarde, marcharon por las calles de la ciudad hasta el edificio de la Legislatura. Representantes de los distintos sectores ingresaron al auditorio de la casa de las leyes para mantener un encuentro con el vicegobernador, Ricardo Sastre."]}
{"fecha": ["24/09/2020 15:26"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Alberto Fern\u00e1ndez encabez\u00f3 la entrega de viviendas del revitalizado plan Procrear"], "visitas": ["434"], "texto": ["\"No se sabe si fue por razones pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas, por maldad o por inoperancia\", dijo el mandatario al encabezar, desde San Antonio de Areco, la entrega de viviendas Procrear en cinco provincias.", "Acompa\u00f1ado por el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, la ministra de Desarrollo Territorial y H\u00e1bitat, Mar\u00eda Eugenia Bielsa y el intendente de San Antonio de Areco, Francisco Ratto, Fern\u00e1ndez se\u00f1al\u00f3 que en la gesti\u00f3n anterior, las viviendas \"inexplicablemente no fueron construidas nunca\".", "\"Dejaron de construirlas en 2015 cuando llegaron al Gobierno y por razones que uno nos logra entender, pero quedaron obras paradas y que los argentinos est\u00e1n esperando que terminemos para que empecemos a entregar\", agreg\u00f3.", "El Presidente encabez\u00f3 desde el predio Procrear del partido bonaerense de San Antonio de Areco la entrega de viviendas para familias de Buenos Aires, Mendoza, Misiones, La Rioja y Santiago del Estero.", "\"Esas obras se empezaron pero quedaron abandonadas durante cuatro a\u00f1os\", durante los cuales \"tomamos deuda una y otra vez, los p\u00edcaros compraron d\u00f3lares y se los llevaron fuera del pa\u00eds y otra vez tuvimos que llegar nosotros a poner orden a todo eso\", critic\u00f3.", "Estuvieron conectados en el acto por videoconferencia desde sus provincias los gobernadores Ricardo Quintela (La Rioja), Rodolfo Su\u00e1rez (Mendoza), Gerardo Zamora (Santiago del Estero), Oscar Herrera Ahuad (Misiones).", "\"No sembramos grieta, pero lo que queremos que nos demos cuenta porque detr\u00e1s de cada casa inconclusa hay una l\u00f3gica\", afirm\u00f3 el Presidente, quien manifest\u00f3 \"no estar en paz con su conciencia\" con las viviendas sin terminar.", "El jefe de Estado particip\u00f3 de una primera entrega de 784 viviendas en los desarrollos urban\u00edsticos ubicados en San Antonio de Areco (Buenos Aires), Posadas (Misiones), Maip\u00fa (Mendoza), Chilecito (La Rioja), y en la capital de Santiago del Estero.", "Durante septiembre y octubre se continuar\u00e1 con la entrega de otras 1.500 viviendas en predios de la Ciudad de Buenos Aires, C\u00f3rdoba, R\u00edo Negro, Salta, Santa Cruz y Tierra del Fuego, que forman parte de un total de 11.000 que la gesti\u00f3n anterior dej\u00f3 inconclusas, consignaron fuentes oficiales."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Comodoro: falleci\u00f3 un joven de 29 a\u00f1os por Covid 19"], "visitas": ["579"], "texto": ["Falleci\u00f3 un joven de 29 a\u00f1os con diagn\u00f3stico positivo de Covid 19 en la ciudad de Comodoro Rivadavia.", "Se trata de la persona m\u00e1s joven que muere en la provincia. Era un paciente obeso con enfermedades preexistentes. La ciudad tiene m\u00e1s de 800 casos activos y un promedio de 20 personas en terapia intensiva con asistencia respiratoria. \u201cTenemos disponibilidad de camas pero lo que m\u00e1s nos hace falta es el recurso humano\u201d, sostuvo la titular del \u00c1rea Program\u00e1tica local.", "En di\u00e1logo con Cadena Tiempo, la titular del \u00c1rea Program\u00e1tica de Comodoro Rivadavia, Myriam Monasterolo, brind\u00f3 impactantes detalles acerca de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica en la ciudad. Anunci\u00f3 que se registr\u00f3 un fallecimiento m\u00e1s y advirti\u00f3 sobre la creciente cantidad de casos que hay en Comodoro. \u201cTenemos m\u00e1s de 800 casos activos, un promedio de 20 personas internadas en terapia con asistencia respiratoria y un nuevo fallecido\u201d, remarc\u00f3 Monasterolo, quien detall\u00f3: \u201cEste \u00faltimo era un hombre muy joven, de 29 a\u00f1os, que ven\u00eda peleandola; era un paciente obeso que ten\u00eda diabetes e hipertensi\u00f3n, esto complic\u00f3 mucho su situaci\u00f3n. Se trata de la persona m\u00e1s joven que muere en la provincia. Pero quiero se\u00f1alar que casi la mitad de la poblaci\u00f3n de Comodoro es de riesgo, muchas veces la gente lo minimiza y esto es determinante\u201d. En la misma l\u00ednea, Monasterolo inst\u00f3 a la comunidad a seguir tomando recaudos: \u201cLe pedimos a la gente que tiene s\u00edntomas compatibles que no salga de su casa. Que se haga diagnosticar pero que no vaya a trabajar, que no vaya al supermercado, que no circule, por favor\u201d.", "En relaci\u00f3n al funcionamiento de la Unidad de Terapia Intensiva, la titular del \u00c1rea Program\u00e1tica remarc\u00f3 que \u201ctenemos disponibilidad de camas pero lo que m\u00e1s nos hace falta es el recurso humano\u201d.", "\u201cEstamos incorporando personal de segunda y tercer l\u00ednea para cubrir los faltantes. Hasta el momento no hemos tenidos terapistas contagiados. Estamos evaluando a posibilidad de incorporar recursos humanos de otros sectores de la provincia\u201d, concluy\u00f3."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Puerto Madryn: con el reclamo a Rawson"], "visitas": ["902"], "texto": ["Los trabajadores estatales volvieron a la ruta 3 para realizar un corte hasta las 14 y, adem\u00e1s, para anunciar que el jueves se estar\u00e1n movilizando hasta la capital provincial con el fin de obtener las respuestas del gobierno provincial.", "A media ma\u00f1ana arribaron las mujeres y hombres de la salud, de Vialidad Provincial, docentes y diferentes organismos provinciales para llevar adelante una nueva medida directa en reclamo del pago de los haberes y medio aguinaldo adeudado.", "La medida tuvo la caracter\u00edstica, como viene sucediendo, de ser total a los efectos de poder generar un efecto de escena, pese a los inconvenientes que ello produce en la gente que circula por la ruta 3.", "\u201cSeguimos en pie de lucha porque no tenemos soluciones. No vamos a bajar los brazos porque necesitamos de forma urgente poder solucionar nuestras econom\u00edas particulares. La \u00fanica manera de lograrlo es con los cortes porque llevamos meses y meses de di\u00e1logo sin solucionar nada\u201d dijo Patricia Marriezcurrena.", "La semana tendr\u00e1 como punto central la movilizaci\u00f3n que el jueves realizar\u00e1n a Rawson con el fin de poder encontrar respuestas por parte del gobierno provincial. La movilizaci\u00f3n estaba prevista para el lunes pero el viaje de las autoridades provinciales llev\u00f3 a posponerla para finales de la semana.", "\u201cVamos a darle el tiempo para ver si tienen respuesta a lo que estamos pidiendo\u201d afirm\u00f3 la trabajadora de la salud p\u00fablica, quien aclar\u00f3 que \u201cno vamos a aceptar esta seguidilla de te pago a un sector hoy y ma\u00f1ana a otro porque es m\u00e1s de lo mismos y la gente no puede pagar ni cumplir con sus obligaciones. Estamos en bancarrota por una mala administraci\u00f3n y manejo del gobierno que puso la deuda que tiene sobre las espalda de los trabajadores\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 15:59"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Duros cruces entre Estados Unidos y China en una videoconferencia de la ONU"], "visitas": ["289"], "texto": ["Una vez m\u00e1s Estados Unidos, el pa\u00eds m\u00e1s afectado por la pandemia de la Covid-19 a nivel mundial con m\u00e1s de 6,9 millones de casos y arriba de 200.000 decesos, volvi\u00f3 a la carga contra China, al que se\u00f1al\u00f3 como responsable de la propagaci\u00f3n del coronavirus en el mundo.", ", dijo Zhang Jun, embajador chino ante la ONU, a la embajadora estadounidense Kelly Craft, ante la presencia del jefe de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres.", ", pregunt\u00f3 el embajador chino, acusando a Washington de propagar \"el virus de la desinformaci\u00f3n\", de \"mentir\" y de \"enga\u00f1ar\", fustig\u00f3, citado por la agencia de noticias AFP.", "La reuni\u00f3n estuvo dirigida por el presidente de N\u00edger Issufu Mahamadu, y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los l\u00edderes de T\u00fanez, Kais Saied, y Estonia, Kersti Kaljulaid, as\u00ed como los cancilleres de Rusia y Francia.", "Zhang Jun pidi\u00f3 a Estados Unidos que deje de sacar provecho pol\u00edtico del virus.", "\"Dejen de politizar el virus (...) una gran potencia debe comportarse como una gran potencia\", dijo antes de recibir el apoyo de su hom\u00f3logo ruso, Vasily Nebenzia, e insisti\u00f3 en que actuar de esta manera \"no solucionar\u00e1 ning\u00fan problema\".", "Por su parte, Kelly Craft reiter\u00f3 las acusaciones hechas por el presidente Donald Trump el martes en su discurso ante la Asamblea General de la ONU.", "No es la primera vez que el presidente de Estados Unidos culpa a China por la situaci\u00f3n. En agosto pasado hab\u00eda declarado que la \"gran relaci\u00f3n\" que ten\u00eda con su hom\u00f3logo chino, Xi Jinping, hab\u00eda cambiado por la pandemia del coronavirus, de la que responsabiliza a Beijing por no haber frenado el brote a tiempo.", "\"\u00a1Deber\u00eda darle verg\u00fcenza! Estoy at\u00f3nita e indignada por el contenido de la discusi\u00f3n de hoy\", dijo Craft al inicio de su presentaci\u00f3n.", "\"Estoy en realidad bastante avergonzada de este Consejo, con miembros que aprovecharon esta oportunidad para enfocarse en rencores pol\u00edticos en vez del tema cr\u00edtico en agenda\", a\u00f1adi\u00f3 la canciller.", "\"La decisi\u00f3n del Partido Comunista chino de esconder el origen de este virus, de minimizar su peligro y de suprimir la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica transform\u00f3 una epidemia local en una pandemia mundial\", denunci\u00f3 la embajadora y agreg\u00f3: \"M\u00e1s importante a\u00fan, estas decisiones cuestan cientos de miles de vidas en el mundo. Cientos de miles\".", "Luego, tras la intervenci\u00f3n del embajador chino, Craft desapareci\u00f3 de la pantalla, y fue reemplazada por un diplom\u00e1tico de segundo rango de la misi\u00f3n estadounidense ante la ONU."]}
{"fecha": ["23/09/2020 11:11"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["La AFI macrista tambi\u00e9n espi\u00f3 a familiares del ARA San Juan"], "visitas": ["470"], "texto": ["Asimismo, se pidi\u00f3 que se llame a indagatoria al exjefe de la Delegaci\u00f3n Mar del Plata de la AFI -en el tiempo en que ocurrieron los hechos denunciados-, as\u00ed como al exdirector de Reuni\u00f3n Interior, todos ellos \"en calidad de responsables de fijar los lineamientos estrat\u00e9gicos y objetivos generales de la pol\u00edtica de Inteligencia Nacional\".", "Los familiares de los tripulantes, quienes fueron informados de manera privada por la cartera de Defensa sobre el hallazgo de documentaci\u00f3n \"que refleja tareas de seguimiento y vigilancia\" y que motiv\u00f3 la denuncia, adelantaron a T\u00e9lam que intervendr\u00e1n como querellantes en el expediente.", "En el texto de la denuncia, ", "En el mismo sentido, subray\u00f3 que, a la luz de las pruebas encontradas, se puede hablar \"lisa y llanamente de producci\u00f3n de inteligencia ilegal\", realizada meses despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n del submarino, ocurrida en noviembre del 2017.", "El escrito agrega que \"el material acompa\u00f1ado demuestra que la AFI hizo inteligencia sobre familiares, amigos y allegados de los tripulantes del ARA San Juan y ello por el solo hecho de pertenecer al colectivo de familiares de las v\u00edctimas del hundimiento\".", "El material fue encontrado en soportes digitales en la Delegaci\u00f3n Mar del Plata de la AFI y fue analizado con motivo de un requerimiento judicial realizado por el Juzgado Federal de Primera Instancia de Dolores, en el marco de otra causa.", "Seg\u00fan la presentaci\u00f3n, los documentos que acreditan el espionaje \"fueron hallados puntualmente en tres discos r\u00edgidos diferentes\", que inclu\u00edan 29 archivos digitales: constan seguimientos efectuados en manifestaciones en Mar del Plata, cuando las tareas de b\u00fasqueda y rescate todav\u00eda no hab\u00edan dado con los restos de la nave.", "\"Los informes, fechados entre enero y junio de 2018, muestran seguimientos sistem\u00e1ticos y fotograf\u00edas tomadas frente a la Base Naval de Mar del Plata o durante otras actividades realizadas, por ejemplo, en el Consejo Deliberante de esa ciudad o en el monumento al General San Mart\u00edn local, tanto de las columnas, como a referentes de los grupos de familiares\", explic\u00f3 la AFI.", "Asimismo, en la presentaci\u00f3n judicial, Caama\u00f1o pone a disposici\u00f3n de la Justicia \"la extracci\u00f3n del material digital\" que surge como prueba documental, y adelanta que, si fuera necesario, designar\u00e1 \"un equipo t\u00e9cnico para que efect\u00fae el trabajo respetando el protocolo de resguardo y cadena de custodia\".", "Fuentes judiciales indicaron que la causa ser\u00e1 instruida por la fiscal\u00eda 2, en acuerdo con el juez federal Santiago Inchausti.", "Por otra parte, la abogada Lorena Arias, representante de un grupo de familiares, asegur\u00f3 que intervendr\u00e1n como querellantes y record\u00f3 que en junio \u00faltimo hab\u00edan realizado un presentaci\u00f3n ante el juez federal de Lomas de Zamora Federico Villena, en el marco de la causa por maniobras de espionaje durante el gobierno de Cambiemos.", "\"Sin dudas, vamos a intervenir. En las pr\u00f3ximas horas vamos a tener precisiones respecto de la causa. Tenemos que ver el expediente para saber si esta denuncia es a requerimiento de aquella presentaci\u00f3n que hicimos en Lomas. Si es as\u00ed, nosotros ya somos parte de la causa, como denunciantes. En caso de que sea un expediente que va por un camino separado, vamos a presentarnos como querellantes en la nueva causa\", explic\u00f3 a T\u00e9lam.", "El abogado Luis Tagliapietra, padre del teniente de corbeta Alejandro Tagliapietra, una de las v\u00edctimas del naufragio, calific\u00f3 como \"perversa\" la posibilidad de que los familiares hayan sido espiados.", "\"Esto es perverso, y confirma lo que yo ya hab\u00eda denunciado en 2018\", dijo Tagliapietra, en declaraciones a Radio 10, y record\u00f3 que en marzo de ese a\u00f1o denunci\u00f3 \"una seguidilla de intervenciones\" en su correo electr\u00f3nico \"y en el tel\u00e9fono\", pero que \"lamentablemente no hicieron nada\".", "Adem\u00e1s, agreg\u00f3: \"Lo que m\u00e1s me horroriza es que dicen que adem\u00e1s nos segu\u00edan, nos fotografiaban, y esto nosotros lo percibimos cuando acampamos en Plaza de Mayo\".", "En la misma l\u00ednea, Mar\u00eda Victoria Morales, madre del cabo principal Luis Garc\u00eda, asegur\u00f3 que los familiares de las v\u00edctimas se sienten \"manoseados y basureados\" ante estas revelaciones.", "\"No les import\u00f3 nuestro dolor. No les interes\u00f3 nada en lo afectivo. Jugaron con nuestro sufrimiento y nuestros sentimientos\", expres\u00f3 a T\u00e9lam y se\u00f1al\u00f3 que muchos ten\u00edan \"fuertes sospechas\" de que eran espiados.", "El ARA San Juan desapareci\u00f3 en el Atl\u00e1ntico Sur el 15 de noviembre de 2017, tras reportar un principio de incendio en el sector de bater\u00edas, mientras realizaba una patrulla de mar con 44 tripulantes a bordo.", "La Armada Argentina perdi\u00f3 contacto con el submarino cuando regresaba desde Ushuaia a Mar del Plata, a la altura del golfo San Jorge, y tras un operativo de b\u00fasqueda en el que intervinieron sin resultados 18 pa\u00edses, el casco del buque fue hallado pocas horas despu\u00e9s de cumplirse el primer aniversario de la desaparici\u00f3n.", "En los primeros minutos del 17 de noviembre de 2018, el barco Ocean Infinity, contratado por el Gobierno nacional para la b\u00fasqueda, detect\u00f3 el submarino \"implosionado\" y sin sobrevivientes, a 907 metros de profundidad."]}
{"fecha": ["22/09/2020 16:39"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Ex esp\u00eda ratific\u00f3 que participaba de tareas de espionaje pol\u00edtico"], "visitas": ["404"], "texto": ["Se trata de Daiana Romina \"Buki\" Baldasarre, quien ingres\u00f3 formalmente a la AFI el 31 de enero de 2019 e integr\u00f3 el grupo de whatsapp identificado como \"Super Mario Bross\", en el que los entonces agentes de inteligencia compart\u00edan informes y datos vinculados a seguimientos ordenados por quien era el jefe de operaciones especiales de la central de esp\u00edas, el procesado Alan Ru\u00edz.", "\"No voy a responder preguntas y me remito a mi declaraci\u00f3n anterior\", se limit\u00f3 a decir la ex esp\u00eda, quien en su paso por la AFI fue nombrada como Dolores Benoni, cuando el juez federal de Lomas de Zamora, Juan Pablo Aug\u00e9, le pregunt\u00f3 si iba a declarar en el marco de la citaci\u00f3n a ampliar su indagatoria y le record\u00f3 que hab\u00eda sido liberada del secreto que se le impone a los ex agentes para que pudiera responder ante la justicia.", "En su primera indagatoria, Baldasarre relat\u00f3 que, incluso antes de entrar formalmente a la AFI, le encargaron tareas de observaci\u00f3n que pod\u00edan tener que ver con pararse en una esquina y avisar cuando pasaba un auto al que le estaban siguiendo el recorrido o sentarse frente a una propiedad y reportar cuando hab\u00eda movimientos de ingresos y salidas de personas.", "\"Me mandaban a un lugar, ten\u00eda que avisar cuando llegaba y, una vez en el lugar, ten\u00eda que identificar alg\u00fan auto, con el n\u00famero de patente que me daban; en una oportunidad tuve que identificar el auto de 'Ramona' y 'Durazno', pero yo no sab\u00eda qui\u00e9nes eran estas personas, les pon\u00edan apodos a todos\", cont\u00f3 en aquella declaraci\u00f3n que brind\u00f3 el primero de julio ante el entonces juez de la causa, Federico Villena, y los fiscales que ahora tienen delegada la investigaci\u00f3n, Cecilia Incardona y Santiago Eyherabide.", "\"Ramona y Durazno\" eran los apodos con los que los esp\u00edas identificaban a la diputada nacional Graciela Cama\u00f1o y su marido, el sindicalista Luis Barrionuevo, a quienes la imputada dijo desconocer durante el per\u00edodo en el que se ejecutaron las maniobras de supuesto espionaje ilegal contra dirigentes pol\u00edticos, gremiales, sociales, l\u00edderes religiosos y periodistas.", "\"Siempre me dec\u00edan que mientras menos sepa mejor, la frase que usaban todos ah\u00ed era \u00b4no hay necesidad de saber\u00b4\", hab\u00eda declarado \"Buki\" en el testimonio en el que tambi\u00e9n refiri\u00f3 que hab\u00eda realizado tareas de observaci\u00f3n a un empresario en un club de tenis y despu\u00e9s se enter\u00f3 que se trataba de Salvatore Pica, la pareja de Florencia Macri, hermana del entonces Presidente.", "Baldassarre est\u00e1 acusada de haber participado de tareas de inteligencia ilegal contra, al menos, 6 objetivos que la fiscal\u00eda enumer\u00f3 de la siguiente manera, seg\u00fan consta en el texto de la imputaci\u00f3n: \"1. Graciela Cama\u00f1o, Luis Barrionuevo y Mat\u00edas Arreger. 2. Horacio Antonio Rodr\u00edguez Larreta. 3. Hugo Antonio Mar\u00eda Alconada Mon. 4. Mart\u00edn Irurzun (Carlos Rosenkrantz). 5. Diego C\u00e9sar Santilli y Ram\u00f3n Muerza 6. Salvatore Pica y Florencia Macri\".", "En su primera comparecencia ante el juez y los fiscales, \"Buki\" relat\u00f3 que en el a\u00f1o 2018 trabajaba en el Shopping Jumbo Parque Brown, en un local de ropa interior, y cuando se qued\u00f3 sin trabajo su padre la contact\u00f3 con un amigo suyo de la primaria, el tambi\u00e9n imputado Jorge S\u00e1ez, quien como era miembro de la Polic\u00eda de la Ciudad, podr\u00eda hacerla ingresar a esa fuerza.", "\"Empec\u00e9 a trabajar para presidencia el 31 de enero del a\u00f1o 2019. Previo a eso, desde mayo o junio aproximadamente del a\u00f1o 2018, hice algunos trabajos bajo las \u00f3rdenes de Jorge S\u00e1ez, que posteriormente supe que respond\u00eda a Alan Ruiz, me pagaban en negro\", narr\u00f3.", "Esta segunda ronda de indagatorias concluir\u00e1 en octubre, cuando declaren, primero, el secretario privado de Macri, Dar\u00edo Nieto, acusado de recibir algunos de los informes de inteligencia de parte de la ex empleada de la Direcci\u00f3n de Documentaci\u00f3n presidencial, Susana Martinengo y, finalmente, los ex jefes de la AFI, Gustavo Arribas y Silvia Majdalani."]}
{"fecha": ["24/09/2020 20:29"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Bariloche: el INAI reconoci\u00f3 la \"ocupaci\u00f3n actual\" de una comunidad mapuche"], "visitas": ["278"], "texto": ["La titular del INAI, Magdalena Odarda, explic\u00f3 a T\u00e9lam que la resoluci\u00f3n de INAI de reconocimiento de la ley 26.160 del territorio que ocupan los abuelos Buenuleo, inclusive la escuela -Antonio Buenuleo, que era el abuelo- y los barrios cercanos Pilar 1 y Pilar 2, por la esposas del abuelo Buenuleo\", indic\u00f3.", "\"O sea que el reconocimiento de que la comunidad tiene una existencia ancestral en la regi\u00f3n, est\u00e1 comprobado fehacientemente\" asever\u00f3 Odarda.", "Asimismo, la funcionaria aclar\u00f3 que \"el relevamiento se comenz\u00f3 antes de la pandemia, y la resoluci\u00f3n que da por finalizada la carpeta t\u00e9cnico territorial tiene fecha 21 de septiembre, y agreg\u00f3 que \"en R\u00edo Negro no hay ning\u00fan titulo comunitario expedido como existe en otras provincias para comunidades ind\u00edgenas\".", "El reconocimiento del t\u00edtulo comunitario est\u00e1 expresado en el art\u00edculo 75 inciso 17 de la Constituci\u00f3n Nacional.", "La resoluci\u00f3n 90/2020 da por cumplido el relevamiento t\u00e9cnico, jur\u00eddico y catastral y acent\u00faa que la comunidad mapuche cuenta con personer\u00eda jur\u00eddica desde el 14 de marzo de 2011.", "Tambi\u00e9n dicha resoluci\u00f3n hace referencia a la confecci\u00f3n de la cartograf\u00eda con la demarcaci\u00f3n del per\u00edmetro \"que da cuenta de la superficie y elementos que sustentan la ocupaci\u00f3n actual, tradicional y p\u00fablica ejercida por la Comunidad\".", "Los an\u00e1lisis realizados por el equipo t\u00e9cnico permitieron demostrar la \"\u00edntima relaci\u00f3n\" de la comunidad con su territorio con respecto a su historia, sus aspectos materiales y espirituales, as\u00ed como el proceso de defensa a trav\u00e9s de los distintos contextos hist\u00f3ricos.", "La resoluci\u00f3n tuvo lugar un d\u00eda antes de que se diera a conocer el fallo de la Justicia rionegrina que orden\u00f3 el desalojo de las tierras en disputa en el transcurso de los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas.", "Por su parte Ramiro Buenuleo, inform\u00f3 a esta agencia que la Lof \"emiti\u00f3 un comunicado repudiando el accionar tanto de la provincia como del municipio, del fiscal Martin Lozada, quien vuelve a pedir al Estado provincial que nos desaloje, siendo que ya ten\u00eda en mano, casi, la resoluci\u00f3n por parte del INAI donde el Estado Nacional reconoce a la comunidad Buenuleo como pueblo originario, y nos entrega la resoluci\u00f3n del relevamiento con 481 hect\u00e1reas de las que ya tenemos la posesi\u00f3n ancestral\", concluy\u00f3."]}
{"fecha": ["23/09/2020 12:32"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Familiares del ARA San Juan califican de \"perversa\" la posibilidad de que los hayan espiado"], "visitas": ["361"], "texto": ["\"Esto es perverso, y confirma lo que yo ya hab\u00eda denunciado en 2018\u201d, dijo Tagliapietra, padre del teniente de corbeta Alejandro Tagliapietra, uno de los 44 tripulantes del ARA San Juan fallecidos, en declaraciones a Radio 10.", "En ese marco, record\u00f3 que en marzo de 2018 \"lo denunci\u00e9, tuve una seguidilla de intervenciones en mi mail y en el tel\u00e9fono\u201d, y afirm\u00f3 que la denuncia fue presentada en \"la fiscal\u00eda federal de Caleta Olivia, pero lamentablemente no hicieron nada\".", "La interventora de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI), Cristina Caama\u00f1o, present\u00f3 hoy ante la Justicia Federal de Mar del Plata una denuncia por espionaje ilegal, realizado sobre familiares de los tripulantes del ARA San Juan, mientras el submarino a\u00fan permanec\u00eda desaparecido.", "En la presentaci\u00f3n judicial, realizada esta ma\u00f1ana ante la Fiscal\u00eda Federal N\u00ba 2 de Mar del Plata, cuyo titular es el fiscal Daniel Adler, se solicita la citaci\u00f3n a indagatoria del exdirector general del organismo, Gustavo Arribas; de la exsubdirectora de la AFI, Silvia Majdalani; y del ex presidente Mauricio Macri, entre otros.", "\u201cFue muy grotesco -afirm\u00f3 Tagliapietra- y yo me di cuenta inmediatamente. Otros familiares tambi\u00e9n me dec\u00edan que, por ejemplo, les aparec\u00edan mensajes de WhatsApp como le\u00eddos cuando no los hab\u00edan abierto\u201d.", "\u201cLo que m\u00e1s me horroriza es que dicen que adem\u00e1s nos segu\u00edan, nos fotografiaban, y esto nosotros lo percibimos cuando acampamos en Campo de Mayo\u201d, explic\u00f3.", "Al ser consultado respecto de a qui\u00e9n le cabe la responsabilidad en estas presuntas maniobras de espionaje opin\u00f3 que \u201chay que empezar por el expresidente (Mauricio) Macri, y el ex ministro (de Defensa, Oscar) Aguad\u201d.", "En otro orden, al ser consultado respecto del estado de la causa por el hundimiento del submarino, asegur\u00f3 que \u201cla causa ya ven\u00eda lenta y hubo un procesamiento escandaloso de la jueza (Marta) Ya\u00f1ez, que proces\u00f3 a seis marinos por estrago culposo, el delito m\u00e1s leve, y encima sin prisi\u00f3n preventiva\u201d.", "Tagliapietra indic\u00f3 que esta resoluci\u00f3n judicial ya fue apelada, entre otros motivos, porque \u201cse encarg\u00f3 de exculpar al expresidente Macri, a Aguad y al ex jefe de la Armada\u201d.", "En este sentido, indic\u00f3 que el pr\u00f3ximo 29 de octubre habr\u00e1 una audiencia ante la C\u00e1mara Federal de Comodoro Rivadavia para \u201cver c\u00f3mo podemos avanzar\u201d.", "El submarino ARA San Juan desapareci\u00f3 en el mar Argentino con 44 personas a bordo el 15 de noviembre de 2017.", "La Armada Argentina perdi\u00f3 contacto con la embarcaci\u00f3n -que se dirig\u00eda desde Ushuaia a Mar del Plata- a la altura del Golfo de San Jorge.", "Un d\u00eda despu\u00e9s de cumplirse un a\u00f1o de su desaparici\u00f3n, el submarino fue encontrado por la empresa Ocean Infinity a 907 metros de profundidad, 460 kil\u00f3metros mar adentro, a la altura de la ciudad de Comodoro Rivadavia."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:14"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Europa exhorta a reforzar medidas ante segunda ola de coronavirus"], "visitas": ["210"], "texto": ["\"Todos los Estados miembros deben reforzar sus medidas inmediatamente y ante la primera se\u00f1al de potenciales nuevos brotes\", dijo la funcionaria, estimando que es \"tal vez la \u00faltima oportunidad de evitar que se repita la situaci\u00f3n de la pasada primavera\" boreal.", "Kyriakides record\u00f3 que en varias regiones del bloque \"la situaci\u00f3n ahora es peor que en el pico de la pandemia en marzo, y esto es realmente preocupante\".", "La responsable se\u00f1al\u00f3 que la flexibilizaci\u00f3n de las medidas de control en el verano europeo condujo \"a un aumento en el n\u00famero de casos\", inform\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "\"No podemos bajar la guardia. Esta crisis no ha sido superada\", insisti\u00f3, a\u00f1adiendo que el invierno en el que entra Europa \"es el per\u00edodo del a\u00f1o en que tenemos m\u00e1s enfermedades respiratorias\".", "Ante este escenario, Kyriakides dijo que era \"absolutamente necesario enviar un mensaje claro y fuerte\" a todos los pa\u00edses del bloque.", "La responsable resalt\u00f3 que en algunos pa\u00edses se observa un hast\u00edo ante las medidas instauradas para frenar el avance del virus y un \"desprecio por las normas\", que algunas veces se traduce en protestas.", "La comisaria pidi\u00f3 por tanto a los pa\u00edses que hagan \"todo lo posible\" para combatir la desinformaci\u00f3n y las falsas noticias sobre el Covid-19, que crean \"m\u00e1s confusi\u00f3n para los ciudadanos\".", "En la misma l\u00ednea, el Centro Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (ECDC) dijo hoy que siete pa\u00edses de la UE (Espa\u00f1a, Rumania, Bulgaria, Croacia, Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y Malta) registran una evoluci\u00f3n de la pandemia de Covid-19 que provoca una \"gran preocupaci\u00f3n\" y un riesgo elevado de mortalidad.", "Estos pa\u00edses muestran \"una proporci\u00f3n m\u00e1s elevada de casos graves o de hospitalizaciones\" con un alza de la mortalidad \"constatada\" o que \"podr\u00eda llegar muy pronto\", dijo Andrea Ammon, directora de la ECDC.", "En total, Europa ya super\u00f3 los 5 millones de contagios por Covid-19, y la la cantidad de muertes asciende a casi 228.000 personas en el continente."]}
{"fecha": ["25/09/2020 09:42"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Mosc\u00fa vuelve a imponer restricciones ante el aumento de los contagios "], "visitas": ["45"], "texto": ["As\u00ed lo anunci\u00f3 el alcalde de Mosc\u00fa, Serguei Sobianin, quien precis\u00f3 que las nuevas medidas entrar\u00e1n en vigor el pr\u00f3ximo lunes.", "\"Los moscovitas mayores de 65 a\u00f1os y las personas m\u00e1s j\u00f3venes, que padecen de enfermedades cr\u00f3nicas, no deber\u00edan salir de casa sin necesidad especial o abandonar sus residencias campestres en las afueras\", escribi\u00f3 Sobianin en su p\u00e1gina web.", "El alcalde de Mosc\u00fa tambi\u00e9n pidi\u00f3 a los mencionados grupos de riesgo evitar temporalmente los contactos con familiares y amigos que no viven con ellos.", "\"Los paseos al aire libe y la realizaci\u00f3n de ejercicios f\u00edsicos no se restringen\", precis\u00f3.", "Al mismo tiempo, Sobianin inst\u00f3 a los moscovitas de la tercera edad a \"salir lo menos posible a las tiendas y las farmacias\" y pedir que las compras las hagan otros miembros m\u00e1s j\u00f3venes de sus familias.", "En todo caso, si las salidas son muy necesarias, el alcalde record\u00f3 que los moscovitas siempre lleven medios de protecci\u00f3n individual como mascarillas y guantes.", "Tambi\u00e9n se dirigi\u00f3 a los dirigentes de las compa\u00f1\u00edas capitalinas para \"pedir de forma insistente y recomendar\" que vuelvan a implantar el teletrabajo para \"tantos empleados cuantos sea posible\".", "\"Naturalmente, hay que hacerlo sin causar da\u00f1o para los procesos laborales de sus organizaciones y los intereses de los consumidores\", dijo Sobianin, citado por la agencia de noticias EFE.", "En aquellos casos en los que los trabajadores no pueden realizar su labor a distancia, Sobianin pidi\u00f3 garantizar la desinfecci\u00f3n de los espacios laborales, la distancia social y el uso de mascarillas, adem\u00e1s de otras medidas como la medici\u00f3n de la temperatura de los empleados y los test r\u00e1pidos de Covid-19.", "En las \u00faltimas 24 horas, Rusia detect\u00f3 7.212 casos y 108 muertos, lo que eleva el total de positivos a m\u00e1s 1,13 millones y m\u00e1s de 20.000 muertos, inform\u00f3 el centro ruso responsable de la lucha contra el virus, citado por la agencia de noticias rusa Sputnik.", "La mayor\u00eda de los contagios corresponden a Mosc\u00fa, con 1.560 positivos, adem\u00e1s de los 208 casos detectados en la provincia del mismo nombre."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:59"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["La extradici\u00f3n de Assange se resolver\u00e1 despu\u00e9s de las elecciones en EEUU"], "visitas": ["34"], "texto": ["El periodista se enfrenta a 18 cargos en Estados Unidos relacionados con la publicaci\u00f3n por WikiLeaks, a partir de 2010, de cientos de miles de documentos secretos que dejaron al descubierto, entre otras cosas, sus acciones militares -incluidas muertes de civiles, torturas y otros abusos- en Afganist\u00e1n e Irak.", "La justicia brit\u00e1nica analiza actualmente si debe o no acceder a la petici\u00f3n de extradici\u00f3n a ese pa\u00eds del australiano, de 49 a\u00f1os, que se encuentra en una c\u00e1rcel de alta seguridad londinense tras ser arrestado en la embajada de Ecuador.", "La presentaci\u00f3n de pruebas en este juicio, iniciado el 7 de septiembre, finalizan la pr\u00f3xima semana, pero la jueza Vanessa Baraitser accedi\u00f3 el viernes a dar m\u00e1s tiempo al abogado de Assange para preparar sus alegatos finales.", "\"Probablemente mi decisi\u00f3n llegue despu\u00e9s de las elecciones en Estados Unidos\", reconoci\u00f3 la magistrada, al otorgar cuatro semanas a la defensa para preparar sus alegatos y dos m\u00e1s a los representantes legales del gobierno estadounidense.", "\"Parece poco probable que podamos obtener un veredicto antes del 4 de noviembre\", fecha de las presidenciales, subray\u00f3 el abogado de Assange, Edward Fitzgerald, citado por la agencia de noticias AFP.", "Los defensores del australiano afirman que el intento de extraditar y juzgar a su cliente en Estados Unidos tiene motivaciones pol\u00edticas y es impulsado por el presidente Donald Trump.", "Washington afirma que Assange ayud\u00f3 a la analista de inteligencia Chelsea Manning a robar los documentos confidenciales y le reprocha haber expuesto despu\u00e9s a los ojos de todo el mundo el nombre de sus informantes, poniendo la vida de estos en peligro.", "En Estados Unidos, el fundador de WikiLeaks podr\u00eda exponerse a una pena m\u00e1xima de 175 a\u00f1os de c\u00e1rcel."]}
{"fecha": ["22/09/2020 09:56"], "seccion": ["CIENCIA"], "titulo": ["Oxford crea programa contra el estr\u00e9s y la depresi\u00f3n de los trabajadores de salud"], "visitas": ["409"], "texto": ["Seg\u00fan se informa en el sitio de la casa de altos estudios, el programa \"SHAPE Recovery\" ya atiende a 3.300 trabajadores sanitarios que realizan sus labores cotidianas en la primera l\u00ednea de contenci\u00f3n al coronavirus en Inglaterra y podr\u00eda extenderse a otros 8.000 empleados de la London Ambulance, el sistema de atenci\u00f3n de emergencias de esa capital, y a otras instituciones.", "En ese sentido, explican el personal de salud que atiende la pandemia tiene \"un mayor riesgo de desarrollar problemas de salud mental, como una reacci\u00f3n de estr\u00e9s grave llamada trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico, as\u00ed como depresi\u00f3n, problemas de sue\u00f1o y ansiedad\".", "A diferencia de otras iniciativas con que requieren que el personal solicite ayuda, este programa es \"asequible\", cuenta con un sistema de una evaluaci\u00f3n continua y desplaza la responsabilidad del pedido de ayuda del trabajador a los \"entrenadores de bienestar\" que monitorizan la situaci\u00f3n.", "Si bien los m\u00e9dicos, enfermeros, camilleros y profesionales pueden pedir ayuda, lo importante -seg\u00fan destaca Oxford- es que estos \"entrenadores de bienestar\" podr\u00e1n detectar estas situaciones y actuar para que los afectados puedan \"recuperarse\".", "La profesora Jennifer Wild, l\u00edder del programa, dijo: 'SHAPE se basa en 15 a\u00f1os de investigaci\u00f3n para examinar qu\u00e9 predice el estr\u00e9s postraum\u00e1tico y la depresi\u00f3n en los trabajadores de primera l\u00ednea. Usamos los hallazgos de estos estudios para crear un programa de apoyo altamente efectivo\".", "Desde Oxford sostienen que, adem\u00e1s de los beneficios en salud mental para los trabajadores, tambi\u00e9n habr\u00e1 \"ahorros potenciales de costos\" para el sistema sanitario brit\u00e1nico y para la sociedad."]}
{"fecha": ["22/09/2020 14:25"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Estados Unidos supera los 200.000 muertos por la Covid-19"], "visitas": ["265"], "texto": ["Horas despu\u00e9s de que Trump volviera a afirmar falsamente que el coronavirus no afecta \"a nadie joven\", la primera potencia mundial acumulaba ya 200.005 muertes por el nuevo virus, seg\u00fan la base de datos de la Universidad Johns Hopkins.", "La cifra era impensada hace ocho meses, cuando la pandemia lleg\u00f3 a la naci\u00f3n m\u00e1s rica, con sus laboratorios de excelencia, sus cient\u00edficos renombrados y sus enormes existencias de medicamentos e insumos m\u00e9dicos, aunque casi sin salud p\u00fablica.", "El n\u00famero de muertos en Estados Unidos equivale a 67 d\u00edas seguidos de ataques como los del 11 de septiembre de 2001 a las Torres Gemelas de Nueva York, y es tres veces y medio mayor que el de 58.000 estadounidenses muertos en la Guerra de Vietnam.Adem\u00e1s, sigue en aumento.", "Las muertes han vuelto a un promedio de 770 por d\u00eda, y un muy consultado modelo estad\u00edstico de la Universidad de Washington predice que la cifra total de muertos en Estados Unidos se duplicar\u00e1 hasta los 400.000 para fines de este a\u00f1o.", "Es improbable que una vacuna est\u00e9 disponible a gran escala antes de 2021.", "\"La idea de 200.000 muertes es realmente muy aleccionadora, en alg\u00fan sentido pasmosa\", dijo hoy el principal epidemi\u00f3logo del Gobierno estadounidense, doctor Anthony Fauci, a la cadena CNN.", "Estados Unidos alcanz\u00f3 el sombr\u00edo hito seis semanas antes de una elecci\u00f3n presidencial que se prefigura como un refer\u00e9ndum sobre el manejo de la pandemia por parte del republicano Trump.", "\"Mientras otras naciones trabajaban todo el d\u00eda para controlar este virus, nuestro presidente estaba muy preocupado tuiteando y jugando al golf\", dijo hoy su rival electoral dem\u00f3crata, Joe Biden, en Twitter.", "\"Ahora, ya murieron 200.000 estadounidenses. No ten\u00eda por qu\u00e9 ser as\u00ed\", agreg\u00f3.", "Desde hace cinco meses, Estados Unidos es por lejos el pa\u00eds con m\u00e1s infecciones y muertes. Aunque posee menos del 5% de la poblaci\u00f3n mundial, acumula m\u00e1s del 20% de todas las muertes.", "Solo cinco pa\u00edses, Per\u00fa, Bolivia, Chile, Espa\u00f1a y Brasil tienen m\u00e1s muertes por coronavirus por habitantes. Brasil est\u00e1 segundo entre los pa\u00edses con m\u00e1s decesos, con unos 137.000, seguido de la India, con unos 89.000, y M\u00e9xico, con 74.000.", "Adem\u00e1s, tambi\u00e9n es el pa\u00eds con m\u00e1s casos del mundo, m\u00e1s de 6,8 millones, seg\u00fan la universidad de Estados Unidos.", "No obstante, la tasa de mortalidad por la pandemia en Estados Unidos es de 60 por cada 100.000 habitantes, por debajo de otros pa\u00edses como Reino Unido, Ecuador, Espa\u00f1a y Brasil, y el pa\u00eds ha mostrado una mejor\u00eda en la progresi\u00f3n de la mortalidad.", "En n\u00fameros acumulados, los estados de Nueva York (33.000 muertes), Nueva Jersey (16.000 muertes) y Texas y California (sendos 15.000 fallecidos) siguen siendo algunas de las regiones m\u00e1s afectadas del planeta por la pandemia.", "Estados Unidos atraves\u00f3 dos olas: la primera afect\u00f3 sobre todo a la costa este, con Nueva York como epicentro, con unos 25.000 nuevos casos diarios entre abril y mayo y 2.000 muertos en un solo d\u00eda.", "La segunda se ceb\u00f3 con estados en el sur del pa\u00eds, con unos 60.00 contagiados diarios en julio y m\u00e1s de 1.000 fallecidos.", "Los contagios volvieron a reducirse en agosto tras imponer nuevas medidas de contenci\u00f3n, cierre de negocios y zonas de ocio y sobre todo despu\u00e9s de que los republicanos abrazaran el uso de las mascarilla como principal medida de prevenci\u00f3n.", "Con la reapertura de los colegios en septiembre, los datos muestran un aumento de los casos, pero con las muertes contenidas en una media diaria de 200 personas, en parte por la mejora de los tratamientos y la menor edad de los infectados.", "En un comienzo, el presidente Trump rest\u00f3 importancia al nuevo coronavirus al asegurar que no era m\u00e1s peligroso que una gripe.", "Pero progresivamente revis\u00f3 al alza sus proyecciones de fallecimientos y dej\u00f3 de negar la importancia de llevar m\u00e1scara y mantener la distancia social.", "En la recta final de la campa\u00f1a para los comicios del 3 de noviembre, Trump releg\u00f3 la pandemia a un segundo plano y solo la menciona para afirmar que Estados Unidos pronto tendr\u00e1 una vacuna disponible y a fin de a\u00f1o empezar\u00e1 a distribuirla entre la poblaci\u00f3n.", "\"Afecta a los mayores con problemas (...) En algunos estados, no afecta a nadie joven. Por debajo de los 18, virtualmente a nadie\", asegur\u00f3 anoche en un acto en Ohio, pese que los j\u00f3venes s\u00ed se contagian y sobre todo contagian, y s\u00ed pueden enfermar gravemente e incluso morir pese a ser esto mucho menos frecuente que en los grupos de riesgo.", "Al contrario de lo que dice Trump, los expertos, entre ellos los del Centro de Control de Enfermedades (CDC, en ingl\u00e9s), consideran que en el mejor de los casos la vacuna estar\u00eda disponible para la poblaci\u00f3n en la primavera de 2021.", "Estados Unidos report\u00f3 su primera muerte por coronavirus el 29 de febrero.", "El 23 de abril, 50 d\u00edas despu\u00e9s, lleg\u00f3 a 50.000 muertes; el 29 de mayo -36 d\u00edas despu\u00e9s-, pas\u00f3 las 100.000.", "En 65 d\u00edas lleg\u00f3 a las 150.000, el 28 de julio, y en 55 d\u00edas m\u00e1s pas\u00f3 las 200.000."]}
{"fecha": ["22/09/2020 21:00"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Otras 470 personas murieron y 12.027 fueron diagnosticadas con coronavirus en el pa\u00eds"], "visitas": ["293"], "texto": ["Un 52,14% (6.271 personas) de los infectados de hoy (12.027) corresponden a la Ciudad y a la provincia de Buenos Aires.", "De los 652.174 contagiados, el 79,30% (517.228) recibi\u00f3 el alta.", "El reporte vespertino consign\u00f3 que murieron 252 hombres y 218 mujeres.", "en la provincia de Buenos Aires 5.344 casos; en la Ciudad de Buenos Aires, 927; en Chaco, 94;", "; en C\u00f3rdoba, 1.152; en Corrientes, 30; en Entre R\u00edos, 121; Jujuy, 99; en La Pampa, 22; en La Rioja, 120; en Mendoza, 426; en Misiones, 8; en Neuqu\u00e9n, 218; en R\u00edo Negro, 251; en Salta, 444; en San Juan, 27; en San Luis, 77; Santa Cruz, 74; en Santa Fe, 1.592; en Santiago del Estero, 75; en Tierra del Fuego, 78; y en Tucum\u00e1n 721.", "En tanto, Formosa y no report\u00f3 contagios y Catamarca (-5) report\u00f3 n\u00fameros negativos porque reclasific\u00f3 casos a otros distritos.", "En las \u00faltimas 24 horas fueron realizados 25.766 testeos y desde el inicio del brote se realizaron 1.790.835 pruebas diagn\u00f3sticas para esta enfermedad, lo que equivale a 39.465,9 muestras por mill\u00f3n de habitantes.", "El total de acumulados por jurisdicci\u00f3n indica que la provincia de Buenos Aires suma 377.324 casos; la Ciudad de Buenos Aires, 118.879; Catamarca, 187; Chaco, 7.573;", "; C\u00f3rdoba, 21.130; Corrientes, 1.059; Entre R\u00edos, 6.412; Formosa, 101; Jujuy, 14.350; La Pampa, 608; La Rioja, 4.220; Mendoza, 19.875; Misiones, 78; Neuqu\u00e9n, 6.441; R\u00edo Negro, 10.729; Salta, 9.850; San Juan, 517; San Luis, 858; Santa Cruz, 3.916; Santa Fe, 29.202; Santiago del Estero, 2.500; Tierra del Fuego, 3.356; y Tucum\u00e1n, 10.454.", "Adem\u00e1s, se incluyen, en Tierra del Fuego, 13 casos en las Islas Malvinas, seg\u00fan informaci\u00f3n de prensa debido a que por la ocupaci\u00f3n ilegal del Reino Unido, Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte no es posible contar con informaci\u00f3n propia sobre el impacto de la Covid-19 en esa parte del territorio argentino.", "El Ministerio de Salud report\u00f3 hoy otros 470 fallecimientos y 12.027 nuevos casos de coronavirus, con lo que son 13.952 los decesos y a 652.147 los contagiados desde el inicio de la pandemia, mientras el presidente Alberto Fern\u00e1ndez afirm\u00f3 que la vacuna contra el coronavirus debe ser considerada como \"un bien p\u00fablico global, accesible a todas las naciones\".", ": 179 residentes en la provincia de Buenos Aires; 24 en la Ciudad de Buenos Aires: ", ": 4 en C\u00f3rdoba; 6 en Entre R\u00edos; 8 en Jujuy; 5 en Mendoza; 4 en Neuqu\u00e9n: 8 en R\u00edo Negro; 6 en Salta; 1 en San Luis; 1 en Santa Cruz; 3 en Santa Fe; 1 en Santiago del Estero y 1 en Tierra del Fuego.", "En tanto, ", ": 159 residentes en la provincia de Buenos Aires; 20 en la Ciudad de Buenos Aires; ", ": 5 en C\u00f3rdoba: 2 en Entre R\u00edos; 5 en Jujuy; 5 en Mendoza; 2 en Neuqu\u00e9n; 4 en R\u00edo Negro; 6 en Salta; 2 en San Luis; 5 en Santa Fe, 1 en Santiago del Estero y 1 en Tierra del Fuego.", "Hoy se registraron en la provincia de Buenos Aires 5.344 casos; en la Ciudad de Buenos Aires, 927; en Chaco, 94; en Chubut, 132; en C\u00f3rdoba, 1.152; en Corrientes, 30; en Entre R\u00edos, 121; Jujuy, 99; en La Pampa, 22; en La Rioja, 120; en Mendoza, 426; en Misiones, 8; en Neuqu\u00e9n, 218; en R\u00edo Negro, 251; en Salta, 444; en San Juan, 27; en San Luis, 77; Santa Cruz, 74; en Santa Fe, 1.592; en Santiago del Estero, 75; en Tierra del Fuego, 78; y en Tucum\u00e1n 721.", "Formosa no report\u00f3 contagios y Catamarca (-5) report\u00f3 n\u00fameros negativos porque reclasific\u00f3 casos a otros distritos.", "A nivel global, ", ", aunque el n\u00famero de fallecidos a nivel mundial se redujo 10% en relaci\u00f3n a la anterior, mientras que Estados Unidos super\u00f3 los 200.000 muertos a causa de la enfermedad.", "Durante la jornada, el Reino Unido tambi\u00e9n se anot\u00f3 en la lista de pa\u00edses que debieron rever pol\u00edticas de apertura y aun m\u00e1s, anunciar nuevas restricciones debido al avance del virus.", "Toque de queda para bares y restaurantes, m\u00e1s mascarillas obligatorias, restricciones al deporte (por ahora no habr\u00e1 retorno de p\u00fablico a los estadios), aumento de las multas y la Polic\u00eda en las calles fue el \"c\u00f3ctel\" de dif\u00edcil digesti\u00f3n que el premier Boris Johnson tuvo que anunciar este martes.", "En tanto,", "En medio de las pol\u00e9micas y presiones de estas \u00faltimas decisiones, la OMS difundi\u00f3 la cifra r\u00e9cord de dos millones de nuevos contagios en siete d\u00edas.", "Todas las regiones del mundo, salvo \u00c1frica, registraron un aumento de contagios entre el 14 y el 20 de septiembre, seg\u00fan el organismo de Salud de la ONU.", ", y en el per\u00edodo que contabiliza el informe tambi\u00e9n registraron el n\u00famero m\u00e1s alto, con m\u00e1s de 5.000 nuevos fallecimientos cada uno.", "El continente americano, que concentra la mitad de los casos en el mundo y 55% de las muertes acumuladas desde diciembre, registr\u00f3, sin embargo, una disminuci\u00f3n de 22% en el n\u00famero de muertes la semana pasada.", "Esto fue gracias a la baja en la cantidad de fallecidos en pa\u00edses como Colombia, M\u00e9xico, Ecuador y Bolivia, dijo la OMS, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "Chile, por ejemplo, report\u00f3 hoy 1.054 nuevos contagios en las \u00faltimas 24 horas, el registro diario m\u00e1s bajo desde el 4 de mayo.", "El sudeste de Asia, que registra un 35% de los nuevos casos, report\u00f3 9.000 nuevos muertos la semana pasada y ya super\u00f3 los 100.000 fallecidos desde el inicio de la pandemia.", "En \u00c1frica, la pandemia parece perder fuerza y, la semana pasada, se registr\u00f3 una reducci\u00f3n de 12% en el n\u00famero de casos y de 16% en el de muertes."]}
{"fecha": ["23/09/2020 12:09"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["La pandemia provoca fuerte ca\u00edda de ingresos a los trabajadores del mundo"], "visitas": ["390"], "texto": ["Este nuevo informe sobre los efectos de la pandemia en el mercado laboral global, el sexto que elabora el organismo de la ONU para el empleo, empeora las cifras del anterior, realizado de junio, en el que la p\u00e9rdida de empleos se hab\u00eda cifrado en el equivalente a 400 millones, siempre comparando con cifras del a\u00f1o anterior.", "Los 495 millones de empleos ahora calculados, que suponen una p\u00e9rdida del 17,3% de las horas de trabajo, podr\u00edan moderarse en el tercer y cuarto trimestre, pero la OIT a\u00fan prev\u00e9 en esos periodos descensos equivalentes a 345 y 245 millones de empleos respectivamente.", "El eje de estos c\u00e1lculos -seg\u00fan la OIT-, es la situaci\u00f3n de las econom\u00edas en desarrollo y emergentes, en particular en el sector informal, que se ha visto mucho m\u00e1s afectado por la pandemia que otras actividades econ\u00f3micas.", "Latinoam\u00e9rica es la m\u00e1s afectada en t\u00e9rminos relativos, con una p\u00e9rdida de horas de trabajo en el segundo trimestre del 33,5% (equivalente a 80 millones de empleos) que seguir\u00e1 siendo alta en el tercero, hasta el 25,6% (60 millones de empleos), seg\u00fan la organizaci\u00f3n con sede en Ginebra, Suiza.", "En t\u00e9rminos absolutos, la mayor p\u00e9rdida de horas de trabajo se dio en el sur de Asia, donde equivali\u00f3 a 170 millones de empleos en el segundo trimestre y a\u00fan llegar\u00e1 a 115 millones en el tercero de acuerdo con las previsiones de la OIT, inform\u00f3 la agencia de noticias EFE.", "El informe no contiene informaci\u00f3n pormenorizada de cada pa\u00eds, pero s\u00ed destaca que la p\u00e9rdida de horas de empleo en Espa\u00f1a rond\u00f3 el 6%, mientras en pa\u00edses como Estados Unidos o Brasil lleg\u00f3 al 10% y en muchas naciones latinoamericanas (M\u00e9xico, Chile, Ecuador, Colombia, Costa Rica) estuvo en la franja del 20%.", "M\u00e1s dram\u00e1tico fue el caso de Per\u00fa, uno de los pa\u00edses con m\u00e1s casos de Covid-19 en el planeta y con un alto predominio del empleo informal, donde se calcula que la p\u00e9rdida interanual de horas de trabajo super\u00f3 el 50% entre abril y junio.", "Todas estas p\u00e9rdidas en horas de trabajo se tradujeron en el mencionado descenso global en los ingresos laborales de 3,5 billones de d\u00f3lares (un 10,7% interanual).", "El informe de la OIT tambi\u00e9n analiza la participaci\u00f3n estatal y las medidas de incentivo fiscal ordenadas por distintos gobiernos para mitigar estos efectos adversos de la pandemia en el mercado laboral, y concluye que por cada uno por ciento del PBI utilizado en estas pol\u00edticas puede lograrse un descenso del 0,8% en la p\u00e9rdida de empleos.", "Estas medidas, lamenta la OIT, se concentraron especialmente en los pa\u00edses desarrollados, debido a la limitaci\u00f3n de recursos en los pa\u00edses emergentes y en desarrollo, pese a que \u00e9stos fueron m\u00e1s golpeados por su predominio del empleo informal y lo mucho que \u00e9ste se ha visto afectado por la crisis sanitaria.", "Los pa\u00edses en desarrollo deber\u00edan invertir 982.000 millones de d\u00f3lares adicionales en total para conseguir los mismos efectos paliativos de las medidas adoptadas en las naciones m\u00e1s ricas.", "\"Al tiempo que redoblamos esfuerzos para vencer al virus, debemos adoptar medidas a escala lo antes posible para paliar sus efectos en los planos econ\u00f3mico, social y laboral\", opin\u00f3 en la presentaci\u00f3n del informe el director general de la OIT, Guy Ryder."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Editorial / La tierra de las mil marchas"], "visitas": ["916"], "texto": ["Tierra de reclamos, de marchas, de olor a goma quemada y ruido a bombos, a c\u00e1nticos de tribuna, a protesta en\u00e9rgica. Chubut tiene hoy, y desde hace semanas, esa cadencia. El clima se rompi\u00f3 con la cuarentena pero apenas se flexibilizaron un par de actividades el mal humor social gan\u00f3 la calle, las rutas y las veredas, otra vez.", "Hay mucha gente, demasiada, en situaci\u00f3n l\u00edmite. A los imponderables de la pandemia, que atac\u00f3 pr\u00e1cticamente a todos los bolsillos, se le suman miles de empleados estatales que ya ni logran recordar cu\u00e1ndo fue la \u00faltima vez que cobraron sus sueldos al d\u00eda y que hoy tiene dos meses de atraso, adem\u00e1s de un aguinaldo sobre el que no hay ninguna certeza respecto a c\u00f3mo se va a pagar, ni mucho menos en qu\u00e9 momento.", "El combo, entonces, resulta fatal. Ayer hubo movilizaciones y marchas, en distintos puntos de la provincia, de jubilados provinciales, trabajadores de la UOCRA, empleados de Salud, viales, taxistas y hasta una empresa privada. Y la ruta 3 estuvo cortada al norte de Trelew y el sur de Puerto Madryn.", "Todo en el marco de un ritmo creciente de casos de Covid 19 lo que, claro, preocupa a las autoridades de salud porque saben que m\u00e1s temprano que tarde las marchas, las faltas de distanciamiento, pasar\u00e1n factura como de hecho en estos d\u00edas est\u00e1 ocurriendo despu\u00e9s que volvieron este tipo de movilizaciones en forma sostenida.", "Es el choque de dos realidades que tienen razones, sobradas, para hacer lo que hacen: Salud pide responsabilidad porque ve c\u00f3mo, hora tras hora, el sistema se acerca al colapso y los trabajadores que no cobran y en muchos casos est\u00e1n endeudados por eso ya no tienen otra forma de reclamar que haci\u00e9ndolo en la calle, ruidosamente.", "Ayer mismo un equipo de funcionarios chubutenses comenz\u00f3 a trabajar con Naci\u00f3n la b\u00fasqueda de soluciones econ\u00f3micas. No ser\u00e1 f\u00e1cil ni tampoco r\u00e1pido, pero es lo que hay. Mientras tanto, la normalidad de la crisis en Chubut es esto que vimos ayer, esto que vemos casi a diario."]}
{"fecha": ["23/09/2020 13:10"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Rawson: protesta en caravana de autos por el pago de jubilaciones "], "visitas": ["1.502"], "texto": ["Una columna de jubilados protagoniz\u00f3 una manifestaci\u00f3n por distintas arterias de Rawson que concluy\u00f3 en las afueras de Casa de Gobierno.", "Las bocinas de los autos retumbaron en el mediod\u00eda de una ciudad ajetreada por el reclamo de trabajadores estatales durante la ma\u00f1ana.", "Los jubilados hicieron lo propio. Pidieron por el cumplimiento en el pago de sus haberes, el aguinaldo atrasado y seguridad de la Caja de previsi\u00f3n."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Otra protesta de jubilados y de polic\u00edas retirados"], "visitas": ["238"], "texto": ["Con una caravana que parti\u00f3 desde la sede del Instituto de Asistencia Social y Seguros en Rawson, marcharon y protestaron jubilados provinciales y nacionales en reclamo de sus haberes atrasados. Aseguran que ning\u00fan Poder del Estado les brinda respuestas por lo que piden que \u201cse vayan del Gobierno\u201d.", "Mar\u00eda Concepci\u00f3n Tavares, jubilada provincial, explic\u00f3 que en el marco del D\u00eda Nacional de los Derechos del Jubilado \u201cestamos representantes de jubilados nacionales, provinciales, la gente que lleg\u00f3 hasta ac\u00e1 para decirle basta a este Gobierno\u201d.", "\u201cEs una situaci\u00f3n que no da para m\u00e1s, y si no pueden manejarla que se vayan, porque tenemos una Legislatura que no hace nada por el jubilado, tenemos un Poder Judicial al que le hacemos las denuncias y tampoco corren adelante, todo est\u00e1 parado desde el a\u00f1o pasado, nada funciona\u201d, denunci\u00f3. \u201cSi no sirven para nada que se vayan, es el grito del pueblo del Chubut, ac\u00e1 no damos m\u00e1s\u201d.", "Remarc\u00f3 que en toda la provincia hubo movilizaciones pese a la pandemia. \u201cO nos buscan una soluci\u00f3n o se van, porque si un Gobierno no sirve para gobernar qu\u00e9 podemos esperar\u201d.", "Aclar\u00f3 que las seguir\u00e1n pero \u201ceste es el punto final, ac\u00e1 no hay m\u00e1s paciencia. Nuestros compa\u00f1eros pasan hambre, no pueden comprar su medicaci\u00f3n, no tienen previsibilidad en las fechas de cobro. La tolerancia no va m\u00e1s\u201d.", "En la caravana hubo jubilados de distintas reparticiones, municipales y del Poder Judicial y Legislativo. \u201cPero no hay acompa\u00f1amiento de nadie del Gobierno, ninguno de los tres poderes nos dio ni una entrevista\u201d.", "Por otro lado, los jubilados tambi\u00e9n remarcaron que \u201chay un defensor que denunciamos hace 20 d\u00edas porque ocupa el cargo en Comodoro Rivadavia y no ejerci\u00f3 jam\u00e1s la funci\u00f3n, ni sab\u00edamos que exist\u00eda y como \u00e9l hay otros 17 que ya lo dijimos para que lo investigue el Poder Judicial o el Gobierno o alguien que le quede decencia e investigue\u201d.", "Todos los martes \u201cnos vamos a presentar en Fontana 50 para ser escuchados porque tenemos derecho a una respuesta\u201d, asegur\u00f3 por su parte F\u00e9lix Cifuentes, retirado de la Polic\u00eda que particip\u00f3 de la caravana de los jubilados en Rawson. \u201cseguimos sin respuesta por nuestros haberes, violan la Constituci\u00f3n estos funcionarios que se comprometieron a administrar los recursos, lamentablemente\u201d.", "Cont\u00f3 que los jubilados \u201ctenemos muchas necesidades de alimentos y medicaci\u00f3n. Tenemos jubilados del interior que permanentemente nos llaman para saber cu\u00e1ndo van a cobrar, porque se quedaron sin el recurso para comprar la medicaci\u00f3n que deben tomar diariamente\u201d.", "\u201cLe consultamos a la vocal de los pasivos, nos dice que gestion\u00f3 en Gobierno para que hagan las transferencias de los fondos, pero no hay noticias y tenemos pendiente haberes, aguinaldo, cl\u00e1usula gatillo y la retroactividad\u201d.", "Remarc\u00f3 que los jubilados y retirados pasan necesidades y que tienen las facturas de los servicios vencidas. \u201cLas empresas nos est\u00e1n mandando intimaciones de pago para cancelar esas deudas\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:25"], "seccion": ["CIENCIA"], "titulo": ["Rusia comenz\u00f3 a probar su vacuna en grupos de riesgo"], "visitas": ["206"], "texto": ["El funcionario indic\u00f3 que el Centro Gamaleya, responsable del desarrollo de la vacuna llamada Sputnik V, est\u00e1 probando los resultados en adultos mayores, aunque adelant\u00f3 que no cree que cause alg\u00fan efecto negativo.", "\"Mi madre y mi padre, que tienen 74 a\u00f1os, se vacunaron como voluntarios y se sienten perfectamente\", apunt\u00f3.", "Rusia registr\u00f3 oficialmente el f\u00e1rmaco el 11 de agosto y seg\u00fan sus desarrolladores genera hasta dos a\u00f1os de inmunidad.", "La vacuna, financiada por RFPI, consta de dos componentes: el primero se basa en el adenovirus humano tipo 26, y el segundo, en el adenovirus humano recombinante del tipo 5: el medicamento se administra dos veces, en un intervalo de al menos 21 d\u00edas.", "El RFPI adelant\u00f3 adem\u00e1s que para finales de a\u00f1o espera producir unas 10 millones de dosis al mes de la vacuna contra el coronavirus.", "Seg\u00fan el jefe del organismo, ese nivel de la producci\u00f3n permitir\u00e1 vacunar a todos los que deseen en Rusia dentro de seis a nueve meses, precis\u00f3 la agencia de noticias Sputnik.", "\"Rusia, sin duda, ser\u00e1 el primer pa\u00eds del mundo en vacunar con \u00e9xito a toda la poblaci\u00f3n contra el coronavirus\", manifest\u00f3.", "La vacuna pas\u00f3 dos fases de pruebas y la tercera y definitiva se lleva a cabo en la actualidad.", "Para el 30 de septiembre otra instituci\u00f3n rusa, el centro Vector, concluir\u00e1 la segunda fase de las pruebas cl\u00ednicas de su vacuna contra la Covid-19, denominada EpiVacCorona."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:10"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Chile reporta mayor cifra de muertes en dos meses y supera los 450.000 contagios"], "visitas": ["355"], "texto": ["Mediante su reporte diario, publicado en su p\u00e1gina web, el Ministerio de Salud inform\u00f3 que 124 personas fallecieron en la \u00faltima jornada \u201cpor causas asociadas a Covid-19\u201d, de las cuales 93 eran mayores de 70 a\u00f1os.", "Es la cifra diaria m\u00e1s alta de fallecidos por coronavirus en Chile desde el pasado 20 de julio, cuando perdieron la vida 130 personas.", "Con esto, Chile lleg\u00f3 a un total de 12.469 por la pandemia.", "El Ministerio inform\u00f3 que se registraron 1.731 casos nuevos en la \u00faltima jornada, con lo que el total de elev\u00f3 a 451.634.", "Tras confirmar el primer contagio, en marzo, los casos y muertes por coronavirus en Chile comenzaron a subir de manera marcada hasta llegar a un pico de unos 6.000 y 200 por d\u00eda, respectivamente, en las primeras tres semanas de junio.", "A partir de entonces, y luego de que las autoridades dispusieran una cuarentena total del Gran Santiago a mediados de mayo, los casos empezaron a disminuir de manera sostenida hasta entre 1.500 y 2.000 por d\u00eda.", "A pesar del incremento de los fallecidos de ayer, el ministro de Salud, Enrique Paris, se\u00f1al\u00f3 que \u201c13 de las 16 regiones disminuyen sus nuevos casos en los \u00faltimos siete d\u00edas y ocho en los \u00faltimos 14\u201d.", "\u201cLa variaci\u00f3n de nuevos casos confirmados a nivel nacional disminuye en 16% en los \u00faltimos siete d\u00edas y 6% en los \u00faltimos 14 d\u00edas\u201d, dijo Paris.", "Manifest\u00f3 \u201cespecial preocupaci\u00f3n\u201d por lo que ocurre en las sure\u00f1as regiones de Magallanes, Ays\u00e9n, Los Lagos y La Araucan\u00eda, ante el incremento de casos confirmados.", "En medio de esta crisis sanitaria, 21 centros educativos de la capital solicitaron hoy al Ministerio de Educaci\u00f3n retomar las clases presenciales en la Regi\u00f3n Metropolitana, principal foco de infecci\u00f3n del pa\u00eds.", "Al respecto, el ministro de Educaci\u00f3n, Ra\u00fal Figueroa, indic\u00f3 que \u201ces importante que en la medida en que las condiciones sanitarias lo permitan podamos recuperar la experiencia escolar\u201d.", "Explic\u00f3 que para volver a clases se deben cumplir tres condiciones, que son \u201cla seguridad, la voluntariedad y la gradualidad, es muy positivo ver c\u00f3mo establecimientos a lo largo del todo el pa\u00eds han solicitado la posibilidad de reabrir y ponerse a disposici\u00f3n de sus alumnos\".", "Chile suspendi\u00f3 las clases presenciales en marzo, cuando la pandemia lleg\u00f3 al pa\u00eds.", "Desde el 18 de marzo, el Gobierno decret\u00f3 un Estado de Excepci\u00f3n Constitucional de Cat\u00e1strofe para atender la crisis generalizada que provoc\u00f3 el coronavirus."]}
{"fecha": ["24/09/2020 18:56"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Renunci\u00f3 el diputado que bes\u00f3 los senos de su mujer en plena sesi\u00f3n virtual"], "visitas": ["6.387"], "texto": ["El diputado nacional salte\u00f1o Juan Ameri fue suspendido este jueves por besar los senos de una mujer en plena sesi\u00f3n virtual de la C\u00e1mara baja. Horas despu\u00e9s, present\u00f3 su renuncia al cuerpo como consecuencia del esc\u00e1ndalo que caus\u00f3 su accionar.", "En las im\u00e1genes oficiales de la sesi\u00f3n se ve c\u00f3mo el legislador del Frente de Todos llama una mujer, la sienta en sus piernas y le besa los pechos.", "Minutos despu\u00e9s, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Sergio Massa, pidi\u00f3 la suspensi\u00f3n inmediata del diputado Ameri, de acuerdo al Art\u00edculo 188 del reglamento. Y solicit\u00f3 la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de cinco miembros para ver si corresponde la suspensi\u00f3n.", "Aunque pocas horas despu\u00e9s, Ameri elev\u00f3 su renuncia a la C\u00e1mara y se dio por cerrada la situaci\u00f3n."]}
{"fecha": ["25/09/2020 09:36"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El ministro de Desarrollo Social Daniel Arroyo dio positivo en coronavirus"], "visitas": ["75"], "texto": ["\"Quiero contarles que di positivo de COVID-19. Tengo s\u00edntomas leves y me encuentro bien de \u00e1nimo\", inform\u00f3 Arroyo a trav\u00e9s de su cuenta en Twitter.", "El funcionario indic\u00f3 que seguir\u00e1 \"trabajando de forma remota\".", "Por \u00faltimo, el ministro de Desarrollo Social pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n: \"Es muy importante que sigamos cuid\u00e1ndonos entre todas y todos\"."]}
{"fecha": ["25/09/2020 09:59"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Putin propone a EEUU intercambiar promesas de \"no injerencia\" electoral"], "visitas": ["55"], "texto": ["En una declaraci\u00f3n publicada por el Kremlin, el mandatario propuso a Washington \"intercambiar garant\u00edas mutuas de no injerencia, incluyendo los procesos electorales\".", "Tambi\u00e9n ofreci\u00f3 ponerse de acuerdo en un \"conjunto de medidas pr\u00e1cticas\" y un pacto mundial contra las agresiones que utilizan \"tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n\", seg\u00fan recogi\u00f3 la agencia de noticias AFP.", "\"Uno de los mayores desaf\u00edos estrat\u00e9gicos del mundo contempor\u00e1neo es el riesgo de una confrontaci\u00f3n a escala en el sector digital. Una responsabilidad particular para evitarla incumbe a los actores clave de la seguridad mundial en el \u00e1rea de la informaci\u00f3n\", escribi\u00f3 Putin.", "Rusia es acusada desde hace a\u00f1os de utilizar piratas inform\u00e1ticos y f\u00e1bricas de trolls en Internet para influenciar en los procesos electorales en Occidente.", "En particular, se sospecha que apoy\u00f3 en secreto en 2016 la candidatura de Donald Trump, como responsable de la filtraci\u00f3n de documentos y mails del Comit\u00e9 Nacional del Partido Dem\u00f3crata, que obligaron a dar explicaciones a la por entonces candidata presidencial, Hillary Clinton."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:07"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Internaron al presidente Jair Bolsonaro para ser operado de piedras en la vejiga"], "visitas": ["44"], "texto": ["Bolsonaro \"pasar\u00e1 por un procedimiento m\u00ednimamente invasivo para el retiro de un c\u00e1lculo en la vejiga denominado Cistolitotripsia endosc\u00f3pica por l\u00e1ser, con anestesia\", dice el bolet\u00edn m\u00e9dico del Hospital Albert Einstein, de San Pablo.", "Bolsonaro dijo a inicios de mes que ten\u00eda el c\u00e1lculo desde hace m\u00e1s de cinco a\u00f1os.", "El presidente ya fue sometido a cinco cirug\u00edas desde que en la campa\u00f1a electoral de 2018 fue atacado con un cuchillo que le perfor\u00f3 el est\u00f3mago.", "El mandatario ingres\u00f3 al hospital luego de haber roto el jueves por la noche el clima de deshielo con Argentina que se hab\u00eda inaugurado en agosto con la llegada del embajador Daniel Scioli a Brasilia, al afirmar en Facebook que el pa\u00eds \"est\u00e1 yendo hacia un r\u00e9gimen parecido con el de nuestra Venezuela\".", "\"No dir\u00e9 el nombre pero tenemos un pa\u00eds m\u00e1s al sur (en referencia a Argentina) que est\u00e1 yendo hacia un lugar a causa del voto equivocado. Asumi\u00f3 un Gobierno que ya dio demostraciones de seguir al Foro de San Pablo (grupo que re\u00fane a la izquierda latinoamericana)\", dijo.", "Seg\u00fan Bolsonaro, \"una elecci\u00f3n equivocada hizo que la izquierda responsable por el fracaso del pa\u00eds volviera al poder, partiendo r\u00e1pidamente hacia un r\u00e9gimen parecido con nuestra Venezuela\"."]}
{"fecha": ["24/09/2020 19:35"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": [" \u201cEs grave e inmoral\u201d, dijo Rossi en Cadena Tiempo sobre el espionaje ilegal a familiares del ARA San Juan"], "visitas": ["497"], "texto": ["En una extensa charla exclusiva, el ministro de Defensa de la Naci\u00f3n, Agust\u00edn Rossi realiz\u00f3 un repaso por diversos temas que forman parte de la agenda pol\u00edtica actual, as\u00ed como tambi\u00e9n de la vida institucional de la cartera que conduce.", "En primera instancia, el funcionario nacional se refiri\u00f3 a la denuncia encabezada por Cristina Cama\u00f1o, quien denunci\u00f3 un mecanismo de espionaje ilegal contra familiares de tripulantes del ARA San Juan, en momentos en el que el submarino a\u00fan permanec\u00eda desaparecido.", "\u201cEs un acto ilegal pero por sobre todo inhumano. La respuesta del Estado en ese momento fue hacer espionaje ilegal sobre el colectivo de los familiares de las v\u00edctimas. Me parece de una crueldad de una mente perversa. Todo lo que le generaba incomodidad al presidente Macri era susceptible a ser investigado\u201d, sostuvo Rossi.", "Y agreg\u00f3: \u201cEs algo muy grave y profundamente inmoral. La doctora Cama\u00f1o encontr\u00f3 est\u00e1 informaci\u00f3n sobre las operaciones que realiz\u00f3 el gobierno de Macri. Ahora est\u00e1 todo en manos del juez Federal de Mar del Plata\u201d.", "Por otro lado, el minsitro nacional analiz\u00f3 la actualidad vinculada a la econom\u00eda y a la situaci\u00f3n de pandemia que atraviesa la sociedad. \u201cSabemos que estamos complicados y que hay muchos argentinos sufriendo\u201d, comenz\u00f3 diciendo Rossi, y prosigui\u00f3: \u201cLa pandemia tuvo un fuerte impacto negativo sobre la econom\u00eda y esto se ve en todo el pa\u00eds. Estamos convencidos que el rumbo de este gobierno es el correcto y ya empezamos a ver se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n. El problema m\u00e1s importante de Argentina era el de la deuda y va camino a la soluci\u00f3n\u201d.", "En la misma l\u00ednea, el ministro consider\u00f3 que el gobierno anterior \u201cnos dejo una economia arrasada\u201d y remarc\u00f3, en relaci\u00f3n a lo que se viene que \u201ceEstamos convencidos que manteni\u00e9ndonos por este camino se van a aquietar las aguas y vamos a llegar a mejor rumbo. Entendemos que estamos paulatinamente recuperando la senda. Asumimos con el compromiso de mejorarle la vida a los argentinos\u201d."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:16"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["La CGT quiere que Fern\u00e1ndez \"asuma la presidencia del Partido Justicialista\""], "visitas": ["66"], "texto": ["\u201cHay una idea de pedirle a Alberto Fern\u00e1ndez que asuma la presidencia del Partido Justicialista. No es mala idea que el Presidente sea tambi\u00e9n el Presidente del partido\", se\u00f1al\u00f3 el gremialista Andr\u00e9s Rodr\u00edguez en declaraciones a radio El Destape.", "Sobre el acto que se realizar\u00e1 el 17 de octubre, el sindicalista se\u00f1al\u00f3 que \u201cse va a respetar como corresponde las limitaciones por la situaci\u00f3n sanitaria\" debido a la pandemia y adem\u00e1s afirm\u00f3 que \"la participaci\u00f3n se puede garantizar por v\u00edas tecnol\u00f3gicas\".", "\u201cEl apoyo, el Gobierno lo tiene siempre. Queremos que todos en el peronismo podamos expresarnos y manifestarnos el 17 de octubre\", dijo Rodr\u00edguez, quien aclar\u00f3 que el acto \u201cse hace en la CGT, pero es un acto de todo el peronismo\u201d.", "Esta semana, el consejo directivo de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT) decidi\u00f3 de forma un\u00e1nime conmemorar el D\u00eda de la Lealtad Peronista el pr\u00f3ximo 17 de octubre con un gran acto en el Sal\u00f3n Felipe Vallese de la central obrera, al que ser\u00e1 invitado el presidente Fern\u00e1ndez.", "El acto se realizar\u00e1 bajo la modalidad presencial/virtual para que concurran al edificio de Azopardo 802 o participen v\u00eda la plataforma Zoom gobernadores, legisladores, intendentes y trabajadores."]}
{"fecha": ["25/09/2020 09:50"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El Presidente presenta el programa Acompa\u00f1ar junto a Gom\u00e9z Alcorta"], "visitas": ["45"], "texto": ["El programa brindar\u00e1 asistencia econ\u00f3mica y acompa\u00f1amiento integral a personas que se encuentren en riesgo por violencia de g\u00e9nero, y contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de casi 4.500 millones de pesos.", "Junto a la ministra de las Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad, Elizabeth G\u00f3mez Alcorta, el mandatario encabezar\u00e1 el acto desde las 11:30, por medio de una videoconferencia, desde la residencia de Olivos.", "Del acto participar\u00e1n tambi\u00e9n el ministro del Interior, Eduardo de Pedro; la titular de la Anses, Fernanda Raverta; y por videoconferencia la gobernadora de R\u00edo Negro, Arabela Carreras, y los mandatarios de Buenos Aires, Axel Kicillof; de Chaco, Jorge Capitanich, y de Santa Fe, Omar Perotti.", "El Programa Acompa\u00f1ar forma parte del Plan Nacional de Acci\u00f3n contra las Violencias por Motivos de G\u00e9nero 2020-2022, que \"se inscribe en el nuevo paradigma de abordaje integral de las violencias\", y contempla \"impulsar pol\u00edticas p\u00fablicas para crear condiciones materiales que garanticen que las personas y grupos m\u00e1s afectados por las violencias de g\u00e9nero puedan desarrollar un proyecto de vida aut\u00f3nomo\".", "Ser\u00e1 implementado en articulaci\u00f3n con Anses y a trav\u00e9s de convenios que se firmar\u00e1n con las provincias y los municipios, quienes se constituir\u00e1n en Unidades de Acompa\u00f1amiento.", "El Programa Acompa\u00f1ar est\u00e1 dirigido a mujeres y LGBTI+ en situaci\u00f3n de violencias por motivos de g\u00e9nero que se encuentren en riesgo, y que por sus condiciones socio econ\u00f3micas y vinculares se encuentren expuestas a diversas manifestaciones de las violencias.", "Las acciones que comprende el programa son un apoyo econ\u00f3mico,", "equivalente al Salario M\u00ednimo, Vital y M\u00f3vil por un per\u00edodo de seis meses consecutivos a mujeres y personas LGBTI+ que se encuentran en riesgo; y un acompa\u00f1amiento integral y acceso a dispositivos de fortalecimiento psicosocial, de forma coordinada con los gobiernos provinciales y locales."]}
{"fecha": ["21/09/2020 16:35"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Una periodista norteamericana involucr\u00f3 a Trump en la detenci\u00f3n de Julian Assange"], "visitas": ["449"], "texto": ["El testimonio de la periodista Cassandra Fairbanks fue le\u00eddo durante la sesi\u00f3n p\u00fablica de hoy, frente a la jueza Vanessa Baraitser, y en \u00e9l cont\u00f3 que un asesor de uno de sus hijos Arthur Schwartz le cont\u00f3 que el entonces embajador estadounidense ante Alemania y hoy director nacional de Inteligencia, Richard Grenell, facilit\u00f3 la detenci\u00f3n de Assange en la embajada de Ecuador en Londres, en abril de 2019.", "\"Schwartz me inform\u00f3 que, al coordinar para que sacaran a Assange de la embajada, el embajador Grenell lo hizo bajo directas '\u00f3rdenes del presidente'\", afirm\u00f3 la periodista en su declaraci\u00f3n jurada, seg\u00fan reprodujo la agencia de noticias rusa Sputnik.", "Fairbanks mostr\u00f3 como prueba una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que mantuvo con Schwartz -a quien defini\u00f3 como \"la mano derecha\" de Donald Trump Jr, el hijo mayor del mandatario-y en la que el hombre dice expl\u00edcita que se actu\u00f3 a pedido del presidente estadounidense.", "Ya en febrero pasado, el portal de noticias estadounidense Politico hab\u00eda adelantado que el abogado de Assange involucrar\u00eda a Trump en la detenci\u00f3n, una prueba que demostrar\u00eda, seg\u00fan el fundador de Wikileaks, el inter\u00e9s que tiene Washington en su extradici\u00f3n y las potenciales consecuencias que ella podr\u00eda tener.", "La jueza brit\u00e1nica debe decidir si Assange es extraditado a Estados Unidos, donde se lo acusa de conspirar y violar la ley de espionaje por publicar cientos de miles de documentos oficiales y confidenciales estadounidenses en 2010 y 2011.", "El caso de Assange se complic\u00f3 a\u00fan m\u00e1s hace cuatro a\u00f1os cuando la hoy oposici\u00f3n dem\u00f3crata lo acus\u00f3 en Estados Unidos de ayudar a Rusia a beneficiar a la campa\u00f1a presidencial de Trump.", "En 2016, pocos meses antes de las elecciones de noviembre, WikiLeaks public\u00f3 cerca de 20.000 correos electr\u00f3nicos internos de dirigentes del Comit\u00e9 Nacional Dem\u00f3crata (DNC) que mostraban c\u00f3mo la c\u00fapula del partido trat\u00f3 de beneficiar a la candidata Hillary Clinton frente al senador Bernie Sanders durante el proceso de primarias de aquel a\u00f1o.", "Los correos electr\u00f3nicos fueron robados por hackers miembros de los servicios de inteligencia de Rusia, seg\u00fan una investigaci\u00f3n independiente realizada en Estados Unidos por el fiscal especial Robert Mueller luego que los servicios secretos del pa\u00eds dijeran que Mosc\u00fa hab\u00eda interferido en los comicios para beneficiar a Trump sobre Clinton."]}
{"fecha": ["23/09/2020 11:40"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Los incendios en C\u00f3rdoba complican hasta el Observatorio Astron\u00f3mico"], "visitas": ["339"], "texto": ["El secretario de Gesti\u00f3n de Riesgo Clim\u00e1tico y Cat\u00e1strofes de la provincia, Claudio Vignetta, manifest\u00f3 a los medios locales que el fuego en la zona del OAC comenz\u00f3 en las primeras horas de esta madrugada, dijo que personal del Plan Provincial de Manejo del Fuego ya se encuentra trabajando, y advirti\u00f3 que los incendios se est\u00e1n \"comportando de manera muy explosiva\" en la provincia.", "El director de Defensa Civil, Diego Concha, precis\u00f3 que ese nuevo frente es una extensi\u00f3n del incendio que, hace dos d\u00edas, se hab\u00eda generado en Villa Carlos Paz.", "Debido al avance del fuego y la densa nubosidad de humo en el aire, se decidi\u00f3 evacuar preventivamente a todo el personal del OAC, donde funciona la Estaci\u00f3n Astrof\u00edsica de Bosque Alegre (EABA), que depende de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba (UNC), en el departamento Santa Mar\u00eda y distante a unos 50 kil\u00f3metros de la capital provincial.", "Por otra parte Vignetta detall\u00f3 que se contin\u00faa trabajando en los focos de las serran\u00edas de Villa Giardino, en el valle de Punilla, y se\u00f1al\u00f3 que ya fueron controlados los de Unquillo, San Antonio de Arredondo, Las Jarillas y Villa Carlos Paz."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Lago Puelo: 200 emprendedores ya venden su producci\u00f3n en las ferias de los parajes"], "visitas": ["336"], "texto": ["En el paraje Las Golondrinas valor\u00f3 que \u201cestos espacios generan movimiento de la econom\u00eda local, pero tambi\u00e9n mejoran el v\u00ednculo entre los mismos vecinos, dinamiza la cadena productiva y financiera y brinda la oportunidad de nuevos emprendimientos\u201d.", "El jefe comunal recalc\u00f3 asimismo que \u201cla idea es que estos lugares se puedan seguir aprovechando en el futuro, es por eso que se firm\u00f3 una resoluci\u00f3n que permitir\u00e1 que la feria contin\u00fae funcionando en el mismo lugar por varios a\u00f1os m\u00e1s\u201d.", "En el sector ya son m\u00e1s de 100 los emprendedores que ofrecen sus productos. Una de las referentes valor\u00f3 que \u201csi no hubi\u00e9semos tenido este espacio, muchos \u00edbamos a perder nuestra producci\u00f3n. En este lugar pudimos conocer mejor a nuestros vecinos y enterarnos de productos incre\u00edbles que se hacen ac\u00e1 y no lo sab\u00edamos\u201d.", "Asegur\u00f3 tambi\u00e9n que \u201ctenemos mucha demanda y ya no tenemos que irnos lejos para conseguir los insumos necesarios para la vida cotidiana. Algunos han logrado progresar tanto con esta iniciativa que hasta iniciaron sus propios negocios\u201d.", "Sumando, hay m\u00e1s de 200 emprendedores de Lago Puelo que ofrecen su producci\u00f3n en los SUM de los parajes Cerro Radal, Entre R\u00edos, Isla Norte y Las Golondrinas; adem\u00e1s de otros 46 artesanos que exponen y venden en el sal\u00f3n de Cultura, en el centro de la ciudad.", "Cabe recordar que muchos de ellos, en tiempos normales, participan en la Feria Regional de Artesanos de El Bols\u00f3n, y que en la actualidad no pueden cruzar el paralelo 42\u00b0 por las restricciones imperantes.", "Registro \u00fanico", "Por otra parte, el subsecretario de Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica, Federico Vercelli, estim\u00f3 \u201cen aproximadamente 500 familias de Lago Puelo que postular\u00e1n para acceder al registro \u00fanico de tierras fiscales y viviendas sociales\u201d.", "Al respecto, confirm\u00f3 que \u201ccontin\u00faan abierta las inscripciones\u201d y que \u201cen sus dos primeros meses de funcionamiento, la oficina habilitada para tal fin realiz\u00f3 200 entrevistas y recibi\u00f3 m\u00e1s de 400 pedidos de turnos, cuyos interesados ser\u00e1n citados en las semanas siguientes\u201d. Desde su \u00f3ptica, \u201cesta demanda de la sociedad es un reflejo de la crisis hist\u00f3rica de acceso a la vivienda y frente a la cual el municipio est\u00e1 abocado a dar respuesta\u201d. Asimismo, recalc\u00f3 que \u201ces fundamental que todas las personas que ya realizaron la entrevista de inscripci\u00f3n presenten la documentaci\u00f3n faltante, porque si los expedientes est\u00e1n incompletos la solicitud se ver\u00e1 demorada\u201d.", "De igual modo, se\u00f1al\u00f3 la expectativa de contar con un banco de tierras para dar respuesta a la actual demanda, basado en la transferencia de distintos lotes bajo administraci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Bosques de la Provincia del Chubut y en proceso de traspaso. En coincidencia, adelant\u00f3 la incorporaci\u00f3n de la comuna a los programas nacionales \u201cSuelo urbano\u201d (destinado a la provisi\u00f3n de servicios esenciales) y \u201cProcrear\u201d (cr\u00e9ditos individuales para la construcci\u00f3n de viviendas), que \u201cproporcionar\u00edan soluci\u00f3n habitacional a un porcentaje importante de nuestros vecinos\u201d.", "M\u00e1s controles", "En otro \u00e1mbito, en el marco de la pandemia mundial por el coronavirus, se volvi\u00f3 a reunir el COEM y determin\u00f3 que \u201cya no est\u00e1 en vigencia la ordenanza que prohib\u00eda actividades al interior de locales comerciales\u201d. No obstante, se acord\u00f3 \u201celevar una nota a las autoridades provinciales para reforzar el pedido de realizar mayores controles de circulaci\u00f3n interlocalidades\u201d, fundamentalmente con El Bols\u00f3n y El Hoyo, donde hay casos activos de Covid-19.", "La reuni\u00f3n fue encabezada por el intendente Augusto S\u00e1nchez, y participaron tambi\u00e9n el director del hospital, Marcelo Basualdo; el presidente de la C\u00e1mara de Comercio, Alejandro Rechene; Nuria Vera por Bomberos Voluntarios y las concejales Cristina Jara y Roc\u00edo Zuccarelli.", "Desde el \u00e1rea sanitaria, se record\u00f3 que \u201cen este momento no contamos con casos positivos o sospechosos, al tiempo que hay 68 viajeros aislados\u201d.", "A su turno, el jefe comunal indic\u00f3 que \u201ca partir de ahora volveremos al funcionamiento normal de los locales comerciales, apelando a la responsabilidad de todos para evitar los contagios\u201d. En detalle, los negocios de Lago Puelo \u201ccontinuar\u00e1n trabajando de la misma forma, siempre teniendo en cuenta las medidas de precauci\u00f3n. Quienes ingresen deber\u00e1n utilizar barbijo, mantener el distanciamiento social, y respetar las indicaciones de ingreso de cada uno de los locales\u201d. Seg\u00fan el decreto provincial 794/2020, las farmacias, veterinarias, estaciones de servicio y kioscos podr\u00e1n funcionar sin l\u00edmite horario. Restaurantes, bares, cafeter\u00edas, rotiser\u00edas, confiter\u00edas y cualquier otro rubro enmarcado en actividades gastron\u00f3micas, hasta la medianoche. El resto de los comercios est\u00e1n habilitados hasta las 21.", "Campa\u00f1a", "Por su parte, el \u00e1rea de Juventud de la Municipalidad de Lago Puelo, encabezada por Lucia Bachman, organiz\u00f3 una jornada de concientizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n \u201cdestinada a los j\u00f3venes de la localidad, con la premisa de llevar a este sector de la poblaci\u00f3n una informaci\u00f3n m\u00e1s precisa sobre los contagios de Covid-19\u201d.", "De las actividades participaron trabajadores del hospital rural, quienes plantearon a los funcionarios de la comuna su preocupaci\u00f3n \u201cpor la gran cantidad de personas reunidas en la plaza sin ning\u00fan tipo de protecci\u00f3n. El objetivo es que quienes deciden realizar encuentros al aire libre lo hagan de la forma m\u00e1s responsable posible: con tapa boca/nariz, con distanciamiento y sin compartir bebidas o mate\u201d, explic\u00f3 Bachman."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:45"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Procesar\u00e1n de forma sustentable los neum\u00e1ticos fuera de uso en San Luis"], "visitas": ["343"], "texto": ["A trav\u00e9s de un convenio que se firm\u00f3 con la empresa, perteneciente a Holcim Argentina, se buscar\u00e1 reducir los focos de reproducci\u00f3n del mosquito transmisor del dengue, zika y chikungunya, contribuyendo con el descacharrado que proponen las campa\u00f1as contra esos vectores de enfermedad, al retirar los neum\u00e1ticos abandonados.", "Geocycle organizar\u00e1 en conjunto con el municipio un evento denominado \u201cNeumat\u00f3n\u201d, en el que se convocar\u00e1 a toda la comunidad de vecinos a acercar y recolectar neum\u00e1ticos fuera de uso que se acopiar\u00e1n para su posterior coprocesamiento.", "El acuerdo implica la recolecci\u00f3n, el acopio y el traslado de los NFU\u00b4s a la planta de Holcim ubicada en Capdeville, Mendoza, donde, hasta el momento, se han coprocesado m\u00e1s de 2.500 toneladas, equivalentes a 250.000 cubiertas de autom\u00f3vil, inform\u00f3 la oficina de prensa de la firma.", "\"Estos acuerdos contribuyen a potenciar el involucramiento de los gobiernos y la sociedad en general para mejorar las condiciones medioambientales de las ciudades, mediante una gesti\u00f3n profesional de los residuos urbanos y la implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de econom\u00eda circular para contribuir a las acciones contra el cambio clim\u00e1tico y as\u00ed lograr una mejor calidad de vida de todos los habitantes\", afirm\u00f3 Mariano Bollo, gerente de la empresa.", "Con esta acci\u00f3n, la compa\u00f1\u00eda aporta a uno de sus objetivos globales de Desarrollo Sostenible para 2030, que es coprocesar 80 millones de toneladas de residuos a trav\u00e9s de un m\u00e9todo sustentable de gestionar los desechos.", "En el caso de los neum\u00e1ticos, al estar fabricados con material no biodegradable, permanecen como basura por muchos a\u00f1os, generando serios problemas ambientales y de salud por lo que deben ser dispuestos de una forma responsable, segura y ambientalmente sostenible.", "La tecnolog\u00eda del coprocesamiento es parte de la econom\u00eda circular, ya que recupera energ\u00eda mediante el reciclaje y contribuye a la disminuci\u00f3n de las emisiones de CO2.", "Geocycle opera en m\u00e1s de 85 instalaciones de pretratamiento en 61 pa\u00edses. En Argentina es l\u00edder en la industria de la construcci\u00f3n con 90 a\u00f1os de trayectoria, emplea m\u00e1s de 1.000 colaboradores y posee cinco plantas de cemento ubicadas en las provincias de C\u00f3rdoba, Mendoza, Jujuy y Buenos Aires."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:53"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Una escritora africana gan\u00f3 el prestigioso Premio \"Arthur C Clarke\" de ciencia ficci\u00f3n"], "visitas": ["188"], "texto": ["La primera novela de la autora cuenta las historias de tres familias durante tres generaciones, desde el asentamiento colonial en las cataratas Victoria a principios del siglo XX hasta llegar a la d\u00e9cada de 1960 cuando Zambia intenta enviar a una mujer a la Luna en un futuro cercano. Una mezcla de historia contraf\u00e1ctica, realismo m\u00e1gico y ciencia ficci\u00f3n.", "La profesora, feminista y escritora Serpell (Lusaka, 1980) elimin\u00f3 de la competencia a autores prestigiosos como al ganador de 1986, Adrian Tchaikovsky, y a la ganadora del Premio Hugo 2020, Arkady Martine.", "El premio fue creado por el propio Arthur C. Clarke con el objetivo de promover la ciencia ficci\u00f3n en Gran Breta\u00f1a y se otorga a la mejor novela de ciencia ficci\u00f3n del a\u00f1o.", "El presidente del jurado, Andrew M Butler, calific\u00f3 a \"The Old Drift\" (\"La vieja corriente\") como \"una saga familiar extraordinaria que abarca \u00e9pocas desde Cecil Rhodes hasta Rhodes Must Fall, y m\u00e1s all\u00e1\", y lo elogi\u00f3 por \"cuestionar el colonialismo desde adentro y se\u00f1alar la ciencia ficci\u00f3n de los acontecimientos cotidianos\".", "\"El Old Drift\" es, como dijo uno de nuestros jueces, 'ciencia ficci\u00f3n sigilosa', con la herencia y la infecci\u00f3n en su coraz\u00f3n -dijo Butler-. Nuestro mundo devastado por la pandemia nos recuerda lo conectado que ha estado nuestro mundo durante el \u00faltimo siglo o m\u00e1s, y este libro apunta a la naturaleza global de la ciencia ficci\u00f3n\", seg\u00fan informa el peri\u00f3dico The Guardian.", "El ganador del premio el a\u00f1o pasado, Tade Thompson, calific\u00f3 a \"The Old Drift\" como \"la gran novela africana del siglo XXI\".", "En su cuenta de Twitter @namwalien, la ganadora se mostr\u00f3 muy sorprendida y agradeci\u00f3 al jurado y, en especial a Thompson: \"Significa mucho para m\u00ed tener este reconocimiento por mi novela: los lectores de Ciencia Ficci\u00f3n son incre\u00edblemente exigentes. \u00a1Gracias!\", indic\u00f3.", "Los \u00faltimos cap\u00edtulos de \"The Old Drift\" describen un futuro cercano en el que los dispositivos llamados Beads, un poco como los tel\u00e9fonos inteligentes, est\u00e1n injertados en las manos humanas. Como era de esperar, r\u00e1pidamente se convierten en una herramienta para la vigilancia y el control del gobierno. Mientras tanto, se est\u00e1 probando una vacuna desarrollada con dinero extranjero en zambianos. \"La gente humilde siempre ha sido un gran conejillo de indias\", comenta un personaje con amargura.", "En los cap\u00edtulos finales, tres j\u00f3venes, descendientes de los tres linajes familiares trazados en \"The Old Drift\" montan una revoluci\u00f3n utilizando mosquitos robots, diminutos drones con energ\u00eda solar, para montar un ataque a un sistema de opresi\u00f3n en el lugar desde la fundaci\u00f3n de Zambia.", "Serpell naci\u00f3 en la capital de Zambia y se mud\u00f3 a los Estados Unidos cuando era ni\u00f1a. Seg\u00fan el an\u00e1lisis del jurado de Clarke y autor Stewart Hotston, \"ella fue una de las catorce personas de origen africano cuyo trabajo fue presentado para el premio en 2020, de 121 presentaciones. Solo tres de los catorce eran brit\u00e1nicos\"."]}
{"fecha": ["24/09/2020 11:01"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Brasil: el Pantanal registra en septiembre los peores incendios de la historia"], "visitas": ["200"], "texto": ["El r\u00e9cord hist\u00f3rico llega luego de que el presidente Jair Bolsonaro dijera en la Asamblea Nacional de las Naciones Unidas que Brasil est\u00e1 bajo una \"brutal campa\u00f1a\" de desinformaci\u00f3n sobre los incendios, tanto en el Pantanal como en la selva amaz\u00f3nica, el otro bioma que registra focos de fuego.", "Datos del Instituto Nacional de Pesquisas Espaciales (INPE) divulgados hoy indican que desde el 1 de septiembre se registraron 6.048 focos de incendio en el Pantanal, bioma de humedales ubicado en los estados de Mato Grosso y Mato Grosso do Sul, que registran la peor sequ\u00eda de los \u00faltimos 47 a\u00f1os.", "El anterior r\u00e9cord hab\u00eda sido en agosto de 2005, con 5.993 incendios.", "Esto significa que el fuego actual es 211 por ciento superior al promedio hist\u00f3rico para septiembre, una \u00e9poca de fuerte sequ\u00eda, pero tambi\u00e9n 109 por ciento m\u00e1s en la comparaci\u00f3n interanual con el mismo mes de 2019.", "Sin embargo, las condiciones clim\u00e1ticas no fueron las \u00fanicas causantes de la tragedia ambiental: la Polic\u00eda Federal busca a cinco hacendados acusados de prender fuego intencionalmente para preparar el terreno para la agricultura.", "Los datos del estatal INPE fueron puestos en duda por el Gobierno de Bolsonaro y tambi\u00e9n personalmente por el vicepresidente Hamilton Mourao, titular del Consejo de la Amazon\u00eda.", "El fuego en el Pantanal destruy\u00f3 el 85 por ciento del mayor santuario de yaguaret\u00e9s del mundo, el Parque Encontro das Aguas, en Mato Grosso.", "Entidades municipales, estaduales y organizaciones no gubernamentales trabajan para rescatar a los yaguaret\u00e9s, que con sus patas calcinadas intentan escapar de un terreno con temperaturas superiores a los 48 grados.", "\"Nunca pensamos que los yaguaret\u00e9s pod\u00edan ser muertos o heridos porque corren, escalan y nadan muy bien, sienten el humo de las quemadas; pero hay yaguaret\u00e9s heridos, acorralados por el fuego y obligados a caminar entre las brasas\", dijo el fundador de Reprocon, entidad de investigadores dedicada a la reproducci\u00f3n de animales silvestres, Geraldo Ara\u00fajo.", "Las entidades gubernamentales acusan al Gobierno de haber desmantelado los organismos de control y fiscalizaci\u00f3n ambiental, lo que permiti\u00f3 el avance de grupos de hacendados que toman tierras con \u00e1rboles para cultivo, para lo cual la queman, y de los 'garimpeiros', bandas de buscadores de minerales en tierras ind\u00edgenas.", "La Amazon\u00eda, de la cual Brasil tiene el 60 por ciento, tambi\u00e9n registr\u00f3 una suba del 42 por ciento en septiembre en los focos de incendio respecto del mismo mes del a\u00f1o pasado.", "Este a\u00f1o se perdieron en Brasil 53.019 kil\u00f3metros cuadrados de bosques nativos.", "En su discurso ante la ONU, Bolsonaro dijo que los incendios no son dentro de la selva y responsabiliz\u00f3 por ellos a los ind\u00edgenas y a los agricultores familiares, declaraci\u00f3n que fue desmentida por especialistas."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Nuevas protestas realizadas por un sector de los jubilados"], "visitas": ["513"], "texto": ["Ma\u00f1ana a las 12 ser\u00e1 la concentraci\u00f3n de los jubilados frente al Instituto de Seguridad Social y Seguros en Rawson. Habr\u00e1 una caravana con un bocinazo. Si bien la iniciativa es nacional, tambi\u00e9n suman sus reclamos en Chubut por el atraso en el cobro.", "Desde el Centro de Jubilados de la Asociaci\u00f3n Trabajadores del Estado de Rawson, comenzaron con distintas formas de protestas, como carteles en varios puntos de la ciudad. \u201cPlanteamos lo que ganan los jubilados nacionales porque en Chubut hay m\u00e1s de 70 mil jubilados nacionales ganando la m\u00ednima, que son 17 mil pesos\u201d, dijo Hilda Fredes, del Centro. \u201cPor la pandemia no podemos caminar, por eso lo hacemos con los veh\u00edculos\u201d.", "El domingo fue el D\u00eda del Jubilado pero este a\u00f1o lo debieron pasar \u201cen sus casas disfrutando de nada, porque no cobramos. Tendr\u00eda que ser un d\u00eda de fiesta, tranquilo y terminamos con un d\u00eda de lucha, porque queremos que nos paguen\u201d.#"]}
{"fecha": ["24/09/2020 15:19"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Tres provincias registran focos de incendios \"fuera de control\""], "visitas": ["325"], "texto": ["El organismo inform\u00f3 en su reporte de esta ma\u00f1ana que en Jujuy se registra un foco fuera de control en Santa B\u00e1rbara y otro activo en el distrito de Ledesma (sobre gasoducto Ledesma).", "Asimismo, la provincia norte\u00f1a logr\u00f3 detener el fuego en Ledesma (Seca RN34-La Uni\u00f3n), extinguir en San Bernardo (Ruta Prov. N\u00ba 35) y El Carmen (RN66) y se pudieron contener los focos de Santa B\u00e1rbara en la zona de Finca Gurrieri en la Ruta Provincial N\u00ba1 y en San Antonio.", "En la provincia de Tucum\u00e1n, los focos est\u00e1n extinguidos en Anca Juli (Taf\u00ed Viejo) en la Reserva Natural Aconquija y R\u00edo Chico, y controlado en la localidad de Burruyac\u00fa y en el departamento Leales.", "Pero en la zona de Taf\u00ed Viejo y en Sierra del Campo (Burruyac\u00fa) el fuego est\u00e1 \u201cfuera de control\u201d, seg\u00fan inform\u00f3 el organismo.", "En el departamento catamarque\u00f1o de Ancasti, las llamas est\u00e1n \u201cfuera de control\u201d, mientras que en la ciudad de Tinogasta y en Valle viejo, el fuego fue extinguido.", "Asimismo, los bomberos lograron contener los incendios en el departamento de Capay\u00e1n, detall\u00f3 el SNMF.", "Los focos que se encuentran en el Delta del Paran\u00e1, que comparte con Entre R\u00edos; contin\u00faan activos, al igual que en las localidades santafesinas de San Bernardo e Intiyaco, en el departamento Vera.", "En localidades de Los Amores y en Ca\u00f1ada Omb\u00fa, de la misma provincia, por el momento est\u00e1n contenidos.", "En tanto, en C\u00f3rdoba contin\u00faan los focos activos en Villa Carlos Paz, Unquillo y Paraje Cuchi mientras que se logr\u00f3 extinguir el fuego en Mina Clavero y en Quebrada del Condorito los bomberos mantienen una guardia de cenizas.", "Por otra parte, el SNMF tambi\u00e9n indic\u00f3 que las llamas fueron contenidas en El Jardin, Salta, y en la localidad balnearia de Claromec\u00f3, del partido de Tres Arroyos, Buenos Aires se encuentra en \u201cguardia de cenizas\u201d.", "Adem\u00e1s, indic\u00f3 que hay otros seis focos activos en Empedrado y Loma Alta, en la provincia de Corrientes, en el departamento pampeano de Utrac\u00e1-General Acha y en Santiago del Estero en el Parque Nacional Copo, en el departamento Ojo de Agua (La Isla), y en Figueroa.", "El reporte, que se emite a diario, indic\u00f3 que en la la localidad correntina de Villa Olivari, el fuego est\u00e1 \"contenido en guarda de cenizas\" y en el departamento Rancual \u201ccontrolado en guarda de cenizas\" .", "Por \u00faltimo, el organismo tambi\u00e9n inform\u00f3 que las llamas fueron controladas en el Parque Nacional Chaco."]}
{"fecha": ["24/09/2020 20:50"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["R\u00e9cord de contagios en un d\u00eda por coronavirus: fueron 13.467 y acumulan 678.266"], "visitas": ["192"], "texto": [" En su reporte vespertino, la cartera sanitaria detall\u00f3 que del total de fallecidos, 226 fueron hombres, 162 residentes en la provincia de Buenos Aires, nueve en la Ciudad de Buenos Aires, cinco en Chaco, seis en C\u00f3rdoba, uno en Corrientes, dos en Entre R\u00edos, nueve en Jujuy, dos en Mendoza, uno en Neuqu\u00e9n, seis en R\u00edo Negro, diez en Salta, diez en Santa Fe, uno en Santiago del Estero, uno en Tierra del Fuego y uno en Tucum\u00e1n; y 162 mujeres, 117 residentes en la provincia de Buenos Aires, 10 en la Ciudad de Buenos Aires, siete en C\u00f3rdoba, una en Entre R\u00edos, dos en Jujuy, cuatro en Mendoza, una en Neuqu\u00e9n, cuatro en R\u00edo Negro, cuatro en Salta, dos en Santa Cruz y diez en Santa Fe.", " Con estos registros, hay 536.589 pacientes recuperados y 126.911 son casos confirmados activos.", " En las \u00faltimas 24 horas fueron realizados 27.253 testeos y desde el inicio del brote se realizaron 1.842.991 pruebas diagn\u00f3sticas para esta enfermedad, lo que equivale a 40.615,3 muestras por mill\u00f3n de habitantes.", ", 6.122 son de la provincia de Buenos Aires, 1.928 de Santa Fe, 1.626 de C\u00f3rdoba, 1.009 de la Ciudad de Buenos Aires, 656 de Mendoza, 286 de Salta, 253 de Neuqu\u00e9n, 247 de R\u00edo Negro, 224 de Tucum\u00e1n, 223 de Jujuy, ", " 128 de Chaco, 116 de Santiago del Estero, 115 de Entre R\u00edos, 100 de La Rioja, 86 de Santa Cruz, 71 de San Luis, 68 de Tierra del Fuego, 34 de La Pampa, 12 de San Juan, 3 de Misiones y 2 de Catamarca.", " Formosa no inform\u00f3 casos positivos por Covid-19 en las \u00faltimas 24 horas, mientras que al total de enfermos hay que restarle 4 pacientes a Corrientes porque es una provincia que reclasific\u00f3 esos casos a otra jurisdicci\u00f3n seg\u00fan lugar de residencia.", " Por otra parte, ", ", mientras que el porcentaje de ocupaci\u00f3n total de camas en las UTI adulto es de 61 por ciento en la naci\u00f3n y de 66 por ciento en el AMBA, seg\u00fan la informaci\u00f3n reportada por las diferentes jurisdicciones.", " En esta ocasi\u00f3n se report\u00f3 un nuevo r\u00e9cord de contagios (13.467), ya que la marca anterior hab\u00eda sido el 17 de septiembre con 12.701 infectados, mientras que la mayor cantidad de muertos se produjo el 22 de septiembre con 470 decesos.", ", 388.835 son de la provincia de Buenos Aires, 120.817 de la Ciudad de Buenos Aires, 32.812 de Santa Fe, 24.191 de C\u00f3rdoba, 21.059 de Mendoza, 14.803 de Jujuy, 11.497 de Tucum\u00e1n, 11.248 de R\u00edo Negro, 10.483 de Salta, 7.787 de Chaco, 6.870 de Neuqu\u00e9n, 6.645 de Entre R\u00edos, 4.368 de La Rioja, 4.116 de Santa Cruz, 3.503 de Tierra del Fuego, ", ", 2.724 de Santiago del Estero, 1.010 de Corrientes, 991 de San Luis, 657 de La Pampa, 548 de San Juan, 195 de Catamarca, 102 de Formosa y 85 de Misiones.", " A Tierra del Fuego se le incluyen 13 casos existentes en las Islas Malvinas seg\u00fan informaci\u00f3n de prensa (debido a la ocupaci\u00f3n ilegal del Reino Unido, Gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte no es posible contar con informaci\u00f3n propia sobre el impacto del Covid-19 en esa parte del territorio argentino)."]}
{"fecha": ["24/09/2020 21:25"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Viral: aprovech\u00f3 su cumplea\u00f1os y \"deschav\u00f3\" al novio y su mejor amiga, que la enga\u00f1aban"], "visitas": ["4.858"], "texto": ["Recientemente se viraliz\u00f3 en redes un video de una \"fiesta de infidelidad\". En el clip aparece una joven \"agradeciendo\" a su mejor amiga y a su novio por ser tan cercanos.", ", comenz\u00f3 diciendo.", "Pegado en las sillas de los invitados estaban las capturas de pantalla que demuestran que el novio estaba enga\u00f1ando a la chica con su mejor amiga.", ", dice enojada.", ", le dice la joven a su amiga. ", ",finaliza, antes de decirle al mariachi que siga la fiesta."]}
{"seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["El Bols\u00f3n tambi\u00e9n se prepara para una experiencia piloto con turistas \u201cpor el d\u00eda\u201d"], "visitas": ["303"], "texto": ["Luego de recibir a los representantes del sector gastron\u00f3mico de El Bols\u00f3n, el intendente Bruno Pogliano adelant\u00f3 ayer que \u201ccomenzamos a trabajar con protocolos que incluyan la posibilidad de colocar mesas en las veredas y prepararnos para volver a recibir visitantes. Estuvimos en dialogo con la ministra de Turismo de R\u00edo Negro, Martha V\u00e9lez, porque queremos ser parte de la experiencia piloto que tendr\u00e1 como sede a San Carlos de Bariloche en los pr\u00f3ximos d\u00edas\u201d.", "Remarc\u00f3 la necesidad de \u201cdinamizar nuestra econom\u00eda, donde el turismo es la principal actividad que genera ingresos y empleo para los vecinos. Sin una temporada estival exitosa, la realidad social de El Bols\u00f3n ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s compleja\u201d, valor\u00f3.", "A su turno, el secretario de Turismo, Bruno Hellriegel, recalc\u00f3 que \u201cesperamos esa confirmaci\u00f3n en las pr\u00f3ximas horas. Es una posibilidad latente para nuestra ciudad sumarse al plan de reactivaci\u00f3n del sector, con una primera etapa a desarrollar en Bariloche con mil turistas por semana y la reapertura de vuelos\u201d.", "En coincidencia, El Bols\u00f3n \u201crecibir\u00e1 gente por el d\u00eda, en una modalidad similar a las t\u00edpicas excursiones que vimos durante a\u00f1os, trayendo gente a la feria regional de artesanos y con paseos hasta el Parque Nacional Lago Puelo y a las chacras productoras de fruta fina y las f\u00e1bricas de dulces. En este caso, los turistas llegar\u00e1n en su propio auto para hacer recorridos preestablecidos y no podr\u00e1n pernoctar en la Comarca Andina\u201d, explic\u00f3.", "En comparaci\u00f3n, Hellriegel dijo que \u201cno voy a cuestionar los destinos de playa, que tambi\u00e9n son muy atractivos y suman el esparcimiento nocturno, pero el Corredor de los Andes tiene ventajas comparativas en tiempos de pandemia, sin aglomeraciones en nuestros lagos y bosques, con circuitos de monta\u00f1a para transitar en soledad y disfrutando del murmullo del agua y el canto de los p\u00e1jaros en un contacto \u00edntimo con la naturaleza\u201d.", "Con todo, el funcionario vaticin\u00f3 que \u201cser\u00e1 muy dif\u00edcil para el empresariado de la regi\u00f3n mantener los puestos de empleo ligados directa e indirectamente al turismo. Esta primera etapa, que ser\u00e1 exclusivamente con p\u00fablico rionegrino, ser\u00e1 una prueba concreta para avanzar hacia mayores desaf\u00edos. Para lograr que contin\u00faen abiertos nuestras caba\u00f1as, hoteles, restaurantes y otros servicios complementarios, vamos a necesitar de un flujo de gente proveniente de otros mercados emisores, como el Alto Valle de R\u00edo Negro y Neuqu\u00e9n, Comodoro Rivadavia y el resto de ciudades patag\u00f3nicas\u201d.", "\u201cNecesitamos turistas que se alojen durante cuatro o cinco d\u00edas como m\u00ednimo, que consuman la gastronom\u00eda cordillerana y que contraten excursiones\u201d, agreg\u00f3.", "Remarc\u00f3 enseguida que \u201chemos presentado programas concretos y las debidas solicitudes de protocolos ante los gobiernos nacional y provincial, sumado a la conexi\u00f3n con la vecina provincia del Chubut a trav\u00e9s de la dirigencia de Gestur, para lograr una apertura y permitir la reactivaci\u00f3n del turismo en la zona\u201d.", "Finalmente, reiter\u00f3 que desde el municipio de El Bols\u00f3n \u201cestamos trabajando como desde el primer d\u00eda en que comenz\u00f3 la crisis por el coronavirus para tratar de revertir esta situaci\u00f3n tan compleja y que a esta altura es insostenible. Estamos abocados a un plan de promoci\u00f3n del destino pensando en la pos pandemia, aunque siempre dependientes de que las autoridades sanitarias vayan habilitando actividades\u201d.", "Por su lado, el intendente de Lago Puelo, Augusto S\u00e1nchez, tambi\u00e9n subray\u00f3 ayer su expectativa \u201cpara que vuelva el turismo\u201d, aunque \u201csiempre pensando en los protocolos de bioseguridad\u201d.", "Resalt\u00f3 que \u201chay que observar c\u00f3mo funciona la prueba piloto en San Carlos de Bariloche para ver si la misma experiencia se puede trasladar al noroeste del Chubut. Desde hace varios meses se est\u00e1 analizando el perfil de visitantes que llegar\u00e1 a nuestra regi\u00f3n: es aquel que vendr\u00e1 con su familia en su propio veh\u00edculo, alquilar\u00e1 una caba\u00f1a y quiz\u00e1s pueda utilizar el servicio de delivery que ofrecen nuestros restaurantes o resolver\u00e1 por su cuenta la alimentaci\u00f3n\u201d.", "\u201cNos tenemos que ir preparando para un turismo de cercan\u00eda \u2013insisti\u00f3-. En nuestro caso, podr\u00edan ser los vecinos de Esquel y Trevelin, o Bariloche cuando baje la cantidad de casos activos. Despu\u00e9s, podr\u00e1n agregarse visitantes de Trelew, Puerto Madryn o Comodoro Rivadavia\u201d, concluy\u00f3."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:34"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Por la pandemia, R\u00edo de Janeiro cancela los desfiles de carnaval 2021"], "visitas": ["66"], "texto": ["As\u00ed lo inform\u00f3 la Liga de Escuela de Sambas (Liesa), en virtud de la falta de seguridad sanitaria para la celebraci\u00f3n.", "\"Como no se sabe si habr\u00e1 una vacuna hasta el carnaval, los desfiles fueron postergados para otra fecha que se definir\u00e1 en el futuro\", dijo el presidente de Liesa, Jorge Castanheira.", "El denominado \"mayor espect\u00e1culo de la Tierra\", como le dicen a los desfiles en el samb\u00f3dromo de R\u00edo de Janeiro, se suma as\u00ed a la lista de eventos multitudinarios cancelados en Brasil por la pandemia, como las fiestas populares de fin de a\u00f1o en la fiesta de Copacabana.", "Salvador y San Pablo ya hab\u00edan cancelado las fiestas de carnaval en virtud de la pandemia.", "Brasil es el segundo pa\u00eds del mundo en muertos por coronavirus, con m\u00e1s de 139.800, y el tercero en casos, con m\u00e1s de 4,6 millones."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Los defensores de los imputados de \u201cLa Manada\u201d  denuncian que el fiscal Rivarola \u201carm\u00f3 la causa\u201d"], "visitas": ["1.019"], "texto": ["Los abogados Francisco Oneto y Roberto Rall\u00edn, defensores de Luciano Mallemaci, y Gabriel Palmeiro y Mart\u00edn Villar, patrocinantes de Leandro Del Villar, firmaron un comunicado conjunto en el que aducen que \u201cse sienten en la responsabilidad social y profesional de manifestar lo que sigue, con la finalidad de hacer cesar el enga\u00f1o del cual es v\u00edctima la sociedad chubutense en general, y nuestros defendidos en particular\u201d.", "\u201cEn relaci\u00f3n con la causa que involucra a nuestros asistidos, es necesario decir de una vez y para siempre que la misma fue armada por el Dr. Rivarola, quien ya cuenta con denuncias por hechos similares en otras jurisdicciones de la Provincia, existiendo testimonios que forman parte del legajo de investigaci\u00f3n de las defensas, que dar\u00e1n cuenta de ello en el correspondiente juicio\u201d, advierten los defensores.", "Seg\u00fan los abogados de Mallemaci y Del Villar, \u201cesto explica en gran medida la desesperaci\u00f3n que tuvo el Dr. Rivarola para que esta causa termine en un juicio abreviado, y con ello sepultar su irregular actuaci\u00f3n, que lleg\u00f3 a punto tal que el exdefensor de uno de los imputados fue defensor del Fiscal Rivarola, lo cual fue omitido por el mismo\u201d.", "Aunque no lo nombran, los abogados se refieren al abogado trelewense Fabi\u00e1n Gabalachis, que represent\u00f3 a uno de los imputados y, adem\u00e1s, fue defensor del fiscal en una causa anterior en la que se lo investig\u00f3 por un presunto caso de espionaje ilegal en la zona cordillerana, cuando Rivarola ejerc\u00eda en aquella circunscripci\u00f3n provincial.", "Los abogados defensores agregan que \u201cesta causa no se inici\u00f3 por una denuncia de la supuesta v\u00edctima, sino que la misma se inici\u00f3 en raz\u00f3n de que el Sr. Fiscal levant\u00f3 un tweet que tampoco hab\u00eda redactado la supuesta v\u00edctima, sino su grupo de amigas. El cuadro de irregularidades se completa si tenemos en cuenta que el actual juez de la causa, el Dr. Zaratiegui, result\u00f3 tener poco o nulo apego al Derecho, y cuya impunidad lleg\u00f3 a punto tal de juzgarse a s\u00ed mismo, ante la recusaci\u00f3n de las defensas, sin dar la correspondiente intervenci\u00f3n a sus superiores y cuya \u00fanica finalidad fue convalidar los criterios de la fiscal\u00eda para sacarse de encima una bomba a punto de estallar\u201d, acusan los defensores.", "En relaci\u00f3n al juez Zaratiegui, agregan que \u201cresulta ins\u00f3lito y desopilante su comportamiento durante la audiencia de fecha 22/9/2020, que tuvo lugar de forma virtual y durante la cual permaneci\u00f3 casi las 8 horas que dur\u00f3 la misma, escondido detr\u00e1s de su desactivada c\u00e1mara\u201d.", "El comunicado de Oneto, Rall\u00edn, Palmeiro y Villar anuncia, adem\u00e1s, que solicitar\u00e1n \u201cla intervenci\u00f3n del Colegio de Abogados, mediante la designaci\u00f3n de veedores que controlen la transparencia del tr\u00e1mite\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 11:38"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Jair Bolsonaro acusa a los abor\u00edgenes por los incendios en la Amazon\u00eda"], "visitas": ["464"], "texto": ["\"Los incendios tienen lugar pr\u00e1cticamente en los mismos lugares, en la parte este de la selva donde agricultores locales e ind\u00edgenas queman sus peque\u00f1os cultivos para sobrevivir, en \u00e1reas ya desmatadas\", dijo el mandatario en un discurso virtual pregrabado a ra\u00edz de la pandemia de coronavirus.", "\"Brasil se destaca como el mayor productor mundial de alimentos. Y por eso hay tanto inter\u00e9s en propagar desinformaciones sobre nuestro medio ambiente\", a\u00f1adi\u00f3.", "Seg\u00fan datos oficiales, los focos de incendios y la devastaci\u00f3n en la Amazon\u00eda alcanzaron en 2019 y este mismo a\u00f1o las peores tasas en m\u00e1s de una d\u00e9cada, y actualmente las llamas avanzan con fuerza en los vastos humedales del Pantanal, que Brasil comparte con Bolivia y Paraguay y en los que miles de animales murieron calcinados."]}
{"fecha": ["24/09/2020 11:32"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Familiares de tripulantes de ARA San Juan ser\u00e1n querellantes"], "visitas": ["229"], "texto": ["En declaraciones a distintos medios, Luis Tagliapietra, Isabel Polo y Mar\u00eda Rosa Belcastro Rumi confirmaron que pedir\u00e1n constituirse en querellantes en el marco del expediente que se abra a partir de la denuncia presentada ayer por la titular de la Agencia Federal de Inteligencia, Cristina Caama\u00f1o.", "\"Ya hab\u00edamos hecho una presentaci\u00f3n porque ve\u00edamos que cada vez que habl\u00e1bamos entre nosotros, ten\u00edamos problemas con el celular, que se recalentaba o se cortaba la llamada\", dijo a radio Continental Belcastro Rumi.", "Adem\u00e1s, sostuvo que, meses despu\u00e9s de la tragedia, muchos de los familiares de fallecidos \"salieron de los grupos de Whatsapp\" que hab\u00edan establecido entre s\u00ed.", "\"Vamos a seguir hasta las \u00faltimas consecuencias porque todav\u00eda no sabemos lo que pas\u00f3 con nuestros hijos; la Armada me tiene que decir la verdad sobre qu\u00e9 pas\u00f3 con mi hijo y con sus compa\u00f1eros y s\u00e9 que la Armada estuvo investigando mis redes sociales\", agreg\u00f3.", "En tanto, en di\u00e1logo con di\u00e1logo con la radio FM Rock&Pop, Tagliapietra asever\u00f3 que los familiares de fallecidos en el ARA San Juan se enteraron \"un par de horas antes de hacerse p\u00fablica la denuncia\" y destac\u00f3 que \"el Ministerio de Defensa tuvo la deferencia de avisarnos\".", "\"Yo hab\u00eda denunciado en marzo de 2018 sobre esa posibilidad, ya que hab\u00edan cuestiones que eran muy extra\u00f1as: comportamientos raros o mensajes que aparec\u00edan borrados cuando nadie hab\u00eda hecho nada\", record\u00f3 el abogado, que representa a nueve familiares de los submarinistas del ARA San Juan, con quienes se perdi\u00f3 contacto el 15 de noviembre de 2017.", "Tagliapietra cont\u00f3 que mientras se realizaba \"una audiencia en Caleta Olivia en la que est\u00e1bamos tomando declaraci\u00f3n testimonial, ten\u00eda tel\u00e9fono apagado y cuando sal\u00ed ten\u00eda un mont\u00f3n de mensajes de Google diciendo que hab\u00edan intentado acceder a mi mail desde otro dispositivo\".", "\"Hice la denuncia en la fiscal\u00eda de Caleta Olivia y no pas\u00f3 nada, no se avanz\u00f3 en esa direcci\u00f3n\", sostuvo Tagliapietra, padre de Alejandro Dami\u00e1n, fallecido durante la tragedia.", "\"Lo de ayer fue sorpresivo por el momento, la forma y la contundencia: son tres discos r\u00edgidos de informaci\u00f3n, que es lo que aport\u00f3 Caama\u00f1o, pero es solo la punta del ovillo porque, seg\u00fan dijo, fue encontrado de casualidad\", agreg\u00f3, y sostuvo que \"nos vamos a presentar como querellantes\".", "En tanto, en di\u00e1logo con la radio online FutuR\u00f6ck, Isabel Polo, hermana del tripulante del submarino ARA San Juan Daniel Alejandro Polo, dijo que los familiares hab\u00edan presentado una denuncia en este sentido a principios de 2018, aunque \"tanto el fiscal Lucas Collia como la jueza Marta Ya\u00f1ez no le hab\u00edan dado la importancia que merec\u00eda porque no pod\u00edamos aportar pruebas\".", "\"Sospech\u00e1bamos del espionaje porque el tel\u00e9fono de repente se reiniciaba solo y cuando lo volv\u00edamos a encender faltaban contactos, videos, im\u00e1genes: nos borraban el material de los celulares\", explic\u00f3.", "Adem\u00e1s, mencion\u00f3 que hubo \"una sola reuni\u00f3n con el expresidente Mauricio Macri y, previo a eso, planteamos qu\u00e9 preguntas hacerle, qu\u00e9 plan de lucha presentar, y una de esas cosas es que contraten tecnolog\u00eda adecuada, adem\u00e1s de pedir que que lancen la recompensa\".", "\"Recordar\u00e1n que, terminada esa reuni\u00f3n, el entonces ministro de Defensa Oscar Aguad sali\u00f3 a decir que el Gobierno iba a ofrecer una recompensa y esa idea fue nuestra, no fue de ellos\", indic\u00f3.", "Caama\u00f1o present\u00f3 ayer ante la Justicia Federal de Mar del Plata una denuncia por presunto espionaje ilegal realizado durante el Gobierno de Mauricio Macri sobre familiares de los tripulantes en momentos en el que el submarino a\u00fan permanec\u00eda desaparecido, entre enero y junio del 2018."]}
{"fecha": ["23/09/2020 19:24"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["\"Seguramente Alberto Fern\u00e1ndez ser\u00e1 el orador principal\" del acto del 17 de Octubre"], "visitas": ["287"], "texto": ["El dirigente gremial afirm\u00f3 que \"seguramente\" el Jefe de Estado \"ser\u00e1 el actor principal de la celebraci\u00f3n del D\u00eda de la Lealtad\", que se llevar\u00e1 a cabo en la sede de la CGT de la Calle Azopardo, \"respetando el distanciamiento social\", aclar\u00f3.", "El Sal\u00f3n Felipe Vallese albergar\u00e1 la ceremonia con la presencia de gobernadores, intendentes, legisladores, sindicatos y organizaciones sociales, y desde all\u00ed se replicar\u00e1 v\u00eda streaming el acto en plazas y espacios al aire libre donde se reunir\u00e1n militantes y sectores que apoyan al oficialismo.", "La CGT procurar\u00e1 que se cumplan los protocolos de prevenci\u00f3n del Covid-19, ya que busca diferenciarse de las marchas y \"banderazos\" contra el Gobierno que se vienen realizando los \u00faltimos s\u00e1bados en el Obelisco, que fueron eje de cr\u00edticas del oficialismo al se\u00f1alar que se estaban propiciando los contagios en esa clase de manifestaciones.", "Por su parte, el presidente del PJ, Jos\u00e9 Luis Gioja, remarc\u00f3 que ese d\u00eda van a \"defender a este gobierno democr\u00e1tico porque hay intenci\u00f3n de desgastarlo\".", "En declaraciones radiales, el diputado sanjuanino remarc\u00f3 que \"la idea es convocar a todos los sectores progresistas de Argentina\" para respaldar a \"este gobierno nacional que defiende los derechos del pueblo argentino\". .", "\"Dentro de las normas, estamos decididos a sentar presencia y a defender a Cristina y Alberto el 17 de octubre. Es necesario defender al Gobierno porque hay sectores que toman medidas antidemocr\u00e1ticas, como lo que pas\u00f3 con la Polic\u00eda de la provincia de Buenos Aires con declaraciones que rondan la incitaci\u00f3n al golpismo\", insisti\u00f3 Gioja.", "Se espera que militantes peronistas y ciudadanos que apoyan al oficialismo se movilicen a plazas y otros espacios al aire libre para seguir el acto, lo cual servir\u00e1 como respuesta a las marchas contra el Gobierno.", "Alberto Fern\u00e1ndez hab\u00eda dicho a principios de mes que cuando terminara la cuarentena saldr\u00e1n a las calles \"los argentinos de bien\", de los cuales dijo que son aquellos que \"no quieren m\u00e1s muertes\" y que \"no dudan de que son libres\", aunque finalmente los tiempos se aceleraron y aval\u00f3 esta iniciativa en su apoyo para el mes que viene."]}
{"fecha": ["22/09/2020 19:51"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Ante la ONU, Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 los derechos sobre Malvinas y denunci\u00f3 presencia militar injustificada"], "visitas": ["420"], "texto": ["El presidente Alberto Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 este martes ante la Asamblea General de las Naciones Unidas (ONU) los \"leg\u00edtimos e imprescriptibles derechos de soberan\u00eda\" de la Argentina sobre las Islas Malvinas, Georgias del Sur, Sandwich del Sur y los espacios mar\u00edtimos circundantes, y denunci\u00f3 la actitud de Gran Breta\u00f1a, que \"persiste en su actitud de deso\u00edr el llamado a reanudar las negociaciones\" sobre la disputa territorial.", "Fern\u00e1ndez, en un discurso grabado de unos 15 minutos, subray\u00f3 que Gran Breta\u00f1a \"tambi\u00e9n insiste con la injustificada y desmedida presencia militar en las Islas, que no hace m\u00e1s que traer tensi\u00f3n a una regi\u00f3n caracterizada por ser una zona de paz y cooperaci\u00f3n internacional\".", "Record\u00f3 que en el 2020 se cumplen 55 a\u00f1os de la resoluci\u00f3n 2065, la primera adoptada por la ONU sobre la cuesti\u00f3n de las Islas Malvinas, en la cual solicit\u00f3 a la Argentina y al Reino Unido mantener negociaciones que permitiesen alcanzar una soluci\u00f3n pac\u00edfica y definitiva a la disputa de soberan\u00eda, en torno a un territorio nacional que \"se encuentra ocupado ilegalmente desde hace ya m\u00e1s de 187 a\u00f1os\".", "Sin embargo, el Reino Unido \"persiste en su actitud de deso\u00edr el llamado a reanudar las negociaciones\" y adem\u00e1s \"ha agravado la controversia por los llamados a la explotaci\u00f3n ilegal y unilateral de los recursos naturales renovables y no renovables en el \u00e1rea\", en violaci\u00f3n a los dispuesto por la resoluci\u00f3n 31/49 de la Asamblea, puntualiz\u00f3.", "El presidente hizo hincapi\u00e9 en que el reclamo de negociaciones \"se ha mantenido vigente\" y \"renovado en m\u00faltiples ocasiones\", la m\u00e1s reciente el 5 de agosto de este a\u00f1o, cuando el Comit\u00e9 Especial de Descolonizaci\u00f3n adopt\u00f3 por consenso una nueva resoluci\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n.", "Se\u00f1al\u00f3 Fern\u00e1ndez que la Argentina solicit\u00f3 al secretario general de la ONU que \"renueve sus esfuerzos en la misi\u00f3n de buenos oficios que le fuera encomendada\" por el organismo internacional y expres\u00f3 que conf\u00eda en que esa tarea \"puede ser de gran asistencia para que podamos dar cumplimiento a lo dispuesto por la comunidad internacional\".", "El secretario de Malvinas, Ant\u00e1rtida y Atl\u00e1ntico Sur, Daniel Filmus, destac\u00f3 \"la claridad y la contundencia\" del discurso de Fern\u00e1ndez \"en el sentido de que el reclamo por Malvinas es una prioridad para su gobierno y que es fundamental que se cumplan las resoluciones del organismo, que desde hace m\u00e1s de medio siglo plantea que el Reino Unido se tiene que sentar a dialogar con la Argentina para dirimir el tema del ejercicio de la soberan\u00eda\".", "\"Fue un mensaje importante, sustantivo, que representa el sentimiento de los argentinos en cuanto a la defensa de la soberan\u00eda en diferentes dimensiones y la necesidad de construir un mundo m\u00e1s igualitario para dejar atr\u00e1s desigualdades muy profundas\", se\u00f1al\u00f3 el funcionario en un comunicado."]}
{"fecha": ["23/09/2020 15:25"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Alberto, desde Entre R\u00edos: \"Estamos dando pasos importantes en favor de la vida de la gente\""], "visitas": ["412"], "texto": ["Acompa\u00f1ado por el gobernador y los ministros del Interior, Eduardo de Pedro, y de Obras P\u00fablicas, Gabriel Katopodis, el Presidente lament\u00f3 que durante a\u00f1os se creyera que la zona cercana al puerto de Buenos Aires era \"el epicentro\", porque ese pa\u00eds \"no le sirve a los argentinos\".", "\"Si de una vez por todas dejamos de lado lo que nos divide, si no convirti\u00e9ramos cada problema que tenemos en un problema pol\u00edtico y si se dieran cuenta de que el coronavirus que ha matado a millones no tiene ideolog\u00eda y nos ataca a todos por igual\", tendr\u00edamos mejores oportunidades de combatirlo y \"tener la Argentina que merecemos\", reflexion\u00f3.", "Durante la ceremonia de firma de convenios seguida de conferencia de prensa, Fern\u00e1ndez resalt\u00f3 que su Gobierno est\u00e1 \"dando pasos importantes en favor de la vida de la gente\" y convoc\u00f3 a \"dejar de lado los debates est\u00e9riles\" para solucionar los problemas que aquejan a los argentinos.", "\"Somos la \u00fanica generaci\u00f3n que entendi\u00f3 que la solidaridad es la regla, no puede ser la excepci\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3.", "Entre los convenios rubricados se incluye el acta acuerdo entre el Ministerio de Desarrollo Productivo y la provincia para implementar una l\u00ednea de financiamiento conjunta de 200 millones de pesos para pymes locales con foco en la reactivaci\u00f3n productiva.", "Seg\u00fan se anunci\u00f3, los fondos ser\u00e1n destinados a capital de trabajo y se apunta a los sectores agroindustrial, industrial y de servicios industriales, y se reservar\u00e1 20% del cupo total para empresas lideradas por mujeres.", "En cuanto a las obras p\u00fablicas, Katopodis firm\u00f3 un convenio marco, por 1,053 millones de pesos, del plan nacional Argentina Hace para el financiamiento de proyectos de grandes conglomerados urbanos y peque\u00f1os municipios.", "Tambi\u00e9n se formaliz\u00f3 en el acto el financiamiento del acueducto metropolitano Gran Paran\u00e1, obra que beneficiar\u00e1 a 264 mil habitantes y generar\u00e1 300 empleos directos a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n de 1.800 millones de pesos.", "Por otra parte, el Ministerio de Obras P\u00fablicas invierte un total de 21.864 millones de pesos en la provincia y, en ese marco, Katopodis anunci\u00f3 el inicio en octubre de la obra del Acceso Sur a Paran\u00e1 vinculaci\u00f3n Ruta Nacional 12-Avenida Circunvalaci\u00f3n, que demandar\u00e1 1.135 millones de pesos.", "Tambi\u00e9n se anunci\u00f3 la reactivaci\u00f3n de obras suspendidas en la gesti\u00f3n anterior, como el corredor de la Ruta Nacional 18 Paran\u00e1-Concordia (7,613 millones de pesos); obras en la cuenca sureste de Paran\u00e1 (213 millones); obras h\u00eddricas, desag\u00fces pluviales (117 millones), entre otras.", "En otro orden, De Pedro rubric\u00f3 un convenio marco de adhesi\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Provincias del Ministerio del Interior y Entre R\u00edos, en el marco del programa Fortalecimiento de Gesti\u00f3n Provincial-Provincias 2, con el fin de contribuir al crecimiento y sostenibilidad fiscal provincial.", "La iniciativa se encauzar\u00e1 a trav\u00e9s de la mejora de los ingresos, gastos y de la inversi\u00f3n p\u00fablica y la implementaci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n.", "El convenio es por 665 millones de pesos, aportes no reembolsables de los cuales 532 millones ser\u00e1n destinados a la construcci\u00f3n de un hospital provincial y 133 millones se volcar\u00e1n al fortalecimiento de las capacidades institucionales provinciales.", "En ese sentido, habr\u00e1 un apoyo al fortalecimiento de un sistema integral de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n p\u00fablica y un plan estrat\u00e9gico de desarrollo provincial.", "Previo al acto, Fern\u00e1ndez y Bordet recorrieron obras p\u00fablicas y privadas y visitaron un laboratorio y una planta av\u00edcola.", "En el inicio de las actividades, el Presidente sobrevol\u00f3 junto al gobernador la obra de acceso sur a la ciudad de Paran\u00e1, que permite conectar la capital entrerriana con la localidad de Oro Verde.", "Los trabajos incluyeron la construcci\u00f3n de seis carriles, seis rotondas, se\u00f1alizaci\u00f3n, ingreso al Centro M\u00e9dico Nuclear, una colectora y d\u00e1rsenas de hormig\u00f3n para detenci\u00f3n del transporte urbano e interurbano.", "Luego, el mandatario se present\u00f3 en la planta av\u00edcola del Grupo Motta de Racedo, empresa que invirti\u00f3 m\u00e1s de 40 millones de d\u00f3lares para ampliar y modernizar las instalaciones y multiplicar la capacidad productiva.", "El empresario dijo durante la visita que quisieron \"decirle al Presidente que no est\u00e1 solo, que hay argentinos que a lo mejor por comodidad, placer o porque creen que la vida se le termina a cada instante est\u00e1n pensando en irse\", pero que su familia \"hace 130 a\u00f1os\" que trabaja en ese lugar y seguir\u00e1 haci\u00e9ndolo para \"continuar fortaleciendo a la Argentina\".", "A esta visita le sigui\u00f3 un recorrido por la circunvalaci\u00f3n a Paran\u00e1, que prev\u00e9 obras para la construcci\u00f3n de puentes, colectoras, entre otras.", "Finalmente, Fern\u00e1ndez y Bordet fueron a las instalaciones de Laboratorios Federales Argentinos (Lafedar) en el parque industrial General Belgrano de Paran\u00e1, firma se dedica a especialidades medicinales y comercializa m\u00e1s de 600 productos a los mercados nacional e internacional.", "Adem\u00e1s, Bordet hizo entrega al Presidente del decreto a trav\u00e9s del cual se lo declara hu\u00e9sped de honor de la provincia, adem\u00e1s de obsequiarle un equipo de mate y un libro con im\u00e1genes de Entre R\u00edos."]}
{"fecha": ["23/09/2020 11:26"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El titular de la DAIA elogi\u00f3 el reclamo del Presidente a Ir\u00e1n ante Naciones Unidas"], "visitas": ["348"], "texto": ["Luego del discurso de Fern\u00e1ndez ante la Asamblea General de la ONU, en la que reclam\u00f3 colaboraci\u00f3n de Ir\u00e1n para esclarecer el atentado a la mutual jud\u00eda en 1994, Knoblovits asever\u00f3 que \"la DAIA reconoce las palabras del Presidente retomando la agenda del reclamo a la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n\".", "En declaraciones a la agencia jud\u00eda de noticias (AJN), el dirigente insisti\u00f3 en que las alertas rojas de Interpol \"no deben darse nunca de baja hasta que (los ciudadanos iran\u00edes acusados del ataque extremista) se sometan a la jurisdicci\u00f3n de la Justicia argentina\".", "Para Knoblovits, la del Presidente \"es la l\u00ednea adecuada\" porque \"el reclamo no es solamente de colaboraci\u00f3n sino de que deben someterse a la Justicia argentina como corresponde: el atentado fue realizado en este pa\u00eds y deben ser juzgados por leyes argentinas\".", "Ayer, en la sesi\u00f3n virtual ante la ONU, Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 el reclamo argentino a las \"autoridades de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n\" para que \"cooperen con las autoridades judiciales argentinas para avanzar en la investigaci\u00f3n\" del atentado a la AMIA, ocurrido el 18 de julio de 1994.", "\"A 26 a\u00f1os del atentado a la sede de la AMIA, quiero continuar la pol\u00edtica iniciada en este \u00e1mbito en 2003 y requerir a las autoridades de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n que cooperen con las autoridades judiciales argentinas para avanzar en la investigaci\u00f3n de dicho atentado\", indic\u00f3 Fern\u00e1ndez.", "En ese marco, el mandatario pidi\u00f3 a la comunidad internacional \"cumplimentar las solicitudes contenidas en las c\u00e9dulas rojas de Interpol ante la eventual presencia de un imputado en sus territorios, algo que Argentina jam\u00e1s dej\u00f3 de reclamar\"."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["En El Bols\u00f3n no cesan las ocupaciones y ahora tambi\u00e9n hay en Lago Puelo"], "visitas": ["3.415"], "texto": ["R\u00e1pidamente, tras la denuncia, el fiscal Francisco Arrien se hizo presente en el lugar para intimar a los protagonistas a levantar las carpas y abandonar el intento de usurpaci\u00f3n. Para ello, se acord\u00f3 un plazo perentorio: \u201cPuedo ordenar el desalojo en este momento, pero tambi\u00e9n puedo hacer cesar el delito y la causa no sigue su curso si ustedes voluntariamente se van\u201d, explic\u00f3 el funcionario judicial a la persona que lo atendi\u00f3.", "Sin embargo, hasta ayer la orden no se hab\u00eda acatado y varios integrantes del gabinete municipal se acercaron \u201cpara insistir ante los usurpadores que abandonen el predio y desistan de su postura ante el inminente desalojo. Es decisi\u00f3n del Poder Ejecutivo no aceptar ni avalar tomas en la ciudad, as\u00ed como tambi\u00e9n priorizar el di\u00e1logo en virtud de resolver las distintas problem\u00e1ticas\u201d, se\u00f1alaron en un comunicado.", "Con todo, se agreg\u00f3 que \u201cestas personas se acercaron con machetes, cuchillos y palos\u201d y que \u201cen su gran mayor\u00eda, cuentan con otros recursos\u201d.", "Hasta el lote llegaron los secretarios de Planificaci\u00f3n Territorial y H\u00e1bitat, Juliana Ortega; de Desarrollo Social, Laura Rojas; y de Obras y Servicios P\u00fablicos, Enrique Ibarra, entre otros funcionarios.", "A su turno, el secretario de Gobierno, Agust\u00edn Guasco adelant\u00f3 que \u201ctenemos el equipo preparado para concretar el desalojo, ya que es un problema que nos compete y nos ocupa principalmente con esta escalada de nuevas ocupaciones y con el precedente inmediato en la reserva forestal de Loma del Medio\u201d.", "Enseguida aclar\u00f3 que \u201cobviamente, son dos situaciones totalmente diferentes: en este caso, por tratarse de tierras municipales, dimos intervenci\u00f3n a la fiscal\u00eda y estamos esperando la respuesta de la justicia provincial. Que quede claro que el municipio no permite las tomas y tampoco negociar\u00e1 bajo presi\u00f3n\u201d, insisti\u00f3.", "Respecto a la multiplicaci\u00f3n de hechos en distintos puntos del ejido, Guasco asever\u00f3 que \u201cnuestro diagn\u00f3stico de situaci\u00f3n se remite a los mensajes de incertidumbre que sobrevuelan en cada ocupaci\u00f3n. No obstante, el Estado tiene que estar presente y este gobierno pondr\u00e1 todas las herramientas a su alcance para evitarlas\u201d.", "En tanto, un total de 56 familias llegaron este fin de semana para ocupar varios lotes emplazados muy cerca del paralelo 42\u00b0, del lado del ejido de Lago Puelo.", "All\u00ed, en una angosta franja de tierra de una hect\u00e1rea y media, delimitaron los terrenos con algunos alambres y varillas de sauce, al tiempo que instalaron carpas y varios comenzaron a levantar precarias casillas.", "En el marco de una asamblea, ayer leyeron un comunicado donde expresan que \u201cestamos viviendo en el nuevo barrio \u2018Sin fronteras\u2019, entre Chubut y R\u00edo Negro, donde hemos decidido proteger el bosque nativo -observando la tala desmedida de cipreses centenarios- y sus dos vertientes de agua. Desde hace 25 a\u00f1os este espacio est\u00e1 sin habitar y sin alambres que delimiten lotes privados. Somos vecinos nacidos y criados en El Bols\u00f3n, quienes nos vemos obligados a buscar un terreno para dar dignidad a nuestros hijos ya que los precios del mercado inmobiliario son inalcanzables en el marco de esta crisis social y econ\u00f3mica que nos atraviesa\u201d. De igual modo, negaron \u201clas acusaciones que nos hacen responsables de cortar alambres o romper carteles que delimitan una propiedad privada. Adem\u00e1s, denunciamos que somos hostigados permanentemente con amenazas verbales y disparos de armas de fuego\u201d.", "En medio, de forma online, en la fiscal\u00eda de El Hoyo se recepcion\u00f3 la denuncia de Emilio Pedro Trionfetti y Patricia Celina Ainchil, con domicilio en Mar del Plata, indicando que \u201cno es un lote fiscal, es privado y lo tenemos escriturado. Lo ten\u00edamos con alambre y con un cartel de venta, ac\u00e1 la usurpaci\u00f3n es clara\u201d.", "Agreg\u00f3 que \u201ccuando hicimos la denuncia sobre tres familias que estaban entrando, la polic\u00eda no hizo nada. Mi indignaci\u00f3n es que hay una pasividad total de la justicia y es grave, claramente hay un delito y la fiscal tiene que actuar en consecuencia y devolvernos la propiedad\u201d.", "Otros ciudadanos de Comodoro Rivadavia tambi\u00e9n hicieron notar situaciones similares, pidiendo la actuaci\u00f3n judicial en tiempo y forma.", "En otro orden, acerca de la ocupaci\u00f3n por parte de unas 160 familias de lotes emplazados en cercan\u00edas al Mirador del Azul y Cabeza del Indio, en Loma del Medio, ayer se confirm\u00f3 que \u201cser\u00e1 la C\u00e1mara Federal de Apelaciones de General Roca la encargada de analizar la presentaci\u00f3n efectuada por el gobierno de R\u00edo Negro, tras el fallo del juez federal subrogante de Bariloche, Gustavo Zapata, quien no reconoci\u00f3 delito en la ocupaci\u00f3n de tierras en El Bols\u00f3n\u201d.", "De esta forma, \u201cla Justicia concedi\u00f3 la apelaci\u00f3n presentada d\u00edas atr\u00e1s respecto al dictamen de Zapata, que dispon\u00eda que los gobiernos municipal, provincial y nacional deb\u00edan, en un plazo de 15 d\u00edas, realizar todas las medidas necesarias tendientes a otorgar alojamiento a las familias que ocupan el predio\u201d."]}
{"fecha": ["23/09/2020 10:17"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Aislaron al gobernador de San Luis; algunos custodios dieron positivo de Covid"], "visitas": ["330"], "texto": ["La presidenta del Comit\u00e9 de Crisis de la provincia, Mar\u00eda Jos\u00e9 Zangl\u00e1, asegur\u00f3 anoche que el gobernador de la provincia fue hisopado con \"resultado negativo\" debido a que miembros de sus custodia personal dieron positivos para la enfermedad y algunos \"est\u00e1n asintom\u00e1ticos y otros con s\u00edntomas leves\", aclar\u00f3.", "\"Todo ese grupo se encuentra en aislamiento en el Centro de Leves de la Escuela de Polic\u00eda, reservada para el personal esencial de las fuerzas de seguridad\", explic\u00f3 y agreg\u00f3 que quienes \"dieron positivo fueron aislados y los que son contactos estrechos tambi\u00e9n est\u00e1n aislados\".", "Zangla, inform\u00f3 que se repuso el segundo equipo de trabajo, que es el que estaba de reserva para intercambiar en estos casos, ya que los grupos de trabajadores esenciales se han dividido y cumplen sus tareas cada 14 d\u00edas.", "El gobernador \"es contacto estrecho de sus custodias y su an\u00e1lisis de PCR \"result\u00f3 negativo y se encuentra en aislamiento domiciliario\", describi\u00f3 Zangl\u00e1.", "No obstante, asegur\u00f3 que se encuentra trabajando mediante videoconferencia, con todos los miembros de su gabinete."]}
{"fecha": ["24/09/2020 15:26"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Alberto Fern\u00e1ndez encabez\u00f3 la entrega de viviendas del revitalizado plan Procrear"], "visitas": ["434"], "texto": ["\"No se sabe si fue por razones pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas, por maldad o por inoperancia\", dijo el mandatario al encabezar, desde San Antonio de Areco, la entrega de viviendas Procrear en cinco provincias.", "Acompa\u00f1ado por el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, la ministra de Desarrollo Territorial y H\u00e1bitat, Mar\u00eda Eugenia Bielsa y el intendente de San Antonio de Areco, Francisco Ratto, Fern\u00e1ndez se\u00f1al\u00f3 que en la gesti\u00f3n anterior, las viviendas \"inexplicablemente no fueron construidas nunca\".", "\"Dejaron de construirlas en 2015 cuando llegaron al Gobierno y por razones que uno nos logra entender, pero quedaron obras paradas y que los argentinos est\u00e1n esperando que terminemos para que empecemos a entregar\", agreg\u00f3.", "El Presidente encabez\u00f3 desde el predio Procrear del partido bonaerense de San Antonio de Areco la entrega de viviendas para familias de Buenos Aires, Mendoza, Misiones, La Rioja y Santiago del Estero.", "\"Esas obras se empezaron pero quedaron abandonadas durante cuatro a\u00f1os\", durante los cuales \"tomamos deuda una y otra vez, los p\u00edcaros compraron d\u00f3lares y se los llevaron fuera del pa\u00eds y otra vez tuvimos que llegar nosotros a poner orden a todo eso\", critic\u00f3.", "Estuvieron conectados en el acto por videoconferencia desde sus provincias los gobernadores Ricardo Quintela (La Rioja), Rodolfo Su\u00e1rez (Mendoza), Gerardo Zamora (Santiago del Estero), Oscar Herrera Ahuad (Misiones).", "\"No sembramos grieta, pero lo que queremos que nos demos cuenta porque detr\u00e1s de cada casa inconclusa hay una l\u00f3gica\", afirm\u00f3 el Presidente, quien manifest\u00f3 \"no estar en paz con su conciencia\" con las viviendas sin terminar.", "El jefe de Estado particip\u00f3 de una primera entrega de 784 viviendas en los desarrollos urban\u00edsticos ubicados en San Antonio de Areco (Buenos Aires), Posadas (Misiones), Maip\u00fa (Mendoza), Chilecito (La Rioja), y en la capital de Santiago del Estero.", "Durante septiembre y octubre se continuar\u00e1 con la entrega de otras 1.500 viviendas en predios de la Ciudad de Buenos Aires, C\u00f3rdoba, R\u00edo Negro, Salta, Santa Cruz y Tierra del Fuego, que forman parte de un total de 11.000 que la gesti\u00f3n anterior dej\u00f3 inconclusas, consignaron fuentes oficiales."]}
{"fecha": ["24/09/2020 10:45"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Procesar\u00e1n de forma sustentable los neum\u00e1ticos fuera de uso en San Luis"], "visitas": ["343"], "texto": ["A trav\u00e9s de un convenio que se firm\u00f3 con la empresa, perteneciente a Holcim Argentina, se buscar\u00e1 reducir los focos de reproducci\u00f3n del mosquito transmisor del dengue, zika y chikungunya, contribuyendo con el descacharrado que proponen las campa\u00f1as contra esos vectores de enfermedad, al retirar los neum\u00e1ticos abandonados.", "Geocycle organizar\u00e1 en conjunto con el municipio un evento denominado \u201cNeumat\u00f3n\u201d, en el que se convocar\u00e1 a toda la comunidad de vecinos a acercar y recolectar neum\u00e1ticos fuera de uso que se acopiar\u00e1n para su posterior coprocesamiento.", "El acuerdo implica la recolecci\u00f3n, el acopio y el traslado de los NFU\u00b4s a la planta de Holcim ubicada en Capdeville, Mendoza, donde, hasta el momento, se han coprocesado m\u00e1s de 2.500 toneladas, equivalentes a 250.000 cubiertas de autom\u00f3vil, inform\u00f3 la oficina de prensa de la firma.", "\"Estos acuerdos contribuyen a potenciar el involucramiento de los gobiernos y la sociedad en general para mejorar las condiciones medioambientales de las ciudades, mediante una gesti\u00f3n profesional de los residuos urbanos y la implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de econom\u00eda circular para contribuir a las acciones contra el cambio clim\u00e1tico y as\u00ed lograr una mejor calidad de vida de todos los habitantes\", afirm\u00f3 Mariano Bollo, gerente de la empresa.", "Con esta acci\u00f3n, la compa\u00f1\u00eda aporta a uno de sus objetivos globales de Desarrollo Sostenible para 2030, que es coprocesar 80 millones de toneladas de residuos a trav\u00e9s de un m\u00e9todo sustentable de gestionar los desechos.", "En el caso de los neum\u00e1ticos, al estar fabricados con material no biodegradable, permanecen como basura por muchos a\u00f1os, generando serios problemas ambientales y de salud por lo que deben ser dispuestos de una forma responsable, segura y ambientalmente sostenible.", "La tecnolog\u00eda del coprocesamiento es parte de la econom\u00eda circular, ya que recupera energ\u00eda mediante el reciclaje y contribuye a la disminuci\u00f3n de las emisiones de CO2.", "Geocycle opera en m\u00e1s de 85 instalaciones de pretratamiento en 61 pa\u00edses. En Argentina es l\u00edder en la industria de la construcci\u00f3n con 90 a\u00f1os de trayectoria, emplea m\u00e1s de 1.000 colaboradores y posee cinco plantas de cemento ubicadas en las provincias de C\u00f3rdoba, Mendoza, Jujuy y Buenos Aires."]}
{"fecha": ["24/09/2020 14:54"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["En el Brasil de Bolsonaro crece la fuga de divisas y se derrumba la inversi\u00f3n"], "visitas": ["282"], "texto": ["La inversi\u00f3n extranjera directa debe reducirse de 55.000 millones de d\u00f3lares a 50.000 millones de d\u00f3lares, el menor valor en 11 a\u00f1os, cuando en 2009 ingresaron 31.000 millones de d\u00f3lares, se\u00f1ala el informe divulgado hoy por el Banco Central.", "El c\u00e1lculo del Banco Central brasile\u00f1o ocurre en el medio de n\u00fameros negativos sobre la fuga de capitales e inversi\u00f3n de la principal econom\u00eda del Mercosur y de Am\u00e9rica Latina, vinculados con la crisis econ\u00f3mica de la pandemia.", "La inversi\u00f3n extranjera directa cay\u00f3 41% de enero a agosto comparado en forma interanual, es decir, 26.957 millones de d\u00f3lares contra 46.000 millones de d\u00f3lares en el mismo per\u00edodo de 2019.", "El d\u00e9ficit externo se prev\u00e9 el mejor desde 2007, cuando hab\u00eda superavit, con una previsi\u00f3n de un rojo de 10.200 millones de d\u00f3lares, impulsado por las exportaciones;.", "La salida de capitales de los primeros ocho meses es la mayor desde 1982, 15.200 millones.", "Adem\u00e1s, 87.300 millones de reales, unos 15 mil millones de d\u00f3lares, dejaron el pa\u00eds desde la Bolsa de Valores de San Pablo, la mayor plaza financiera latinoamericana, casi el doble de todo el a\u00f1o pasado.", "De acuerdo con economistas, la fuga de capitales de los emergentes est\u00e1 dentro de las previsiones de la OCDE, pero tambi\u00e9n en el caso brasile\u00f1o posee un condimento extrafinanciero, que es el respeto a los compromisos ambientales;", "Un grupo de 230 inversores institucionales responsables por la gesti\u00f3n de 16.200 billones de d\u00f3lares, pidi\u00f3 a sus clientes y empresas actuar contra la forma de combate a los incendios amaz\u00f3nicos en Brasil y Bolivia.", "\"Es con gran preocupaci\u00f3n que seguimos la crisis de la deforestaci\u00f3n y los incendios forestales en Brasil y Bolivia. Como inversores reconocemos el papel crucial que las selvas tropicales tienen contra el cambio clim\u00e1tico, en la protecci\u00f3n de la biodiversidad y en la garant\u00eda de los ecosistemas\", dice el documento divulgado por Ceres, una ONG estadounidense."]}
{"fecha": ["23/09/2020 10:17"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El nuevo Presupuesto destina los mayores recursos en 15 a\u00f1os a metas sociales"], "visitas": ["320"], "texto": ["\u201cDada la crisis econ\u00f3mica heredada, sumada a la crisis global de la pandemia del coronavirus, el Gobierno planea hacer una inversi\u00f3n p\u00fablica hist\u00f3rica para recomponer la econom\u00eda luego de la ca\u00edda brutal estimada para este a\u00f1o\u201d, puntualiz\u00f3 el informe del Observatorio de Pol\u00edticas P\u00fablicas de la Undav.", "El reporte subray\u00f3 que en el proyecto de Presupuesto 2021 enviado por el Poder Ejecutivo al Congreso para su an\u00e1lisis, \"se destina la mayor proporci\u00f3n de recursos para las finalidades sociales y econ\u00f3micas en los \u00faltimos 15 a\u00f1os\u201d.", "Se\u00f1al\u00f3 que, \u201cen relaci\u00f3n al combate contra la pandemia de Covid-19, los recursos destinados al \u00e1rea de salud se incrementaron un 92% este a\u00f1o, ubicando el gasto en salud en un 4,6% del Presupuesto total, mientras que en 2019 represent\u00f3 el 3,6%\u201d, y destac\u00f3 que \u201cpara 2021 se proyecta destinar un porcentaje similar al de este a\u00f1o\".", "El an\u00e1lisis puntualiz\u00f3 que, \u201cen promoci\u00f3n y asistencia social, otra \u00e1rea en la cual aument\u00f3 considerablemente la inversi\u00f3n y se prev\u00e9 seguir inyectando recursos, este a\u00f1o se proyecta gastar un 185% m\u00e1s, llegando a 3,6% del presupuesto\u201d, y a\u00f1adi\u00f3 que \u201cpara el 2021 se estima una inversi\u00f3n de orden similar\u201d.", "Remarc\u00f3 que \u201cun sector al que se apuesta para repuntar la econom\u00eda es la obra p\u00fablica\u201d, y precis\u00f3 que \u201ceste a\u00f1o se proyecta terminar con un 285% de aumento de recursos para el sector agua potable y alcantarillado, llegando a representar 1,2% del presupuesto actual, mientras que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se estima destinar el 1,7%, es decir a\u00fan m\u00e1s\u201d.", "Tambi\u00e9n, destac\u00f3 que la partida para \u201cvivienda y urbanismo se increment\u00f3 55% este a\u00f1o y para el a\u00f1o que viene se proyecta un crecimiento de 230%\u201d.", "\u201cEs por ello que, para 2021, se estima destinar 1,8% del presupuesto en este tipo de obras, mientras que estos \u00faltimos dos a\u00f1os estos recursos representaron un 0,6%\u201d, se\u00f1al\u00f3 la Undav.", "Adem\u00e1s, indic\u00f3 que \u201cse prev\u00e9 un gran incremento en los recursos destinados para los sectores productivos, como es el caso de la industria, que fue asistida, al igual que la mayor\u00eda de las actividades, por el programa de Asistencia de Emergencia al Trabajo y la Producci\u00f3n (ATP) y los cr\u00e9ditos blandos a baja tasa\u201d.", "\u201cEsto se ve reflejado en la representaci\u00f3n dentro del presupuesto, que pas\u00f3 de 0,2% en 2019 a 1,4% este a\u00f1o y se estima en un 1,5% para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, por lo que la inyecci\u00f3n de recursos destinada a esta partida aumentar\u00e1 notablemente\u201d, afirm\u00f3 el informe del observatorio de la Undav."]}
{"fecha": ["23/09/2020 10:58"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El Ministerio de Agricultura conf\u00eda en otra cosecha r\u00e9cord de ma\u00edz"], "visitas": ["391"], "texto": ["Basterra destac\u00f3 hoy que el esfuerzo del sector para \"honrar la definici\u00f3n de actividad esencial a la agricultura, se demuestra con el final de la campa\u00f1a gruesa que termin\u00f3 este a\u00f1o, el inicio de la fina que estamos transcurriendo y se ver\u00e1 en la que ahora comienza\", en el acto de lanzamiento del nuevo ciclo, organizado por la Bolsa de Cereales de Buenos Aires.", "El titular de la entidad porte\u00f1a, Jos\u00e9 Martins, resalt\u00f3 por su parte la necesidad de \"pol\u00edticas para una mayor generaci\u00f3n de divisas y de empleos\", ya que \"el potencial est\u00e1\".", "El Ministro se\u00f1al\u00f3 que \"est\u00e1 en proceso una dif\u00edcil campa\u00f1a de trigo, con una expectativa muy importante de siembra, pero que lamentablemente la seca est\u00e1 haciendo disminuir d\u00eda a d\u00eda lo que era la perspectiva que ten\u00edamos tres meses atr\u00e1s\".", "Respecto del inicio de la campa\u00f1a de cosecha gruesa, agreg\u00f3 que \"esperamos que se lleve adelante con \u00e9xito, que las condiciones clim\u00e1ticas acompa\u00f1en y que podamos tener un muy buen a\u00f1o productivo\".", "Por lo pronto, sostuvo Basterra, \"los complejos de la metalmec\u00e1nica agropecuaria est\u00e1n trabajando intensamente, con varios meses por delante para poder satisfacer los pedidos\".", "A la vez los insumos, \"a\u00fan con las tremendas dificultades del pa\u00eds en materia de restricci\u00f3n externa, ya est\u00e1n disponibles, y esto nos anticipa una campa\u00f1a sin problemas de accesibilidad\", asegur\u00f3.", "Basterra defini\u00f3 por \u00faltimo a la situaci\u00f3n actual como \"compleja, ante la pandemia que se prolonga\", pero confi\u00f3 en que \"el flujo de bienes y personas se agilice, y se puedan resolver los problemas de circulaci\u00f3n para cumplir los compromisos internos y externos\"."]}
{"fecha": ["21/09/2020 19:41"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Video impresionante: escalaban un iceberg y se les dio vuelta en medio del mar"], "visitas": ["2.719"], "texto": [", reflexion\u00f3 el explorador suizo ", " tras caer a las fr\u00edas aguas junto con un compa\u00f1ero, en medio del oc\u00e9ano \u00c1rtico.", "El video, que se viraliz\u00f3 en la red, muestra el momento en que ", " El hecho ocurri\u00f3 cerca de la isla de Spitsbergen, en el archipi\u00e9lago noruego de Svalbard.", "Los hombres terminaron cayendo a las g\u00e9lidas aguas, pero inmediatamente fueron rescatados, y la experiencia no fue m\u00e1s que un gran susto.", ", reflexion\u00f3 el aventurero suizo Horne."]}
{"fecha": ["21/09/2020 21:08"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Ins\u00f3lito: vecinos hicieron retirar de una rotonda estatuas de peces porque parecen \"penes\""], "visitas": ["5.445"], "texto": ["En general, la forma de una estatua nos suele remitir a una u otra cosa conocida. Esta vez,vecinos de ", "en la provincia de Kenitra, Marruecos, se tomaron de mala manera ver ", " en el centro de la ciudad por lo que decidieron quejarse a trav\u00e9s de las redes y las esculturas fueron retiradas.", "Seg\u00fan informa ", ", las opiniones de los residentes fueron variadas, pero siempre en contra de las estatuas.Uno dijo quelos peces eran ", ", mientras que otros dijeron que el dinero gastado en la estatua podr\u00eda haberse utilizado en otra parte.", "Un usuario de las redes sociales public\u00f3:", "Otro dijo: ", "A ra\u00edz de las quejas,el gobierno de la ciudad de Kenitra respondi\u00f3 v\u00eda Facebook. ", "Y concluy\u00f3: "]}
{"fecha": ["23/09/2020 20:01"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Por culpa de un perro sin correa, dos familias de un country se agarraron a trompadas, patadas y palazos"], "visitas": ["1.389"], "texto": ["El altercado se desat\u00f3 en el exclusivo barrio San Isidro Labrador. Y si bien la pelea sucedi\u00f3 el martes, el conflicto se inici\u00f3 el lunes ", "Identificado comoMirko Melfi-el due\u00f1o del animal dom\u00e9stico-, acus\u00f3 el reclamo a su pap\u00e1. Melfi padre y el adolescente due\u00f1o del perro decidieron presentarse en la vivienda de Sebasti\u00e1n Garc\u00eda, el vecino, para increparlo por la actitud que hab\u00eda tenido.", ", se lo escucha decir al progenitor del joven en un video que registr\u00f3 gran parte de la escena de la discusi\u00f3n, quien agreg\u00f3:", "Garc\u00eda, quien hab\u00eda salido a la puerta de su vivienda junto a su mujer, le respondi\u00f3 con una pi\u00f1a y una patada dando inicio a la salvaje pelea.", "El momento fue registrado por la c\u00e1mara de un celular que fue colocado estrat\u00e9gicamente para grabar el comportamiento amenazante de los Melfi. En escena tambi\u00e9n aparece la empleada dom\u00e9stica de la casa quien, ante los gritos desgarradores de la esposa de Garc\u00eda, decide intervenir en la pelea con una escoba. El palo de la herramienta de limpieza se corta en dos pedazos, y una de las partes es recogida por Torres que lo utiliza para intentar defenderse de las patadas del due\u00f1o del perro. Mientras la due\u00f1a de casa respond\u00eda con el palo, se escucha gritar a Melfi padre: ", "Tuvieron que intervenir otros vecinos del barrio San Isidro Labrador para que concluyera la brutal pelea.Garc\u00eda termin\u00f3 realizando la denuncia en la comisar\u00eda de Villa La \u00d1ata -partido de Tigre-. El due\u00f1o del lote 96 denunci\u00f3 que los Melfi se aparecieron en su casa, discutieron, y que el joven golpe\u00f3 a su esposa. Seg\u00fan inform\u00f3 el periodista Mauro Szeta, Mirko Melfi fue imputado de lesiones leves en perjuicio de Elizabeth Torres. La mujer, en tanto, tuvo que recibir asistencia m\u00e9dica."]}
{"fecha": ["23/09/2020 12:09"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["La pandemia provoca fuerte ca\u00edda de ingresos a los trabajadores del mundo"], "visitas": ["390"], "texto": ["Este nuevo informe sobre los efectos de la pandemia en el mercado laboral global, el sexto que elabora el organismo de la ONU para el empleo, empeora las cifras del anterior, realizado de junio, en el que la p\u00e9rdida de empleos se hab\u00eda cifrado en el equivalente a 400 millones, siempre comparando con cifras del a\u00f1o anterior.", "Los 495 millones de empleos ahora calculados, que suponen una p\u00e9rdida del 17,3% de las horas de trabajo, podr\u00edan moderarse en el tercer y cuarto trimestre, pero la OIT a\u00fan prev\u00e9 en esos periodos descensos equivalentes a 345 y 245 millones de empleos respectivamente.", "El eje de estos c\u00e1lculos -seg\u00fan la OIT-, es la situaci\u00f3n de las econom\u00edas en desarrollo y emergentes, en particular en el sector informal, que se ha visto mucho m\u00e1s afectado por la pandemia que otras actividades econ\u00f3micas.", "Latinoam\u00e9rica es la m\u00e1s afectada en t\u00e9rminos relativos, con una p\u00e9rdida de horas de trabajo en el segundo trimestre del 33,5% (equivalente a 80 millones de empleos) que seguir\u00e1 siendo alta en el tercero, hasta el 25,6% (60 millones de empleos), seg\u00fan la organizaci\u00f3n con sede en Ginebra, Suiza.", "En t\u00e9rminos absolutos, la mayor p\u00e9rdida de horas de trabajo se dio en el sur de Asia, donde equivali\u00f3 a 170 millones de empleos en el segundo trimestre y a\u00fan llegar\u00e1 a 115 millones en el tercero de acuerdo con las previsiones de la OIT, inform\u00f3 la agencia de noticias EFE.", "El informe no contiene informaci\u00f3n pormenorizada de cada pa\u00eds, pero s\u00ed destaca que la p\u00e9rdida de horas de empleo en Espa\u00f1a rond\u00f3 el 6%, mientras en pa\u00edses como Estados Unidos o Brasil lleg\u00f3 al 10% y en muchas naciones latinoamericanas (M\u00e9xico, Chile, Ecuador, Colombia, Costa Rica) estuvo en la franja del 20%.", "M\u00e1s dram\u00e1tico fue el caso de Per\u00fa, uno de los pa\u00edses con m\u00e1s casos de Covid-19 en el planeta y con un alto predominio del empleo informal, donde se calcula que la p\u00e9rdida interanual de horas de trabajo super\u00f3 el 50% entre abril y junio.", "Todas estas p\u00e9rdidas en horas de trabajo se tradujeron en el mencionado descenso global en los ingresos laborales de 3,5 billones de d\u00f3lares (un 10,7% interanual).", "El informe de la OIT tambi\u00e9n analiza la participaci\u00f3n estatal y las medidas de incentivo fiscal ordenadas por distintos gobiernos para mitigar estos efectos adversos de la pandemia en el mercado laboral, y concluye que por cada uno por ciento del PBI utilizado en estas pol\u00edticas puede lograrse un descenso del 0,8% en la p\u00e9rdida de empleos.", "Estas medidas, lamenta la OIT, se concentraron especialmente en los pa\u00edses desarrollados, debido a la limitaci\u00f3n de recursos en los pa\u00edses emergentes y en desarrollo, pese a que \u00e9stos fueron m\u00e1s golpeados por su predominio del empleo informal y lo mucho que \u00e9ste se ha visto afectado por la crisis sanitaria.", "Los pa\u00edses en desarrollo deber\u00edan invertir 982.000 millones de d\u00f3lares adicionales en total para conseguir los mismos efectos paliativos de las medidas adoptadas en las naciones m\u00e1s ricas.", "\"Al tiempo que redoblamos esfuerzos para vencer al virus, debemos adoptar medidas a escala lo antes posible para paliar sus efectos en los planos econ\u00f3mico, social y laboral\", opin\u00f3 en la presentaci\u00f3n del informe el director general de la OIT, Guy Ryder."]}
{"fecha": ["23/09/2020 16:20"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["La tasa de desempleo lleg\u00f3 al 13,1 % en el segundo trimestre, inform\u00f3 el Indec"], "visitas": ["312"], "texto": ["Adem\u00e1s, la tasa de desocupaci\u00f3n demandante se ubic\u00f3 en el 5% en el segundo trimestre de este a\u00f1o contra el 9,2.% de igual per\u00edodo anterior, y la desocupaci\u00f3n no demandante subi\u00f3 hasta el 4,6% contra el 3,9% del lapso previo.", "El nivel de desempleo registrado en el segundo trimestre del a\u00f1o -de 13,1%- tambi\u00e9n se ubic\u00f3 por encima de la medici\u00f3n del primer trimestre, cuando se ubic\u00f3 en el 10.4%.", "Este aumento en la tasa de desocupaci\u00f3n se dio a la par de una ca\u00edda del Producto Bruto Interno (PBI) durante el segundo trimestre, fuertemente afectado por la cuarentena para combatir la Covid-19, que alcanz\u00f3 al 19,1% interanual, y del 16,2% respecto al primer trimestre.", "En base a los n\u00fameros informados por el Indec, la de desocupaci\u00f3n del segundo trimestre no result\u00f3 mayor debido a que menos gente sali\u00f3 a buscar trabajo en medio de las restricciones fijadas para la circulaci\u00f3n por el coronavirus.", "Esto \u00faltimo se reflej\u00f3 en la tasa de actividad, calculada como porcentaje de personas en condiciones de trabajar sobre el total de la poblaci\u00f3n, que baj\u00f3 al 38,4% el el segundo trimestre frente al 47,7% del per\u00edodo anterior.", "Incluso, la tasa de desocupaci\u00f3n demandante baj\u00f3 al 5% en el segundo trimestre de este a\u00f1o contra el 9,2% de igual lapso de 2019, mientras que la no demandante aument\u00f3 al 4,6% contra el 3,9% anterior."]}
{"fecha": ["23/09/2020 16:54"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Las ventas en los supermercados crecieron 1% interanual en julio"], "visitas": ["257"], "texto": ["En los autoservicios mayoristas, por su parte, registraron durante el s\u00e9ptimo mes del a\u00f1o una suba de 5,8% en la medici\u00f3n a precios constantes respecto a julio de 2019.", "El Indec precis\u00f3 que las ventas a precios corrientes de julio en los supermercados sumaron un total de 81.240,0 millones de pesos valor nominal, con un incremento de 47,5% respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior.", "En tanto, las ventas a precios constantes fueron por un total de 23.819,8 millones de pesos, con el correspondiente ajuste por precios, lo que represent\u00f3 una suba de 1,0% respecto a julio de 2019.", "En lo que respecta a los shoppings, las ventas totales a precios corrientes en julio alcanzaron un total de 4.297,1 millones de pesos, con una ca\u00edda de 73,0% interanual.", "Mientras que las ventas totales a precios constantes alcanzaron un total de 1.314,9 millones de pesos, con una disminuci\u00f3n de 83,3% respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior, en un contexto en el que solo determinados centros comerciales del interior del pa\u00eds abrieron sus puertas al p\u00fablico en medio de las medidas dispuestas por el coronavirus."]}
{"fecha": ["24/09/2020 13:48"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Kicillof: \"Hoy los cr\u00e9ditos se ajustan por el salario, no por la timba\""], "visitas": ["288"], "texto": ["\"Pusieron ese ajuste UVA que se volvi\u00f3 impagable. Tuviste que venir vos para poner las cosas en su lugar. Hoy los cr\u00e9ditos se ajustan por el salario de la gente, no por la timba de los poderosos\", dijo en referencia al presidente Alberto Fern\u00e1ndez, con quien particip\u00f3 de un acto virtual de entrega de viviendas Procrear en cinco provincias."]}
{"fecha": ["24/09/2020 14:25"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Los trabajadores municipales platenses acordaron un aumento del 36,8%"], "visitas": ["200"], "texto": ["Seg\u00fan inform\u00f3 el municipio, mediante el acuerdo con el titular del sindicato de Trabajadores Municipales, Dar\u00edo Alfano, se estableci\u00f3 un aumento salarial en etapas para lo que resta del a\u00f1o, que en su totalidad alcanzar\u00e1 un 36,8% de incremento ya que se contemplar\u00e1 la p\u00e9rdida salarial del per\u00edodo 2019.", "\"Somos conscientes que estamos transitando un momento duro producto de la pandemia, es por eso que dispusimos hacer el m\u00e1ximo de los esfuerzos para mejorar las condiciones salariales de los trabajadores\", remarc\u00f3 el intendente Garro tras el encuentro.", "En esa l\u00ednea, puntualiz\u00f3: \"La propuesta fue contemplar, en este primer aumento de 18,9%, la inflaci\u00f3n acumulada del a\u00f1o, para que los empleados del Municipio no pierdan un solo punto en su salario por este \u00edtem\".", "De este modo, el acuerdo prev\u00e9 un aumento salarial remunerativo y bonificable del 18,9% con la liquidaci\u00f3n de septiembre.", "Seg\u00fan se destac\u00f3 en el comunicado, este incremento se adec\u00faa a la inflaci\u00f3n acumulada del a\u00f1o, conforme a los datos brindados por el Indec.", "Adem\u00e1s, a partir del mes de octubre se dar\u00e1 un incremento del 30% en las bonificaciones que sean de suma fija o que tengan alg\u00fan techo, lo cual representa un reconocimiento a los trabajadores que cumplen tareas en la calle en el marco de la pandemia por la Covid-19.", "A la vez que la medida contempla un incremento sobre los haberes mensuales que permitir\u00e1 recomponer la p\u00e9rdida salarial de los haberes registrada en 2019 y que ven\u00eda siendo motivo de di\u00e1logo y negociaciones con los gremios.", "Este acuerdo tendr\u00e1 car\u00e1cter remunerativo y bonificable, lo cual permitir\u00e1 un incremento salarial del 8% en noviembre y otro del 5% para el mes de diciembre, tomando como base los haberes del mes de diciembre \u00faltimo.", "Seg\u00fan se explic\u00f3, estas variaciones constituyen un incremento del 17,9% de la recomposici\u00f3n salarial del 2019, que no se puso ser llevaba a cabo y representaba un 24% a diciembre de ese a\u00f1o.", "A su vez, se acord\u00f3 el pase a planta permanente de 2.100 trabajadores del personal temporario, para brindar estabilidad laboral de los trabajadores, garantizando el cumplimiento de las leyes laborales de los municipales.", "En tanto, las partes sellaron el compromiso de reunirse en el primer trimestre de 2021 para analizar la evoluci\u00f3n de los aumentos de precios en la econom\u00eda y si ameritan ajustes salariales adicionales para los agentes municipales."]}
{"fecha": ["22/09/2020 19:51"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Ante la ONU, Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 los derechos sobre Malvinas y denunci\u00f3 presencia militar injustificada"], "visitas": ["420"], "texto": ["El presidente Alberto Fern\u00e1ndez ratific\u00f3 este martes ante la Asamblea General de las Naciones Unidas (ONU) los \"leg\u00edtimos e imprescriptibles derechos de soberan\u00eda\" de la Argentina sobre las Islas Malvinas, Georgias del Sur, Sandwich del Sur y los espacios mar\u00edtimos circundantes, y denunci\u00f3 la actitud de Gran Breta\u00f1a, que \"persiste en su actitud de deso\u00edr el llamado a reanudar las negociaciones\" sobre la disputa territorial.", "Fern\u00e1ndez, en un discurso grabado de unos 15 minutos, subray\u00f3 que Gran Breta\u00f1a \"tambi\u00e9n insiste con la injustificada y desmedida presencia militar en las Islas, que no hace m\u00e1s que traer tensi\u00f3n a una regi\u00f3n caracterizada por ser una zona de paz y cooperaci\u00f3n internacional\".", "Record\u00f3 que en el 2020 se cumplen 55 a\u00f1os de la resoluci\u00f3n 2065, la primera adoptada por la ONU sobre la cuesti\u00f3n de las Islas Malvinas, en la cual solicit\u00f3 a la Argentina y al Reino Unido mantener negociaciones que permitiesen alcanzar una soluci\u00f3n pac\u00edfica y definitiva a la disputa de soberan\u00eda, en torno a un territorio nacional que \"se encuentra ocupado ilegalmente desde hace ya m\u00e1s de 187 a\u00f1os\".", "Sin embargo, el Reino Unido \"persiste en su actitud de deso\u00edr el llamado a reanudar las negociaciones\" y adem\u00e1s \"ha agravado la controversia por los llamados a la explotaci\u00f3n ilegal y unilateral de los recursos naturales renovables y no renovables en el \u00e1rea\", en violaci\u00f3n a los dispuesto por la resoluci\u00f3n 31/49 de la Asamblea, puntualiz\u00f3.", "El presidente hizo hincapi\u00e9 en que el reclamo de negociaciones \"se ha mantenido vigente\" y \"renovado en m\u00faltiples ocasiones\", la m\u00e1s reciente el 5 de agosto de este a\u00f1o, cuando el Comit\u00e9 Especial de Descolonizaci\u00f3n adopt\u00f3 por consenso una nueva resoluci\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n.", "Se\u00f1al\u00f3 Fern\u00e1ndez que la Argentina solicit\u00f3 al secretario general de la ONU que \"renueve sus esfuerzos en la misi\u00f3n de buenos oficios que le fuera encomendada\" por el organismo internacional y expres\u00f3 que conf\u00eda en que esa tarea \"puede ser de gran asistencia para que podamos dar cumplimiento a lo dispuesto por la comunidad internacional\".", "El secretario de Malvinas, Ant\u00e1rtida y Atl\u00e1ntico Sur, Daniel Filmus, destac\u00f3 \"la claridad y la contundencia\" del discurso de Fern\u00e1ndez \"en el sentido de que el reclamo por Malvinas es una prioridad para su gobierno y que es fundamental que se cumplan las resoluciones del organismo, que desde hace m\u00e1s de medio siglo plantea que el Reino Unido se tiene que sentar a dialogar con la Argentina para dirimir el tema del ejercicio de la soberan\u00eda\".", "\"Fue un mensaje importante, sustantivo, que representa el sentimiento de los argentinos en cuanto a la defensa de la soberan\u00eda en diferentes dimensiones y la necesidad de construir un mundo m\u00e1s igualitario para dejar atr\u00e1s desigualdades muy profundas\", se\u00f1al\u00f3 el funcionario en un comunicado."]}
{"fecha": ["25/09/2020 11:11"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Francisco pide ante la ONU \"renovar la arquitectura financiera internacional\""], "visitas": ["1"], "texto": ["\"Este es el tiempo propicio para renovar la arquitectura financiera internacional\", plante\u00f3 el pont\u00edfice en un videomensaje grabado en su residencia del Vaticano y transmitido en la sede de la ONU, en Nueva York, donde las intervenciones de los l\u00edderes mundiales de este a\u00f1o se realizan de manera virtual por la pandemia de coronavirus.", "En el marco de lo que consider\u00f3 la \"oportunidad\" que representa la crisis actual, el Papa pidi\u00f3 \"reconsiderar el papel de las instituciones econ\u00f3micas y financieras (...), que deben responder al r\u00e1pido aumento de la desigualdad entre los s\u00faperricos y los permanentemente pobres\".", "Durante la pandemia, el Pont\u00edfice ya se ha pronunciado varias veces a favor de condonar o reducir las deudas de los m\u00e1s pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo.", "Para Francisco, \"un modelo econ\u00f3mico que promueva la subsidiariedad, respalde el desarrollo econ\u00f3mico a nivel local e invierta en educaci\u00f3n e infraestructura que beneficie a las comunidades locales, proporcionar\u00e1 las bases para el mismo \u00e9xito econ\u00f3mico y a la vez, para renovaci\u00f3n de la comunidad y la naci\u00f3n en general\".", "\"La comunidad internacional tiene que esforzarse para terminar con las injusticias econ\u00f3micas\", reclam\u00f3 Jorge Bergoglio en su intervenci\u00f3n.", "En su mensaje, el Papa reclam\u00f3 a los jefes de Estado y de Gobierno del organismo internacional \"la responsabilidad de proporcionar asistencia para el desarrollo a las naciones empobrecidas y alivio de la deuda para las naciones muy endeudadas\".", "Francisco se mostr\u00f3 a favor adem\u00e1s de \"garantizar un trabajo digno\" y para eso pidi\u00f3 \"cambiar el paradigma econ\u00f3mico dominante que s\u00f3lo busca ampliar las ganancias de las empresas\".", "Al referirse a la pandemia de coronavirus, Bergoglio, sostuvo que \"puede representar una oportunidad real para la conversi\u00f3n, la transformaci\u00f3n, para repensar nuestra forma de vida y nuestros sistemas econ\u00f3micos y sociales, que est\u00e1n ampliando las distancias entre pobres y ricos, a ra\u00edz de una injusta repartici\u00f3n de los recursos\".", "\"Pero tambi\u00e9n puede ser una posibilidad para una retirada defensiva con caracter\u00edsticas individualistas y elitistas\", advirti\u00f3.", "En ese marco, el Papa asegur\u00f3 que \"nos enfrentamos, pues, a la elecci\u00f3n entre uno de los dos caminos posibles: uno conduce al fortalecimiento del multilateralismo, expresi\u00f3n de una renovada corresponsabilidad mundial, de una solidaridad fundamentada en la justicia y en el cumplimiento de la paz y de la unidad de la familia humana, proyecto de Dios sobre el mundo\".", "\"El otro, da preferencia a las actitudes de autosuficiencia, nacionalismo, proteccionismo, individualismo y aislamiento, dejando afuera los m\u00e1s pobres, los m\u00e1s vulnerables, los habitantes de las periferias existenciales. Y ciertamente ser\u00e1 perjudicial para la entera comunidad, causando autolesiones a todos. Y esto no debe prevalecer\", pidi\u00f3.", "Seg\u00fan Bergoglio, que envi\u00f3 su mensaje en el quinto aniversario de su visita a la sede del organismo internacional en 2015, \"tambi\u00e9n debemos admitir que las crisis humanitarias se han convertido en el statu quo, donde los derechos a la vida, a la libertad y a la seguridad personales no est\u00e1n garantizados\"."]}
{"fecha": ["24/09/2020 12:55"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Una misi\u00f3n del FMI vendr\u00e1 al pa\u00eds a comienzos de octubre"], "visitas": ["251"], "texto": ["\"El equipo de personal del FMI est\u00e1 trabajando actualmente en planes para realizar lo que llamamos una visita del personal a Argentina a partir de principios de octubre\", sostuvo el vocero del Fondo, Gerry Rice, en una conferencia de prensa.", "En ese marco, el funcionario agreg\u00f3: \"A\u00fan no puedo decirles si ser\u00e1 f\u00edsica o virtual, eso depende, como todos sabemos, de la naturaleza de la pandemia en ese momento; pero la visita del personal comenzar\u00e1 a principios de octubre\".", "El objetivo de esa misi\u00f3n \"ser\u00eda conocer de primera mano los planes econ\u00f3micos y las prioridades pol\u00edticas de las autoridades argentinas que podr\u00edan sustentar el programa apoyado por el FMI, que ha solicitado\", sostuvo Rice.", "\"Estamos en modo escucha\", resumi\u00f3 el vocero sobre el estado de las conversaciones hasta el momento."]}
{"fecha": ["24/09/2020 14:54"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["En el Brasil de Bolsonaro crece la fuga de divisas y se derrumba la inversi\u00f3n"], "visitas": ["282"], "texto": ["La inversi\u00f3n extranjera directa debe reducirse de 55.000 millones de d\u00f3lares a 50.000 millones de d\u00f3lares, el menor valor en 11 a\u00f1os, cuando en 2009 ingresaron 31.000 millones de d\u00f3lares, se\u00f1ala el informe divulgado hoy por el Banco Central.", "El c\u00e1lculo del Banco Central brasile\u00f1o ocurre en el medio de n\u00fameros negativos sobre la fuga de capitales e inversi\u00f3n de la principal econom\u00eda del Mercosur y de Am\u00e9rica Latina, vinculados con la crisis econ\u00f3mica de la pandemia.", "La inversi\u00f3n extranjera directa cay\u00f3 41% de enero a agosto comparado en forma interanual, es decir, 26.957 millones de d\u00f3lares contra 46.000 millones de d\u00f3lares en el mismo per\u00edodo de 2019.", "El d\u00e9ficit externo se prev\u00e9 el mejor desde 2007, cuando hab\u00eda superavit, con una previsi\u00f3n de un rojo de 10.200 millones de d\u00f3lares, impulsado por las exportaciones;.", "La salida de capitales de los primeros ocho meses es la mayor desde 1982, 15.200 millones.", "Adem\u00e1s, 87.300 millones de reales, unos 15 mil millones de d\u00f3lares, dejaron el pa\u00eds desde la Bolsa de Valores de San Pablo, la mayor plaza financiera latinoamericana, casi el doble de todo el a\u00f1o pasado.", "De acuerdo con economistas, la fuga de capitales de los emergentes est\u00e1 dentro de las previsiones de la OCDE, pero tambi\u00e9n en el caso brasile\u00f1o posee un condimento extrafinanciero, que es el respeto a los compromisos ambientales;", "Un grupo de 230 inversores institucionales responsables por la gesti\u00f3n de 16.200 billones de d\u00f3lares, pidi\u00f3 a sus clientes y empresas actuar contra la forma de combate a los incendios amaz\u00f3nicos en Brasil y Bolivia.", "\"Es con gran preocupaci\u00f3n que seguimos la crisis de la deforestaci\u00f3n y los incendios forestales en Brasil y Bolivia. Como inversores reconocemos el papel crucial que las selvas tropicales tienen contra el cambio clim\u00e1tico, en la protecci\u00f3n de la biodiversidad y en la garant\u00eda de los ecosistemas\", dice el documento divulgado por Ceres, una ONG estadounidense."]}
{"fecha": ["24/09/2020 16:42"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Durante agosto se gener\u00f3 un super\u00e1vit comercial por m\u00e1s de u$s 1.400 millones"], "visitas": ["191"], "texto": ["En agosto, las exportaciones alcanzaron US$ 4.938 millones, un 11,3% menos que en igual mes del a\u00f1o pasado, mientras que las importaciones sumaron US$ 3.502 millones, con una baja interanual del 20,4%.", "Con este resultado, en los primeros ocho meses del a\u00f1o, la balanza comercial arroj\u00f3 un super\u00e1vit de US$ 10.984 millones, un 41% m\u00e1s que los US$ 7.753 de enero-agosto del 2019.", "En lo que va del a\u00f1o, las exportaciones sumaron US$ 37.229 millones, con una ca\u00edda interanual del 11,8%, mientras que las importaciones alcanzaron a US$ 26.245 millones, con una merma del 23,8%."]}
{"fecha": ["24/09/2020 20:22"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["Estiman que unas 60 mil pymes cerraron en todo el pa\u00eds por la pandemia"], "visitas": ["207"], "texto": ["Seg\u00fan el dirigente, \"el empleo y las pymes son el tema m\u00e1s importante. Pero creo que se est\u00e1 perdiendo tiempo con otras cosas en el pa\u00eds. Mientras siguen las internas y las pujas, las peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00faan en una situaci\u00f3n dram\u00e1tica\".", "En declaraciones al programa \"Todos juntos\", que conduce Fernando Carnota por radio Rivadavia, Cascales consider\u00f3 que el proyecto que busca otorgar asistencia financiera a las pymes \"ya obtuvo media sanci\u00f3n en Diputados, pero a\u00fan no se trat\u00f3 en Senadores\".", "\"Habr\u00e1 temas importantes, pero me parece que el tratamiento del esa iniciativa es un tema urgente\", agreg\u00f3.", "\"A nosotros, desde CAME, nos gustar\u00eda ser parte de las decisiones pol\u00edticas, al menos para opinar\", enfatiz\u00f3 el empresario. ."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:23"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["\"Los dep\u00f3sitos est\u00e1n garantizados en el Banco Central\", asever\u00f3 Cafiero"], "texto": ["\"Claramente. cualquiera que participa de las redes sociales o tiene grupos de WhatsApp les han llegado mensajes temerarios que dicen que va a haber un corralito\", advirti\u00f3 esta ma\u00f1ana Cafiero, en declaraciones a la FM Metro.", "El funcionario explic\u00f3 que por eso el Banco Central \"tuvo que salir a explicar el lunes que es inviable, que eso no va pasar, que no hay retiro de dep\u00f3sitos, que eso no va a suceder y que los los dep\u00f3sitos est\u00e1n garantizados en el Banco Central\".", "Cafiero subray\u00f3 que el retiro de dep\u00f3sitos que hubo \"no es significativo y los plazos fijos en pesos siguen existiendo\".", "\"El sistema financiero est\u00e1 solido, no tiene ning\u00fan tipo de fragilidad\", reiter\u00f3 el jefe de Gabinete, y lament\u00f3 los \"mensajes temerarios\" por WhatsApp y las redes sociales que buscaron \"influir\" negativamente sobre el sistema de dep\u00f3sitos.", "Cafiero revel\u00f3 que hasta a \u00e9l mismo le llegaron mensajes que comenzaban diciendo: \"Soy el gerente de no s\u00e9 que banco y les digo...\", y consider\u00f3 que \"hay ganas de perturbar a\u00fan m\u00e1s a los argentinos que estamos angustiandos, pele\u00e1ndola, tratando de salir adelante con la pandemia y con las cuestiones econ\u00f3micas que la pandemia profundiz\u00f3\".", "Ante la consulta, Cafiero analiz\u00f3 que no sab\u00eda si esa campa\u00f1a tuvo el objeto de desestabilizar, pero apunt\u00f3 que \"s\u00ed evidentemente est\u00e1n buscando generar zozobra y son mensajes que no son casuales, buscan generar inquietud y si se profundiza buscan generar caos\".", "En otro orden, sostuvo que \"obviamente que las medidas, como las restricciones (sobre la compra de d\u00f3lar) no son soluciones de fondo, sino que las soluciones tienen que ver con que la econom\u00eda se recupere\".", "Cafiero explic\u00f3 que el plan fue que para \"ganar esa previsibilidad que ten\u00edamos que reestructurar la deuda y las medidas ten\u00edan que ver con que se recupere la econom\u00eda\".", "\"Necesit\u00e1bamos reconstruir un pa\u00eds en crisis que hab\u00eda dejado (el expresidente Mauricio) Macri, con una recesi\u00f3n muy profunda\", se\u00f1al\u00f3 el jefe de Gabinete y record\u00f3 que en la anterior gesti\u00f3n macrista \"sufrimos todos; inflaci\u00f3n, recesi\u00f3n, aumento de desempleo, desocupaci\u00f3n y sin pandemia\".", "Cafiero indic\u00f3 que \"se pudo reestructurar la deuda a pesar de que los agoreros de siempre dec\u00edan que no, que est\u00e1bamos equivocados, que (el ministro de Econom\u00eda, Mart\u00edn) Guzm\u00e1n no ten\u00eda la talla como para llevar adelante la negociaci\u00f3n\"."]}
{"fecha": ["22/09/2020 12:47"], "seccion": ["CIENCIA"], "titulo": ["Ya utilizan en hospitales equipamiento producido por una Universidad argentina"], "visitas": ["531"], "texto": ["Es que, desde los inicios de la pandemia, el SLAD desarrolla distintas l\u00edneas de trabajo tendientes a realizar un aporte al sistema de salud en un esquema de trabajo colaborativo y utilizando software libre y tecnolog\u00eda de impresi\u00f3n 3D.", "En un comunicado, Claudio Med\u00edn, director del SLAD, explic\u00f3 que \"el laboratorio viene manteniendo desde marzo un contacto estrecho con m\u00e9dicos de distintos hospitales de la zona, ya que en un primer momento nos dedicamos a realizar m\u00e1scaras faciales para personal de la salud en contacto con pacientes Covid-19\".", "\"Fue con estos profesionales con quienes surgi\u00f3 la posibilidad de fabricar elementos complementarios, para optimizar las pr\u00e1cticas m\u00e9dicas en pacientes ventilados. Para ello, contamos principalmente con la ayuda del doctor Eduardo Insausti, m\u00e9dico de la Unidad Coronaria del Hospital Dr. Rodolfo Rossi\", explic\u00f3.", "De esta manera, el laboratorio universitario comenz\u00f3 a trabajar en dos complementos especiales para los tubos endotraqueales, que conectan al paciente con el respirador artificial: una pinza de oclusi\u00f3n y un tap\u00f3n de cierre.", "\"La pinza de oclusi\u00f3n es una peque\u00f1a pieza impresa en 3D que se inserta por fuera del tubo y permite generar (por presi\u00f3n) el cierre del paso del ox\u00edgeno, cuando se deban practicar las tareas de reemplazo del filtro de aire del respirador artificial\", apunt\u00f3.", "Teniendo en cuenta que los tubos endotraqueales tienen distintos espesores, se trabaj\u00f3 en dos modelos: una pinza para tubos de 6 a 7mm y otra mayor para tubos de 7,5mm en adelante, y ambos modelos constan de una estructura pasante y un sistema de presi\u00f3n dentado similar a los precintos pl\u00e1sticos.", "Una vez entubado el paciente, la pinza puede quedar colocada permanentemente para ser utilizada cuando se la necesite.", "Desde la UNLP se explicit\u00f3 que una de las principales ventajas de ese desarrollo radica en que, por su sencillez y practicidad, la pinza de oclusi\u00f3n cambia la pr\u00e1ctica m\u00e9dica, ya que antes se necesitaba de m\u00e1s de una persona para realizar la tarea de reemplazo de filtro.", "Las pinzas utilizan entre 7 y 9 gramos de filamento pl\u00e1stico y se pueden imprimir en apenas 45 minutos.", "La otra pieza fabricada en los laboratorios de la UNLP es el tap\u00f3n de cierre, que sirve para bloquear el extremo superior del tubo.", "Actualmente, las pinzas y tapones se encuentran en plena producci\u00f3n y se est\u00e1n utilizando en la Unidad de Terapia Intensiva del Rossi de La Plata y en el Hospital San Mart\u00edn.", "\"La idea de nuestro laboratorio es que ambos elementos est\u00e9n disponibles (libre y gratuitamente) en todos los hospitales p\u00fablicos bonaerenses y nacionales que lo requieran\", concluy\u00f3 Med\u00edn."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:49"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["La distribuci\u00f3n de materiales para construir creci\u00f3 pese a la pandemia"], "visitas": ["24"], "texto": ["\"Para las distribuidoras de materiales, el impacto de la cuarentena fue m\u00e1s leve, ya que se beneficiaron por la demanda para refacciones, mantenimiento y mejoras\", se\u00f1al\u00f3 el informe.", "Consultadas sobre el impacto de las restricciones por la pandemia de coronavirus, s\u00f3lo 8% de las distribuidoras consider\u00f3 que tuvo un impacto muy negativo y 21% cree que fue negativo, mientras que casi un 50% consider\u00f3 que fue positivo y un 23% fue neutral.", "Respecto de la actividad, el porcentaje de encuestados que indic\u00f3 que no tuvo ventas en el per\u00edodo analizado cay\u00f3 de forma significativa, desde casi un tercio hasta 22,6%.", "La distribuci\u00f3n de materiales fue el eslab\u00f3n que respondi\u00f3 de manera m\u00e1s positiva: del total, 55% consider\u00f3 que sus ventas crecieron y 12% las mantuvo sin cambios.", "Del otro lado se ubicaron las inmobiliarias, donde el 43% del total indic\u00f3 que no realiz\u00f3 operaciones en el per\u00edodo de medici\u00f3n y 29% se\u00f1al\u00f3 que sus ventas cayeron m\u00e1s de 80%", "Asimismo, las empresas constructoras 35% no tuvo operaciones y 11% vieron caer su actividad m\u00e1s de 80%, mientras que el 14% se\u00f1al\u00f3 una baja de entre 60% y 80%; y en los casos de los desarrolladores inmobiliarios e ingenieros, 31% no tuvo actividad.", "De acuerdo con el relevamiento realizado sobre personas vinculadas con la construcci\u00f3n y al mercado inmobiliario, en el sector hay \"un moderado optimismo en la recuperaci\u00f3n de la construcci\u00f3n post pandemia\".", "El 30% de los encuestados espera una recuperaci\u00f3n r\u00e1pida (17% de forma inmediata) y otro 20% consider\u00f3 que llevar\u00e1 hasta un trimestre; mientras que un 20% piensa que demandar\u00e1 hasta seis meses, 15% un a\u00f1o, y otro 15% m\u00e1s de un a\u00f1o.", "Al analizar las principales dificultades que aparecer\u00e1n luego de terminada la pandemia, los encuestados se\u00f1alaron incertidumbre por el tipo de cambio (56,1%), en segundo lugar la mayor presi\u00f3n impositiva (45,2%) y tercero la menor disponibilidad de financiamiento (37,5%).", "Tambi\u00e9n refirieron el mayor costo de la construcci\u00f3n (36%), la menor inversi\u00f3n en obras privadas (27,3%) y el costo de los terrenos (14,1%).", "En cuanto a las condiciones que facilitar\u00e1n llevar adelante el negocio luego de finalizado el aislamiento, los encuestados se\u00f1alaron la construcci\u00f3n como refugio de valor (64,5%), la ca\u00edda del precio del metro cuadrado en d\u00f3lares (40,4%), el crecimiento de obras privadas (28,5%) y el crecimiento de la actividad econ\u00f3mica (26,1%).", "En cuanto a las medidas que deber\u00eda tomar el gobierno para reactivar la industria de la construcci\u00f3n en lo inmediato, un 38% reclama est\u00edmulos fiscales, 32% impulso al cr\u00e9dito hipotecario y 25% la apertura de las obras."]}
{"fecha": ["24/09/2020 17:06"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El ATP ya pag\u00f3 8,7 millones de salarios complementarios por un total de $176.199 millones"], "visitas": ["236"], "texto": ["El ATP 5, correspondiente a los salarios de agosto, termin\u00f3 de pagarse d\u00edas atr\u00e1s y alcanz\u00f3 a 1,3 millones de trabajadores con una inversi\u00f3n $25.501 millones, seg\u00fan datos de la Anses, organismo a cargo de depositar el dinero en las cuentas de los beneficiarios.", "Se trata de una cifra menor a los 1,7 millones de trabajadores que hab\u00edan accedido al programa en el ATP 4 y sensiblemente m\u00e1s baja que los 2,3 millones de beneficiarios que hab\u00edan cobrado parte de su salario en su primera edici\u00f3n.", "En ese sentido, el Gobierno entiende que hay una cantidad decreciente de empresas y trabajadores que se anotan en el ATP, lo cual es un reflejo de la recuperaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica.", "Con el ATP 5, las empresas que registraron un aumento en su facturaci\u00f3n interanual de hasta 40% pudieron acceder a un cr\u00e9dito para el pago de salarios, mientras que las que tuvieron una facturaci\u00f3n negativa siguieron cobrando el subsidio del salario por hasta $33.750, dos Salarios M\u00ednimo Vital y M\u00f3vil (SMVM).", "Las empresas con facturaci\u00f3n positiva tuvieron acceso a pr\u00e9stamos de hasta $ 20.250 por cada trabajador (120% de un SMVM) a una tasa de 15% anual.", "Para las empresas que hayan tomado el pr\u00e9stamo, adem\u00e1s de pagar su primera cuota en tres meses, tendr\u00e1n una bonificaci\u00f3n si mantienen su plantilla de empleados del mismo mes de 2019 y una cancelaci\u00f3n total del cr\u00e9dito si la aumenta.", "\"A partir de junio vimos un quiebre y, ante la recuperaci\u00f3n de algunas empresas, vimos la posibilidad de usar parte del dinero para seguir asistiendo a las que se est\u00e1n levantando. De ah\u00ed surge el mecanismo del pr\u00e9stamo\", afirm\u00f3 en la presentaci\u00f3n del ATP 5 la vicejefa de Gabinete, Cecilia Todesca Bocco.", "\"Es una tasa con subsidio impl\u00edcito que nos parece que colabora con las empresas que pueden mantener o aumentar su plantilla. De todos modos, el 40% sigue siendo una facturaci\u00f3n real negativa\", asegur\u00f3 por entonces.", "Las tomadoras de pr\u00e9stamo ser\u00e1n categorizadas seg\u00fan la cantidad de empleados (de 1 a 9, de 10 a 39, de 40 a 199, y de 200 a 800) y, trimestralmente, la AFIP comparar\u00e1 la plantilla.", "Seg\u00fan el resultado la variaci\u00f3n respecto del mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior determinar\u00e1 si corresponde la cancelaci\u00f3n de parte del pr\u00e9stamo."]}
{"fecha": ["23/09/2020 16:15"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["La justicia identifica al \"sospechoso 11\" pero cree que no est\u00e1 vinculado al crimen de B\u00e1ez Sosa"], "visitas": ["664"], "texto": ["\"Es un chico que sale (del local bailable \"Le Brique\") once minutos despu\u00e9s que el resto, es decir, cuando el hecho ya hab\u00eda ocurrido\", explic\u00f3 a T\u00e9lam un vocero vinculado a la causa.", "De acuerdo al investigador consultado, este \"sospechoso 11\" fue identificado en la causa por ser amigo de los diez rugbiers imputados del homicidio de Fernando y al igual que aquellos tambi\u00e9n es oriundo de la ciudad bonaerense de Z\u00e1rate.", "No obstante, el vocero judicial aclar\u00f3 que no hay elementos para llamarlo a indagatoria, por lo que es probable que sea citado a declarar como testigo.", "En tanto, uno de los abogados que representa como querellante a la familia B\u00e1ez Sosa, Fabi\u00e1n Am\u00e9ndola, dijo a T\u00e9lam que ya sab\u00edan de qui\u00e9n se trata este muchacho y que aguardan algunos peritajes m\u00e1s realizados en torno a esta persona.", "\"Para nosotros ya estaba identificado. Est\u00e1 incluido en la causa aunque a\u00fan no se tom\u00f3 una decisi\u00f3n sobre si va a estar como testigo o como imputado\", indic\u00f3 el letrado y agreg\u00f3 que el joven hab\u00eda ido de vacaciones a la localidad balnearia de Villa Gesell con su familia y all\u00ed se encontr\u00f3 con sus amigos los rugbiers.", "\"Entiendo que hay pericias esper\u00e1ndose, como la digitalizaci\u00f3n de im\u00e1genes que va a permitir una mejor precisi\u00f3n en cuanto a ubicar el rostro de esta persona en algunos momentos espec\u00edficos\", explic\u00f3 Am\u00e9ndola.", "Seg\u00fan los testimonios y las c\u00e1maras de seguridad del boliche \"Le Brique\", el joven se\u00f1alado no hab\u00eda participado de la discusi\u00f3n adentro del local ni de la pelea a la salida, por lo que la fiscal de la causa, Ver\u00f3nica Zamboni, no tiene previsto indagarlo.", "D\u00edas atr\u00e1s, la fiscal gesellina comenz\u00f3 a redactar la requisitoria de elevaci\u00f3n a juicio para los 10 imputados, a quienes acusa del \"homicidio agravado por alevos\u00eda y por el concurso premeditado de dos o m\u00e1s personas\" de B\u00e1ez Sosa, delito que contempla como pena la prisi\u00f3n perpetua.", "\"Seguramente en pocos d\u00edas m\u00e1s la fiscal\u00eda va a cerrar la etapa de instrucci\u00f3n y elevar la causa a juicio\", indic\u00f3 Am\u00e9ndola.", "Por el crimen permanecen con prisi\u00f3n preventiva los rugbiers M\u00e1ximo Thomsen (20), Ciro Pertossi (20), Luciano Pertossi (18), Lucas Pertossi (21), Enzo Comelli (20), Mat\u00edas Benicelli (20), Blas Cinalli (19) y Ayrton Viollaz (21), a quienes Zamboni considera coautores del crimen del joven.", "En tanto, Juan Pedro Guarino (19) y Alejo Milanesi (19) est\u00e1n en libertad, acusados de ser \"part\u00edcipes necesarios\" del hecho.", "El hecho ocurri\u00f3 en la madrugada del 18 de enero \u00faltimo frente a \"Le Brique\", en pleno centro de Villa Gesell, donde Fernando y al menos dos de sus amigos comenzaron a ser golpeados por un grupo de j\u00f3venes.", "B\u00e1ez Sosa (18) recibi\u00f3 golpes y patadas en la cabeza que le provocaron la muerte antes de que pudiera ser atendido por m\u00e9dicos, mientras que sus agresores huyeron de la escena.", "Sin embargo, el ataque qued\u00f3 registrado en distintas c\u00e1maras de seguridad y en tel\u00e9fonos celulares de otras personas que se hallaban en la zona, por lo que los sospechosos fueron identificados y detenidos horas m\u00e1s tarde en la casa que alquilaban, a pocas cuadras del boliche.", "En sus respectivas indagatorias, todos los acusados se negaron a declarar y s\u00f3lo uno de ellos, Cinalli, habl\u00f3 por \u00fanica vez durante una audiencia ante el juez de Garant\u00edas de la causa, David Mancinelli, y asegur\u00f3 que nunca tuvieron la intenci\u00f3n de matar a la v\u00edctima.", "Tras ser alojados primero en la c\u00e1rcel de Dolores y luego en la Alcaid\u00eda de Melchor Romero, en abril qued\u00f3 firme el procesamiento con prisi\u00f3n preventiva dictado por el magistrado, a pedido de la fiscal\u00eda.", "En ese fallo, la C\u00e1mara de Apelaciones dolorense describi\u00f3 a los imputados como personas \"fr\u00edas y calculadoras\" y consider\u00f3 que llevaron a cabo \"una cacer\u00eda humana\".", "Entre las pruebas recolectadas en el expediente que comprometen a los acusados est\u00e1n, adem\u00e1s de las filmaciones y las testimoniales, una serie de reconocimientos en rueda, un peritaje de ADN que hall\u00f3 perfil gen\u00e9tico de Cinalli debajo de una u\u00f1a de Fernando y un estudio scopom\u00e9trico que determin\u00f3 que la v\u00edctima presentaba dos marcas en el rostro, una de las cuales coincide con unas zapatillas secuestradas a Thomsen.", "El crimen de B\u00e1ez Sosa provoc\u00f3 una serie de marchas en reclamo de justicia en todo el pa\u00eds y hasta se levant\u00f3 una especie de santuario en el lugar del hecho para recordar a la v\u00edctima con fotos, carteles y flores."]}
{"fecha": ["24/09/2020 19:56"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Madryn: se accident\u00f3 haciendo motocross y muri\u00f3"], "visitas": ["5.957"], "texto": ["En la tarde de este jueves, personal policial de la comisaria tercera de Puerto Madryn, intervino en un hecho que se registr\u00f3 en la zona aleda\u00f1a al camino que va a Quintas del Mirador. All\u00ed, un hombre que se encontraba practicando motocross sufri\u00f3 un accidente que le cost\u00f3 la vida.", "Seg\u00fan relataron los testigos, en circunstancias en que el hombre practic\u00f3 una maniobra de salto, perdi\u00f3 el control de la moto e impact\u00f3 de lleno contra un mont\u00edculo de arena que hab\u00eda en el sector, quedando inconsciente en el acto. Sus amigos dieron r\u00e1pido aviso al 101, el personal que arrib\u00f3 al lugar le practic\u00f3 maniobras de RCP hasta la llegada de la ambulancia.", "El protagonista del hecho fue Cristi\u00e1n L\u00f3pez, de 36 a\u00f1os, qui\u00e9n momentos despu\u00e9s de arribar al hospital, perdi\u00f3 la vida a causa de un infarto."]}
{"fecha": ["24/09/2020 20:36"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Su ex la golpe\u00f3 hasta que crey\u00f3 que la hab\u00eda matado, limpi\u00f3 la sangre y se fue"], "visitas": ["2.230"], "texto": ["El agresor, ", ", es un peluquero de la zona de Parque Chas, en la provincia de Buenos Aires. Aseguran que hay otras v\u00edctimas que no se animan a hablar por miedo.", " trabajaba en una peluquer\u00eda con Fern\u00e1ndez. Estuvo en pareja con \u00e9l un tiempo, pero despu\u00e9s de varios episodios de violencia decidi\u00f3 terminar la relaci\u00f3n. Lo denunci\u00f3 en cuatro oportunidades, por lo que la Justicia decidi\u00f3, a principios de septiembre, darle un bot\u00f3n antip\u00e1nico y poner una consigna policial en la puerta de su casa. Sin embargo, las restricciones no frenaron al agresor.", "Seg\u00fan el relato de la mujer, Fern\u00e1ndez ingres\u00f3 a la casa el s\u00e1bado cerca de las cinco de la madrugada cuando ella dorm\u00eda. Lo hizo sin forzar las puertas porque, pese a que ella hab\u00eda avisado a la Polic\u00eda, el agresor segu\u00eda teniendo las llaves del departamento. Una vez adentro, le sac\u00f3 el bot\u00f3n antip\u00e1nico, la insult\u00f3 y la golpe\u00f3 hasta dejarla inconsciente. ", ", escribi\u00f3 una de las amigas de la v\u00edctima en una publicaci\u00f3n que difundi\u00f3 a trav\u00e9s de las redes sociales.", "Carrizo recuper\u00f3 la consciencia cuando el agresor se estaba yendo. Aturdida por los golpes, pudo encontrar el bot\u00f3n antip\u00e1nico, que el hombre hab\u00eda dejado lejos de ella. La derivaron al Hospital General de Agudos Dr. Enrique Torn\u00fa, donde le brindaron atenci\u00f3n m\u00e9dica por los golpes que hab\u00eda recibido. Finalmente, un patrullero la llev\u00f3 hasta la comisar\u00eda para que declarara.", ", asegur\u00f3 este mi\u00e9rcoles la v\u00edctima. Cont\u00f3 que Fern\u00e1ndez \u201cfue violento\u201d desde el principio de la relaci\u00f3n y que sol\u00eda inventar que ella robaba cosas de la peluquer\u00eda para justificar el maltrato. ", "manifest\u00f3.", "A pesar de que le hab\u00edan asignado una consigna policial, el agresor segu\u00eda amedrent\u00e1ndola. Seg\u00fan cont\u00f3, en los \u00faltimos d\u00edas pasaba en moto por la puerta de su casa y hac\u00eda ruido para que supiera que estaba ah\u00ed. ", ", asegur\u00f3.", "La mujer sostiene que hay al menos nueve v\u00edctimas m\u00e1s de Fern\u00e1ndez que no se animan a denunciarlo. Camila, prima de Carrizo, cont\u00f3 que conoce al hombre del barrio desde hace muchos a\u00f1os y asegur\u00f3 que \u201csiempre tuvo actitudes agresivas\u201d.", "\u201cS\u00e9 que mi familia no me va a dejar sola, aunque \u00e9l me hac\u00eda creer eso\u201d, manifest\u00f3 la v\u00edctima y reclam\u00f3 que la Justicia la proteja. \u201c\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren que pase para que est\u00e9 preso? Me rompi\u00f3 la cabeza. No salgo ni a comprar despu\u00e9s de esto, me arruin\u00f3 la vida\", lament\u00f3.", "0"]}
{"fecha": ["22/09/2020 16:15"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El Producto Bruto Interno retrocedi\u00f3 19,1% en el segundo trimestre del a\u00f1o"], "visitas": ["394"], "texto": ["En tanto, frente al primer semestre del corriente a\u00f1o, la producci\u00f3n de bienes y servicios marc\u00f3 en el segundo trimestre una baja de 16,2%.", "De esta manera, el primer semestre del a\u00f1o cerr\u00f3 con una ca\u00edda del PBI de 12,6%.", "Durante el segundo trimestre de 2020, los 16 sectores de actividad disminuyeron su producci\u00f3n respecto del mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado, se\u00f1al\u00f3 el Indec.", "Los que m\u00e1s cayeron fueron Hoteles y restaurantes (-73,4% interanual) y Otras actividades de servicios comunitarias, sociales y personales (-67,7% interanual).", "El ministro de Econom\u00eda, Mart\u00edn Guzm\u00e1n, proyect\u00f3 la semana pasada que el PBI terminar\u00e1 este a\u00f1o con una ca\u00edda del 12,1%, al tiempo que en 2021 subir\u00eda 5,5%."]}
{"seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Ladrones frustrados fueron filmados y allanados"], "visitas": ["550"], "texto": ["Dos sujetos robaron elementos de un auto pero quedaron registrados en las c\u00e1maras de seguridad, la Polic\u00eda los identific\u00f3 y recuper\u00f3 parte del bot\u00edn.", "El robo ocurri\u00f3 entre las 20.30 y las 21.30 en un veh\u00edculo que se hallaba estacionado en calle Marcos A. Zar al 1.200 de Puerto Madryn. De la camioneta sustrajeron ropa, paletas de paddle, documentaci\u00f3n del damnificado, entre otros elementos.", "Al d\u00eda siguiente, el due\u00f1o del veh\u00edculo not\u00f3 el faltante de los elementos y revis\u00f3 las c\u00e1maras, descubriendo el robo.", "La Divisi\u00f3n de Investigaciones de la Polic\u00eda logr\u00f3 identificar a los presuntos ladrones. Se trataba de Franco Gonz\u00e1lez (18), y de un menor de edad.", "En el allanamiento efectuado sobre calle Alem al 1.300 aparecieron los elementos probatorios."]}
{"seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Detectan 800 kilos de carne de guanaco"], "visitas": ["377"], "texto": ["Efectivos policiales destacados en 28 de Julio, a las 11.50 impidieron el avance de un cargamento de guanaco hacia Dolavon. Ocurri\u00f3 en un procedimiento en el que descubrieron los cortes, prolijamente envueltos. La Polic\u00eda confirm\u00f3 que se trata de un grupo organizado para la obtenci\u00f3n de los animales, los que despu\u00e9s venden en una conocida carnicer\u00eda de esa zona dedicada a la elaboraci\u00f3n de chorizos.", "Iban en una camioneta Peugeot Boxer por la ruta 25. Al mando iba un hombre de 33 a\u00f1os, oriundo de Dolavon. Se le imput\u00f3 infracci\u00f3n a la Ley de Fauna.", "En total fueron secuestrados m\u00e1s de 800 kilos de guanaco, separados en 27 bolsas grandes.", "Los investigadores policiales tienen informaci\u00f3n sobre algunas zonas de campo en los que se producen las cazas, por el momento prohibida y desregulada por el Estado.", "Indicaron a este medio que luego abastecen a carnicer\u00edas del Valle Inferior que las solicitan por la calidad y la sanidad natural de la fibra de guanaco."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Abuso sexual de un beb\u00e9 de 7 meses: condenado seguir\u00e1 preso hasta que la sentencia est\u00e9 firme"], "visitas": ["263"], "texto": ["Un tribunal integrado por los jueces penales de Comodoro Rivadavia, Mart\u00edn Cosmaro y M\u00f3nica Garc\u00eda, consideraron que A.E.O., condenado por abuso sexual de un beb\u00e9 de 7 meses, debe mantener su prisi\u00f3n preventiva por seis meses m\u00e1s o hasta que la sentencia quede firme, lo que ocurra primero.", "La decisi\u00f3n de los magistrados se produjo en un audiencia de control de la prisi\u00f3n preventiva por lesiones graves y abuso sexual agravado en un hecho acontecido en marzo de 2018 en el barrio LU4 de esa urbe petrolera.", "Este tipo de audiencia se realiza obligatoriamente cada seis meses hasta que la sentencia quede firme. En la presente causa hace pocos d\u00edas se conoci\u00f3 el fallo del Superior Tribunal de Justicia que confirm\u00f3 la pena de 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n para A.E.O.", "El fiscal Mart\u00edn C\u00e1rcamo solicit\u00f3 en virtud del doble conforme que posee la causa, es decir condena de tribunal de juicio y confirmaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Apelaciones, y del fallo del STJ, que se mantenga la prisi\u00f3n preventiva que cumple A.E.O. hasta que la sentencia adquiera firmeza. Ello es que no han variado los peligros procesales tenidos en cuenta al momento del debate y por el cual se le dict\u00f3 la medida de coerci\u00f3n al condenado.", "Fue declarado por el tribunal de juicio responsable del delito de \u201clesiones graves en concurso real con abuso sexual con acceso carnal agravado por ser cometido contra una persona menor de 18 a\u00f1os, aprovechando la situaci\u00f3n de convivencia preexistente\u201d y condenado a 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Luego la C\u00e1mara en lo Penal local confirm\u00f3 dicho fallo produci\u00e9ndose as\u00ed el doble conforme.", "Finalmente, el 9 de septiembre del corriente a\u00f1o el Superior Tribunal de Justicia por v\u00eda de la consulta confirm\u00f3 ambas resoluciones judiciales. La sentencia ha adquirido calidad de cosa juzgada, por lo cual se vuelve imperioso el mantenimiento de la medida de coerci\u00f3n para garantizar la aplicaci\u00f3n de la Ley.", "El il\u00edcito ventilado en debate acontece el pasado 17 de marzo de 2018, entre las 19 y las 20, cuando el menor v\u00edctima, de 7 meses de edad, se encontraba recostado llorando en la cama de dos plazas del dormitorio de su madre al cuidado del imputado A.E.O. en el barrio LU4. As\u00ed en el momento en que la madre del menor se retira a comprar, el imputado a sabiendas que la madre no pod\u00eda ingresar porque no ten\u00eda llaves, provoc\u00f3 diversas lesiones al menor, calificadas como graves ya que pusieron en riesgo la vida del ni\u00f1o. Seguidamente, entre el 21 y 25 de marzo de 2018, se produce un hecho de abuso sexual con los mismos protagonistas, se\u00f1al\u00f3.", "La defensora p\u00fablica Lilian Borquez expres\u00f3 que no tiene elementos nuevos para aportar, pero entendi\u00f3 que la sentencia a\u00fan no se encuentra firme; entendiendo que corresponde el mantenimiento de la prisi\u00f3n preventiva ya que no puede traer elementos nuevos, se\u00f1al\u00f3 una gacetilla oficial de la Fiscal\u00eda comodorense."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Asalto al cajero en Rawson: rechazan el pedido de \u201cfase de confianza\u201d de uno de los condenados"], "visitas": ["337"], "texto": ["La jueza penal Mar\u00eda Tolomei, quien tiene a su cargo todo lo relacionado con la ejecuci\u00f3n de la pena en la circunscripci\u00f3n, rechaz\u00f3 ayer la petici\u00f3n efectuada por el defensor p\u00fablico Rodrigo Garc\u00eda Palumbo en relaci\u00f3n a Evaristo Miranda Regules, uno de los condenados por el asalto a un cajero del banco Chubut en la sede del Ministerio de Econom\u00eda, en Rawson, donde murieron dos policias.", "La audiencia realizada este jueves se relacionaba con la petici\u00f3n de modificar aspectos relacionados con la etapa de cumplimiento de la pena en la cual se encuentra el condenado, alojado desde hace varios a\u00f1os en la Unidad Penitenciaria N\u00ba 2 de Devoto.", "El pedido de Garc\u00eda Palumbo se bas\u00f3 en lo que el abogado considera como sucesivas demoras en los informes sobre la conducta de recluso y el cumplimiento del tratamiento penitenciario, incluso tras varios pedidos de reconsideraci\u00f3n respecto a la calificaci\u00f3n de concepto que recibe.", "En ese sentido, explic\u00f3 que el objetivo de la petici\u00f3n es que se incorpore a Miranda Regules en la fase de confianza dentro del per\u00edodo de tratamiento penitenciario, y en caso contrario, que se exhorte al director de dicha unidad penitenciaria a incorporar al reo al sistema de recompensas.", "Evaristo Miranda Regules es uno de los condenados por el hecho ocurrido el 15 de junio de 2007 cuando un grupo armado asalt\u00f3 un cami\u00f3n de caudales que llegaba a la sede del Ministerio de Econom\u00eda de Chubut, en Rawson. En el atraco a mano armada fueron asesinados los efectivos policiales Pablo Andr\u00e9s Rearte y Oscar Ib\u00e9rico Cruzado.", "La Dra. Marcela Guill\u00e9n, en representaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda, rechaz\u00f3 el planteo e hizo referencia a los \u00faltimos informes elevados sobre el detenido, en cuanto su calificaci\u00f3n de conducta y concepto, afirmando que el pedido \u201cno tiene asidero ya que se ha producido un avance en su concepto\u201d.", "Por otra parte, record\u00f3 que el sujeto est\u00e1 condenado a una pena de prisi\u00f3n perpetua en el marco del art\u00edculo 80 inciso 7 del C\u00f3digo Penal Argentino (Homicidio Criminis Causae) y que por consiguiente no gozar\u00eda del beneficio de la libertad condicional y tendr\u00eda acotados otros beneficios, de manera que las recomendaciones de la Procuraci\u00f3n Penitenciaria de la Naci\u00f3n a las que hizo alusi\u00f3n el defensor p\u00fablico no debieran entenderse como generales sino que deben analizarse en funci\u00f3n de la situaci\u00f3n de cada interno, evaluando las particularidades de cada caso.", "Tras escuchar a las partes, la Dra. Tolomei indic\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de sus funciones como juez de ejecuci\u00f3n de la pena, \u201cexcede a mi competencia en qu\u00e9 fase del tratamiento debe encontrarse la persona involucrada, de manera que voy a efectuar el control judicial de lo que efectivamente se hizo; no corresponde al juez de ejecuci\u00f3n modificar las fases, es competencia de otro orden\u201d.", "Por otra parte, se\u00f1al\u00f3 la magistrada que no advirti\u00f3 \u201cun agravio concreto\u201d en el planteo del defensor y detall\u00f3 los alcances de los informes que se elevaron hasta el momento. Finalmente decidi\u00f3 rechazar las peticiones efectuadas por la defensa en cuanto a modificaci\u00f3n de la etapa de cumplimiento del r\u00e9gimen penitenciario, sostuvo un parte de la Agencia de Comunicaci\u00f3n Judicial.#"]}
{"fecha": ["22/09/2020 10:39"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El Papa Francisco hablar\u00e1 nuevamente en las Naciones Unidas"], "visitas": ["184"], "texto": ["El Papa participar\u00e1 de la reuni\u00f3n del organismo internacional en el mismo d\u00eda en que se cumplen cinco a\u00f1os de la visita que hizo a la sede de Naciones Unidas en Nueva York, durante la gira que lo llev\u00f3 a Cuba y a Estados Unidos.", "Seg\u00fan confirmaron fuentes vaticanas, el videomensaje del pont\u00edfice ser\u00e1 el s\u00e9ptimo en ser proyectado el viernes, entre los discursos de los l\u00edderes de Sud\u00e1n del Sur y Palestina.", "En su discurso, desarrollar\u00e1 algunos de los ejes de su pr\u00f3xima enc\u00edclica, \"Fratelli tutti\" (Hermanos todos), que publicar\u00e1 el 4 de octubre y que se centrar\u00e1 en la necesidad de fraternidad y amistad social para hacer frente a la pandemia, agregaron las fuentes."]}
{"fecha": ["25/09/2020 10:14"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Madryn: crecieron los enga\u00f1os virtuales durante la pandemia"], "visitas": ["126"], "texto": ["En \u00e9poca de pandemia, con las restricciones para ir a los locales y las dificultades de la atenci\u00f3n personal, muchas personas utilizan las redes sociales como canal de comunicaci\u00f3n. Las bandas dedicadas a las estafas vieron en ese fen\u00f3meno una oportunidad y hubo un crecimiento de los enga\u00f1os \u201cvirtuales\u201d.", "\u201cHay muchas variaciones de las estafas, pero en el \u00faltimo a\u00f1o aumentaron las de modalidad online. Ya sea a trav\u00e9s de llamadas o por redes sociales, contactan a v\u00edctimas y por medio de enga\u00f1os les sacan claves del banco o dinero\u201d, destallaron desde la Fiscal\u00eda.", "\u201cMuchas v\u00edctimas no detectan el enga\u00f1o y pasan el nombre de usuario de homebanking y su clave. En otros casos las bandas no solicitan la contrase\u00f1a pero te interrogan sobre las preguntas de seguridad y as\u00ed la pueden cambiar. A veces te piden documento de frente y de perfil\u201d, detalla el funcionario Juan Pablo Santos, que forma parte de la Agencia de Investigaciones de Delitos Complejos.", "Una vez que obtienen los datos, las bandas act\u00faan r\u00e1pido y con operaciones que complican seguir el rastro del dinero. \u201cCuando entran a tu cuenta no s\u00f3lo te sacan la plata, sino que en muchos casos piden pr\u00e9stamos. Transfieren otras cuentas o compran algo r\u00e1pido a trav\u00e9s de transferencia\u201d, agrega Santos.", "Un dato es que los n\u00fameros telef\u00f3nicos de los cuales se contactan son de otras provincias. Y muchos de ellos tienen tonada cordobesa.", "Un cl\u00e1sico son las llamadas o mensajes informando que se gan\u00f3 un premio, que resulta ser falso, pero por el cual piden dinero para tr\u00e1mites. \u201cLa modalidad es una llamada dici\u00e9ndole que salieron favorecidos por un premio, ya sea por su n\u00famero del celular o a trav\u00e9s de un sorteo. Le ofrecen una importante cantidad de dinero, pero les dicen que para hacerse con el premio debe informar el n\u00famero de CBU y distintas claves\u201d, explicaron desde la Fiscal\u00eda.", "\u201cLos hacen ir al cajero y telef\u00f3nicamente le indican los pasos a seguir: generar claves tocken, y les piden usuario y clave. A partir de esto generan un pr\u00e9stamo en la cuenta de la v\u00edctima. Y se realizan transferencias\u201d, indicaron desde el organismo judicial.", "Finalmente, Santos explic\u00f3 que en las \u00faltimas semanas sali\u00f3 a la luz una modalidad de estafa por la cual se realizan compras con comprobantes de dep\u00f3sitos bancarios falsos.", "El estafador se contacta con una persona que haya publicado un objeto para la venta, le dice que se lo quiere comprar y le env\u00eda un comprobante de pago. Pero el comprobante es falso y adem\u00e1s excede el monto acordado. En base a ello, le pide al vendedor que le devuelva el dinero excedente.", "\u201cLos contactos los establecen a partir de publicaciones que las personas hacen por medio de grupos de compra venta de Facebook\u201d, detall\u00f3 Santos. Y agreg\u00f3: \u201cLuego se contactan v\u00eda Whatsapp, redes sociales o por llamadas. Simulan ser un comprador y tras acordar la operaci\u00f3n, le env\u00edan fotograf\u00edas del comprobante de pago, pero es falso\u201d.", "La estafa prosigue porque \u201cluego le piden que le haga la transferencia por el excedente\u201d. \u201cEn muchos casos le dan las instrucciones para acercarse al cajero a realizar las operaciones o a trav\u00e9s de homebanking\u201d, a\u00f1adieron desde el Ministerio P\u00fablico para alertar sobre esta nueva modalidad de estafa.", "Desde el organismo judicial aconsejan no brindar datos personales y no aceptar indicaciones de terceros mientras operan los cajeros. Y en caso de ser v\u00edctima de este tipo de estafa, o similar, se debe realizar la denuncia en Fiscal\u00eda al email fiscaliapm@gmail.com o a la Divisi\u00f3n de Investigaciones de la Polic\u00eda al tel\u00e9fono 2804562486."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Los trabajadores de Salud se  movilizaron en El Mait\u00e9n"], "visitas": ["179"], "texto": ["Trabajadores de Salud que se desempe\u00f1an en el Hospital Subzonal de El Mait\u00e9n, ayer se movilizaron en reclamo por sus sueldos atrasados, aguinaldo y retroactivos. Cortaron una de las rutas de acceso a la localidad, con mucho ruido, banderas y pancartas.", "En el lugar prepararon una choripaneada y contaron con apoyo del sector del Sindicato de Salud de la Provincia (SISAP) de Esquel, con Luciano Nataine como principal referente. Reclamaron con fuerza por alguna respuesta a su pedido de un cronograma de pagos."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["\u201cLas declaraciones de Duarte son una falta de respeto\u201d"], "visitas": ["452"], "texto": ["En una conferencia de prensa protagonizada por la totalidad del bloque oficialista del Concejo Deliberante, la concejala Mar\u00eda Eugenia Dom\u00ednguez (Juntos por el Cambio) y la adhesi\u00f3n de Federico Garitano del Bloque PJ, los ediles Marcelo Vaccaro y Dardo Petroli se manifestaron en contra de las declaraciones p\u00fablicas de Juan Duarte.", "El presidente del Bloque \u201cChubut al Frente\u201d, Dardo Petroli, repudi\u00f3 las declaraciones del concejal de UyO y manifest\u00f3 el acompa\u00f1amiento al sector de Salud: \u201cCondenamos p\u00fablicamente las declaraciones de Duarte ya que las mismas son de una irresponsabilidad supina. Busca llevar temor a una ciudadan\u00eda que ya demasiado tiene con la pandemia y le falta el respeto al personal de la salud que realiza un esfuerzo inmenso para sortear esta coyuntura a pesar de la crisis del sector p\u00fablico. Es evidente que \u00fanicamente busca posicionarse en un tema que tiene en vilo a la poblaci\u00f3n llev\u00e1ndoles desinformacion para causar mayor incertidumbre\u201d.", "Marcelo Vaccaro brind\u00f3 transparencia sobre los datos: \u201cEs falso e inexacto el dato que ventila Juan Duarte diciendo que la circulaci\u00f3n viral en Madryn es varias veces mayor a la ciudad de Buenos Aires ya que no es la manera de calcularlo, e incluso si lo que quisiera hacer es un trazado simple, tom\u00f3 los n\u00fameros de un d\u00eda aislado, un d\u00eda donde en la ciudad sumamos 46 casos importados de un pesquero que no estaban en la ciudad y que distorsiona cualquier tipo de estad\u00edstica que se quiera tomar. Como dato concreto en Puerto Madryn tenemos 943 casos cada 100.000 habitantes contra 4.128 casos cada 100.000 habitantes en la Ciudad de Buenos Aires, y la tasa de letalidad aqu\u00ed es de 0,55, menos del 1% de los casos son los que fallecen mientras que en Capital Federal llega al 2,62% de los infectados.\u201d", "Vaccaro resalt\u00f3 el rol de los empleados de Salud: \u201cDesde el comienzo de la pandemia y por instrucci\u00f3n del Intendente Gustavo Sastre le brindamos un acompa\u00f1amiento al Ministerio llevando adelante el Programa de Seguimiento de Viajeros donde participamos concejales de todos los bloques, programa del que Duarte no quiso participar y desde donde se le brind\u00f3 acompa\u00f1amiento y seguimiento a m\u00e1s de 2.000 viajeros que deb\u00edan cumplir el Aislamiento Preventivo Obligatorio al llegar a la ciudad. Este programa actualmente pas\u00f3 a la orbita del Ejecutivo y son los Secretarios quienes coordinan el control de los viajeros\u201d, finaliz\u00f3."]}
{"fecha": ["24/09/2020 18:16"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Plan de lucha de Luz y Fuerza: se vienen 9 d\u00edas de paro por incumplimientos de las cooperativas y el Gobierno"], "visitas": ["850"], "texto": ["El Sindicato Regional de Luz y Fuerza de la Patagonia le anunci\u00f3 mediante una nota al secretario de Trabajo de Chubut, Cristian Ayala, para denunciar ante esta autoridad administrativa la existencia de un conflicto colectivo de trabajo en todas las cooperativas de servicios p\u00fablicos de la provincia y en la Subsecretar\u00eda de Servicios P\u00fablicos \u201cpor incumplimientos en las obligaciones de dichos empleadores\u201d, dice textualmente la nota elevada este jueves.", "De esta forma, el gremio resolvi\u00f3 por mandato de sus cuerpos org\u00e1nicos realizar medidas de fuerza en todo el \u00e1mbitodel sector cooperativo y de la Subsecretar\u00eda de Servicios P\u00fablicos de Chubut bajo la siguiente modalidad: 48 horas de paro sin asistencia a los lugares de trabajo a partir de las 00:00hs del d\u00eda mi\u00e9rcoles 30 de septiembre; 72 horas sin asistencia a los lugares de trabajo a partir de las 00:00hs del 6 de octubre; y 96 horas sin asistencia a los lugares de trabajo a partir de las 00:00hs del 13 de octubre.", "Luz y Fuerza le aclar\u00f3 a la autoridad laboral que se garantizar\u00e1n las guardias m\u00ednimas e indispensables en casos de emergencia de los servicios esenciales, como hospitales, sanatorios, Bomberos y fuerza de seguridad, entre otros.", "Seg\u00fan el gremio, \u201clas distintas empleadoras denunciadas vienen incumpliendo las obligaciones a su cargo o se encuentran en una situaci\u00f3n de extrema complejidad que pone en serio riesgo los puestos de trabajo de nuestros compa\u00f1eros afiliados, como asimismo los servicios p\u00fablicos esenciales, que pareciera no les alcanza con los problemas ya existentes y provocativamente nos llevan a un conflicto, no buscado ni querido por nuestra organizaci\u00f3n\u201d, se\u00f1ala Luz y Fuerza.", "En varias cooperativas de servicios p\u00fablicos se est\u00e1n suscitando varios conflictos por despidos, sanciones, pr\u00e1cticas antisindicales y violaciones al Convenio Colectivo de Trabajo, aduce el gremio, y \u201cen algunos casos, de manera coordinada entre las distintas patronales, como as\u00ed tambi\u00e9n, la situaci\u00f3n que se est\u00e1 atravesando en la Subsecretaria de Servicios P\u00fablicos de la Provincia en donde se adeudan m\u00e1s de dos meses de salarios y el medio aguinaldo\u201d, reclaman los trabajadores."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Personal de Salud en Comodoro: en cuatro d\u00edas, 35 contagiados y 130 aislados"], "visitas": ["397"], "texto": ["Volvi\u00f3 a llamar a la responsabilidad social y a defender la tarea que despliega el personal de Salud en \u00e9sta contingencia. \u201cNo estamos en un brote sino en una circulaci\u00f3n comunitaria que no vamos a poder frenar. Llegamos a los 900 casos activos positivos con 30 muertes y es una situaci\u00f3n que nunca esper\u00e1bamos vivir. Las terapias llenas con pacientes respirados en las guardias. Es una situaci\u00f3n muy triste que nos llena de dolor y de impotencia\u201d, analiz\u00f3.", "\u201cEl personal de Salud est\u00e1 muy agobiado con mucho personal impactado porque en los \u00faltimos 4 d\u00edas hay 35 personas del \u00e1mbito de la Salud contagiados y m\u00e1s de 130 aislados\u201d, destac\u00f3 Monasterolo quien aludi\u00f3 al descreimiento que se genera en la difusi\u00f3n diaria de los n\u00fameros oficiales.", "\u201cQuiero transmitirle a la comunidad que los informes que difundimos a diario, son los casos reales que tenemos pero no la realidad total. Debemos tener muchas m\u00e1s personas contagiadas que no tenemos registros. Hay personas con s\u00edntomas que se quedan aislados en sus casas y otras con s\u00edntomas que van a trabajar y no se presentan a ninguna guardia, no denuncian su situaci\u00f3n ni piden ayuda hasta estar en situaci\u00f3n cr\u00edtica. Tambi\u00e9n sabemos que hay profesionales que atienden a \u00e9stos pacientes con s\u00edntomas pero no lo denuncian en epidemiolog\u00eda como corresponder\u00eda. Los n\u00fameros que damos no son el reflejo exacto de la realidad pero s\u00ed lo que tenemos documentados\u201d. Respecto al horizonte negativo que refleja la situaci\u00f3n, Monasterolo plante\u00f3 que \u201cla \u00fanica manera de evitar que la curva siga ascendiendo de \u00e9ste modo por la duplicaci\u00f3n de casos semanales, es quedarse en casa y que quien tenga s\u00edntomas, se a\u00edsle y no vaya a trabajar, no circule ni vaya al supermercado porque estamos llevando al virus con nosotros y contagiando al resto\u201d.", "Reconoci\u00f3 que el sistema de salud p\u00fablico y privado ha incorporado en general m\u00e1s c\u00e1maras; respiradores y equipamiento para poder brindar m\u00e1s respuestas. \u201cNadie quiere llegar a la situaci\u00f3n que vemos por im\u00e1genes en otros lugares. Nos est\u00e1 faltando recurso humano, porque hay contagios y en otros casis, porque se carece de profesionales como ocurre con los terapistas. Estamos capacitando a anestesistas; cirujanos, cardi\u00f3logos, internistas y cl\u00ednicos y subiendo a cl\u00ednica a especialidades como kinesiolog\u00eda \u00fa otorrinolaringolog\u00eda. Todos los establecimientos ampliaron su capacidad de camas\u201d. En relaci\u00f3n a las sugerencias para la poblaci\u00f3n con s\u00edntomas, plante\u00f3 que solamente se hisopa a quienes no tienen ning\u00fan v\u00ednculo con otros positivos o contactos estrechos con s\u00edntomas. \u201cEl resto de las personas se diagnostica por cl\u00ednica. Quien tiene un s\u00edntoma compatible como tos dolor de garganta, malestar seco, erupciones en la piel, v\u00f3mitos y diarrea, deben recurrir al m\u00e9dico y ser evaluados. Reci\u00e9n ah\u00ed se determina si corresponde el hisopado. Ah\u00ed se plantea el aislamiento y dejar de asistir a los lugares que se frecuentan. La p\u00e9rdida de gusto y olfato es espec\u00edfico y se considerara positivo a quienes re\u00fanen \u00e9sta caracter\u00edstica\u201d.", "\u201cEn la provincia est\u00e1 despegando el brote, Madryn tiene una situaci\u00f3n similar a Comodoro, en Trelew hay casos espor\u00e1dicos; Sarmiento de 26 casos el viernes pas\u00f3 a tener 51 activos. En Comodoro ten\u00edamos un 50 por ciento de positividad, estando entre un 80 por ciento del total de hisopados. Hay alta circulaci\u00f3n, sino cumplimos con las normas de restriccion ser\u00e1 dif\u00edcil encontrar el pico para bajar la curva\u201d."]}
{"fecha": ["24/09/2020 17:06"], "seccion": ["ECONOM\u00cdA"], "titulo": ["El ATP ya pag\u00f3 8,7 millones de salarios complementarios por un total de $176.199 millones"], "visitas": ["236"], "texto": ["El ATP 5, correspondiente a los salarios de agosto, termin\u00f3 de pagarse d\u00edas atr\u00e1s y alcanz\u00f3 a 1,3 millones de trabajadores con una inversi\u00f3n $25.501 millones, seg\u00fan datos de la Anses, organismo a cargo de depositar el dinero en las cuentas de los beneficiarios.", "Se trata de una cifra menor a los 1,7 millones de trabajadores que hab\u00edan accedido al programa en el ATP 4 y sensiblemente m\u00e1s baja que los 2,3 millones de beneficiarios que hab\u00edan cobrado parte de su salario en su primera edici\u00f3n.", "En ese sentido, el Gobierno entiende que hay una cantidad decreciente de empresas y trabajadores que se anotan en el ATP, lo cual es un reflejo de la recuperaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica.", "Con el ATP 5, las empresas que registraron un aumento en su facturaci\u00f3n interanual de hasta 40% pudieron acceder a un cr\u00e9dito para el pago de salarios, mientras que las que tuvieron una facturaci\u00f3n negativa siguieron cobrando el subsidio del salario por hasta $33.750, dos Salarios M\u00ednimo Vital y M\u00f3vil (SMVM).", "Las empresas con facturaci\u00f3n positiva tuvieron acceso a pr\u00e9stamos de hasta $ 20.250 por cada trabajador (120% de un SMVM) a una tasa de 15% anual.", "Para las empresas que hayan tomado el pr\u00e9stamo, adem\u00e1s de pagar su primera cuota en tres meses, tendr\u00e1n una bonificaci\u00f3n si mantienen su plantilla de empleados del mismo mes de 2019 y una cancelaci\u00f3n total del cr\u00e9dito si la aumenta.", "\"A partir de junio vimos un quiebre y, ante la recuperaci\u00f3n de algunas empresas, vimos la posibilidad de usar parte del dinero para seguir asistiendo a las que se est\u00e1n levantando. De ah\u00ed surge el mecanismo del pr\u00e9stamo\", afirm\u00f3 en la presentaci\u00f3n del ATP 5 la vicejefa de Gabinete, Cecilia Todesca Bocco.", "\"Es una tasa con subsidio impl\u00edcito que nos parece que colabora con las empresas que pueden mantener o aumentar su plantilla. De todos modos, el 40% sigue siendo una facturaci\u00f3n real negativa\", asegur\u00f3 por entonces.", "Las tomadoras de pr\u00e9stamo ser\u00e1n categorizadas seg\u00fan la cantidad de empleados (de 1 a 9, de 10 a 39, de 40 a 199, y de 200 a 800) y, trimestralmente, la AFIP comparar\u00e1 la plantilla.", "Seg\u00fan el resultado la variaci\u00f3n respecto del mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior determinar\u00e1 si corresponde la cancelaci\u00f3n de parte del pr\u00e9stamo."]}
{"fecha": ["23/09/2020 15:58"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["El Gobierno aprueba el pago del ATP6 con salarios de septiembre"], "visitas": ["488"], "texto": ["Tras la reuni\u00f3n que encabez\u00f3 el jefe de Gabinete, Santiago Cafiero, en la Casa Rosada, fuentes gubernamentales informaron que se resolvi\u00f3 \"la continuidad del ATP en condiciones similares a las dadas en el \u00faltimo mes, m\u00e1s all\u00e1 de algunos ajuste menores\"."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["El virus pudo haber ingresado en el geri\u00e1trico por el personal de la salud"], "visitas": ["227"], "texto": ["En el lugar hay 70 abuelos que residen y 40 personal de salud que all\u00ed est\u00e1n atendiendo.", "El doctor Ariel Urbano, director del hospital Isola, coment\u00f3 que \u201ccon los geri\u00e1tricos venimos trabajando desde marzo\u201d agregando que previamente \u201chab\u00edamos tenido un par de casos positivos de dos personales de salud del geri\u00e1trico. El mi\u00e9rcoles por algunos pacientes con s\u00edntomas dudosos y leves la gente de epidemiolog\u00eda y prevalentes realiz\u00f3 un trabajo en el terreno para ver c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n\u201d.", "El facultativo confirm\u00f3 que dentro de esa tarea se \u201chisoparon a 23 personas, entre personal de salud y pacientes del geri\u00e1trico, donde a la noche nos informaron que casi todos eran positivos\u201d. Con relaci\u00f3n a las personas fallecidas Urbano explic\u00f3 que el \u00f3bito se produjo el martes en el propio geri\u00e1trico pero que \u201cpor una situaci\u00f3n interna del hospital y por seguridad y protecci\u00f3n de toda la gente y ante la falta de lugar en la morgue preferimos dejarlos ah\u00ed en el geri\u00e1trico. Como todas las condiciones estaban dadas y hasta tanto se tuvieran los resultados de los hisopados cuyo resultado confirm\u00f3 que estaban con COVID positivo\u201d.", "La aparici\u00f3n de los casos positivos gener\u00f3 una enorme preocupaci\u00f3n porque se trata del sector m\u00e1s vulnerable dela pandemia. Desde all\u00ed que se ha dispuesto de un equipo de salud que est\u00e1 asistiendo y acompa\u00f1ando a los casos positivos porque \u201cson pacientes muy fr\u00e1giles y donde tenemos que estar muy atentos a esta situaci\u00f3n. La idea es que los casos que van teniendo s\u00edntomas mayores traerlos al hospital aunque la idea es sostenerlos, a la mayor\u00eda, en el geri\u00e1trico. Todos est\u00e1n aislados en un piso y hemos insistido con las medidas de prevenci\u00f3n, particularmente con el personal\u201d coment\u00f3 Urbano.", "Las personas que no presentan s\u00edntomas est\u00e1n alojadas en otro piso aunque se dispuso mantener un control estricto y diario de los pacientes para analizar la evaluaci\u00f3n de cada uno de ellos.", "\u201cSon muchos casos. Como la visita estaba suspendida estamos evaluando la fuente de contagio\u201d dijo el director del hospital, quien agreg\u00f3 \u201caparentemente hab\u00edan tenido alg\u00fan personal con s\u00edntomas. Hay que extremar las medidas del personal de la salud porque los abuelos no estaban teniendo visitas, as\u00ed que lo m\u00e1s probable es que el ingreso del virus haya sido por un personal de la salud. En todo el mundo pas\u00f3 lo mismo\u201d.", "Con relaci\u00f3n al resto de los geri\u00e1tricos se volver\u00e1n a inspeccionar, tal como sucedi\u00f3 hace dos semanas. \u201cDesde marzo venimos trabajando con ellos donde le dimos las recomendaciones, se hicieron modificaciones para tener lugares de aislamientos, todos los geri\u00e1tricos est\u00e1n inspeccionados, habilitados e informados sobre c\u00f3mo se debe trabajar en la pandemia\u201d dijo el facultativo.", "El hospital Isola tiene actualmente 14 pacientes internados en cl\u00ednica m\u00e9dica. En la terapia hay tres con CODIV-19, uno de ellos con asistencia respiratoria. Esto valores indican que se tiene una ocupaci\u00f3n en la UTI del 60 por ciento de las camas y un 90 por ciento de ocupaci\u00f3n en cl\u00ednica m\u00e9dica y en servicio de cirug\u00eda donde se est\u00e1n realizando internaciones con diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos.", "El doctor Ariel Urbano, director del hospital Isola, reconoci\u00f3 que el jueves se reiniciaron los contactos con los centros de atenci\u00f3n privados para \u201csi tenemos que llegar a la desarticulaci\u00f3n del hospital poder mandar el servicio de ginecolog\u00eda a la cl\u00ednica Santa Mar\u00eda. Esto en el caso que eventualmente necesitemos m\u00e1s camas para casos positivos o sospechosos en el hospital donde derivar\u00edamos el resto a la parte privada\u201d. Junto a ello, se est\u00e1n manteniendo conversaciones con los responsables del sanatorio de la Ciudad."]}
{"fecha": ["24/09/2020 19:01"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["La polic\u00eda secuestr\u00f3 m\u00e1s de 800 kilos de carne de guanaco en 28 de Julio"], "visitas": ["798"], "texto": ["En la tarde de este jueves, personal policial que realizaba controles sobre Ruta 25, procedi\u00f3 al secuestro de m\u00e1s de 800 kilos de carne que eran trasladados en una camioneta Peugeot Boxer.", "El conductor del rodado, de 33 a\u00f1os, es oriundo de Dolavon y fue notificado por infracci\u00f3n a la Ley de fauna.", "La carne de guanaco era trasladada en la parte trasera, en 27 bolsas que pesaban un total de 800 kilos."]}
{"fecha": ["24/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["A juicio caso del traslado de 15 toneladas de langostinos"], "visitas": ["575"], "texto": ["El juez Sergio Pi\u00f1eda elev\u00f3 a juicio oral y p\u00fablico el caso del traslado de casi quince toneladas de langostinos desde Rawson a Brasil, hecho por el cual se encuentra imputado un exfuncionario del \u00e1rea de Pesca de la provincia por el delito de incumplimiento de los deberes de funcionario p\u00fablico.", "La audiencia se realiz\u00f3 en el mediod\u00eda de ayer a trav\u00e9s del sistema de videoconferencia. El imputado es Mart\u00edn Pala y fue asistido por el defensor particular Juan Lagos. La acusaci\u00f3n estuvo a cargo de la funcionaria de la Fiscal\u00eda, Florencia G\u00f3m\u00e9z. Pi\u00f1eda aval\u00f3 la incorporaci\u00f3n y pruebas que dispuso G\u00f3mez a la vez que acept\u00f3 la incorporaci\u00f3n de otras pruebas y testimonios de inter\u00e9s para el imputado y su defensor.", "Ahora deber\u00e1 la Oficina Judicial de Rawson fijar fecha del debate y la integraci\u00f3n del Tribunal que tendr\u00e1 a cargo el debate.", "Es importante recordar que la investigaci\u00f3n trata del transporte de 1.035 cajas de langostinos de primera calidad, sin ning\u00fan tipo de r\u00f3tulo, que hacen 14.490 kilos. Fueron transportadas en un cami\u00f3n que sali\u00f3 de Trelew el 4 de febrero del a\u00f1o pasado y que fue interceptado primero en el puesto de control norte en Trelew, por parte de Gendarmer\u00eda Nacional.", "Ante la intervenci\u00f3n de Pala, a cargo del \u00e1rea fiscalizaciones de la Secretar\u00eda de Pesca de la provincia, regres\u00f3 a la planta de origen identificada como \u201cPuerto Rawson S.A.\u201d. Pero pocas horas despu\u00e9s sali\u00f3 nuevamente hacia el norte del pa\u00eds hasta ser nuevamente interceptado otra vez por Gendarmer\u00eda en el puesto de Arroyo Verde. No obstante ello, el cami\u00f3n retom\u00f3 la direcci\u00f3n hacia el norte del pa\u00eds, pasando varios controles hasta llegar a la ciudad de Ober\u00e1, en Misiones, inform\u00f3 en su momento un parte de prensa de la Fiscal\u00eda.", "La denuncia la realiz\u00f3 el titular de la Secretar\u00eda de Pesca de la Provincia del Chubut, N\u00e9stor Adri\u00e1n Awstin.", "\u201cUna cama\u201d", "\u201cA mi cliente le hicieron una cama. En esta maniobra intervinieron ocho personas m\u00e1s, con el consentimiento de Awstin. Porque sin su consentimiento no se pod\u00eda comprar ni un caramelo\u201d, dijo el abogado Lagos en la anterior audiencia.", "Posteriormente Pala quien dio su versi\u00f3n de los hechos, asegurando adem\u00e1s que posee filmaciones y grabaciones que acreditan \u201cc\u00f3mo fue la verdadera maniobra y sus responsables\u201d. Al hablar ante el juez Sergio Pi\u00f1eda, el imputado Pala dio detalles de su intervenci\u00f3n en el procedimiento indicando que se hallaba de vacaciones al momento de salir el cami\u00f3n, aunque reconoci\u00f3 que debi\u00f3 intervenir al momento de ser interceptado ese rodado de gran tama\u00f1o. Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a los llamados y gestiones en torno a la situaci\u00f3n del cami\u00f3n con langostinos que realizaron el propio Awstin y Guillermo Meoqui, que secundaba y reemplazaba a Pala en las tareas de fiscalizaci\u00f3n.", "En su extensa exposici\u00f3n, Pala dijo adem\u00e1s que \u201cen 2015 se secuestraron cero gramos de langostinos transportados ilegalmente. Yo me incorpor\u00e9 en fiscalizaci\u00f3n en diciembre del a\u00f1o 2016 y entre ese momento y todo 2017, se secuestraron cincuenta toneladas de langostinos transportados de manera irregular\u201d.#"]}
{"fecha": ["24/09/2020 11:35"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Otra fuerte protesta de estatales en Rawson"], "visitas": ["961"], "texto": ["Este jueves, empleados estatales del gremio legislativo, Salud, Educaci\u00f3n, trabajadores viales y jubilados llevaron a cabo una protesta y manifestaci\u00f3n frente al Ministerio de Salud de la provincia.", "Trabajadores de Puerto Madryn llegaron luego de haber pasado momentos de tensi\u00f3n en los controles policiales de las rutas N\u00b01 y N\u00b07.", "Apostados en la calle, pidieron por el cumplimiento en tiempo y forma en el pago de sus haberes: \u201cPronto vamos a entrar en los 90 d\u00edas de atraso salarial. La situaci\u00f3n es cada vez m\u00e1s dif\u00edcil, se van atrasando los pagos de los rangos.\u201d, expuso Carlos Milani, secretario del Sindicato de Trabajadores Viales Provinciales del Chubut (Sitravich).", "Minutos m\u00e1s tarde, marcharon por las calles de la ciudad hasta el edificio de la Legislatura. Representantes de los distintos sectores ingresaron al auditorio de la casa de las leyes para mantener un encuentro con el vicegobernador, Ricardo Sastre."]}
{"fecha": ["24/09/2020 18:31"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Rechazan pedido de uno de los condenados por el asalto al cami\u00f3n de caudales en Rawson"], "visitas": ["994"], "texto": ["La jueza penal Mar\u00eda Tolomei, quien tiene a su cargo todo lo relacionado con la ejecuci\u00f3n de la pena en la circunscripci\u00f3n, rechaz\u00f3 la petici\u00f3n efectuada por el defensor p\u00fablico Rodrigo Garc\u00eda Palumbo en relaci\u00f3n a Evaristo Miranda Regules, uno de los condenados por el asalto a un cami\u00f3n de caudales en la sede del Ministerio de Econom\u00eda, en Rawson.", "La audiencia realizada este jueves se relacionaba con la petici\u00f3n de modificar aspectos relacionados con la etapa de cumplimiento de la pena en la cual se encuentra el condenado, alojado desde hace varios a\u00f1os en la Unidad Penitenciaria N\u00ba 2 de Devoto.", "El pedido de Garc\u00eda Palumbo se bas\u00f3 en lo que el abogado considera como sucesivas demoras en los informes sobre la conducta de recluso y el cumplimiento del tratamiento penitenciario, incluso tras varios pedidos de reconsideraci\u00f3n respecto a la calificaci\u00f3n de concepto que recibe.", "En ese sentido, explic\u00f3 que el objetivo de la petici\u00f3n es que se incorpore a Miranda Regules en la fase de confianza dentro del periodo de tratamiento penitenciario, y en caso contrario, que se exhorte al director de dicha unidad penitenciaria a incorporar al reo al sistema de recompensas.", "Evaristo Miranda Regules es uno de los condenados por el hecho ocurrido el 15 de junio de 2007 cuando un grupo armado asalt\u00f3 un cami\u00f3n de caudales que llegaba a la sede del Ministerio de Econom\u00eda de Chubut, en Rawson. En el atraco a mano armada fueron asesinados los efectivos policiales Pablo Andr\u00e9s Rearte y Oscar Ib\u00e9rico Cruzado.", "La Dra. Marcela Guill\u00e9n, en representaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, rechaz\u00f3 el planteo e hizo referencia a los \u00faltimos informes elevados sobre el detenido, en cuanto su calificaci\u00f3n de conducta y concepto, afirmando que el pedido \u201cno tiene asidero ya que se ha producido un avance en su concepto\u201d.", "Por otra parte, record\u00f3 que el sujeto est\u00e1 condenado a una pena de prisi\u00f3n perpetua en el marco del art\u00edculo 80 inciso 7 del C\u00f3digo Penal Argentino (Homicidio Criminis Causae) y que por consiguiente no gozar\u00eda del beneficio de la libertad condicional y tendr\u00eda acotados otros beneficios, de manera que las recomendaciones de la Procuraci\u00f3n Penitenciaria de la Naci\u00f3n a las que hizo alusi\u00f3n el defensor p\u00fablico no debieran entenderse como generales sino que deben analizarse en funci\u00f3n de la situaci\u00f3n de cada interno, evaluando las particularidades de cada caso.", "Tras escuchar a las partes, la Dra. Tolomei indic\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de sus funciones como juez de ejecuci\u00f3n de la pena, \u201cexcede a mi competencia en qu\u00e9 fase del tratamiento debe encontrarse la persona involucrada, de manera que voy a efectuar el control judicial de lo que efectivamente se hizo; no corresponde al juez de ejecuci\u00f3n modificar las fases, es competencia de otro orden\u201d.", "Por otra parte, se\u00f1al\u00f3 la magistrada que no advirti\u00f3 \u201cun agravio concreto\u201d en el planteo del defensor y detall\u00f3 los alcances de los informes que se elevaron hasta el momento.", "Finalmente decidi\u00f3 rechazar las peticiones efectuadas por la defensa en cuanto a modificaci\u00f3n de la etapa de cumplimiento del r\u00e9gimen penitenciario."]}
{"fecha": ["23/09/2020 14:09"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Un referente de entidad que niega la pandemia estaf\u00f3 a una obra social"], "visitas": ["647"], "texto": ["Fuentes judiciales consignaron a T\u00e9lam que se trata de Mariano Emiliano Arriaga Ferr\u00e9, uno de los coordinadores de este movimiento en la regi\u00f3n, un colectivo que considera \"falsa\" la pandemia de coronavirus y, a partir de esa premisa, se opone al uso de barbijos y cuestiona tanto al aislamiento \"de los sanos\" como a las pruebas de PCR.", "Tambi\u00e9n, desde este movimiento se promueven el uso del di\u00f3xido de cloro como tratamiento, cuya utilizaci\u00f3n no est\u00e1 autorizada por las autoridades sanitarias e, incluso, causaron ya la muerte a al menos dos personas en el pa\u00eds, a ra\u00edz de su uso.", "El \u00faltimo caso con fuerte repercusi\u00f3n p\u00fablica de una muerte a ra\u00edz del consumo de esta sustancia -no autorizada para el tratamiento del coronavirus- fue el de un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os ocurrida el 15 de agosto pasado en la localidad neuquina de Plottier.", "Seg\u00fan consignaron fuentes judiciales, Arriaga Ferr\u00e9 est\u00e1 matriculado como m\u00e9dico en la Ciudad de Buenos Aires, Chubut, R\u00edo Negro y Tierra del Fuego.", "Tambi\u00e9n, indicaron que su recorrido profesional incluye al Hospital porte\u00f1o Lagleyze, una instituci\u00f3n especializada en oftalmolog\u00eda, y en el Hospital Naval de Ushuaia.", "Justamente en la capital fueguina, en 2006, Arriaga Ferr\u00e9 fue acusado del delito de estafa contra la Direcci\u00f3n de Bienestar de la Armada (DIBA) la obra social de los integrantes de la Armada Argentina.", "Seg\u00fan fuentes judiciales, el caso se origin\u00f3 cuando un afiliado de la DIBA denunci\u00f3 que el m\u00e9dico lo oper\u00f3 por un supuesto glaucoma, pero profesionales del Hospital Regional Ushuaia constataron -luego- que \"el paciente no presentaba ninguna lesi\u00f3n correspondiente al acto quir\u00fargico mencionado y solo ten\u00eda un \"pinchazo\".", "Los especialistas documentaron por escrito que \"no objetivizaron herida t\u00edpica de trabectulom\u00eda\" (la supuesta operaci\u00f3n que dijo haber efectuado Arriaga), y a ra\u00edz de ello se form\u00f3 una causa penal que tramit\u00f3 ante el Juzgado Federal de Ushuaia, a cargo del juez Federico Calvete, donde el m\u00e9dico fue procesado.", "A\u00f1os despu\u00e9s, en la instancia previa al juicio, el integrante de \"M\u00e9dicos por la Verdad\" obtuvo el beneficio de la \"probation\" (o suspensi\u00f3n del juicio a prueba\") con lo que tuvo que cumplir 80 horas de tareas comunitarias en la Biblioteca Popular Sarmiento de Ushuaia y pagar 500 pesos de la \u00e9poca como \"reparaci\u00f3n del da\u00f1o\".", "Finalmente, en 2014, el Tribunal Oral Federal de la provincia declar\u00f3 \"extinguida la acci\u00f3n penal\", seg\u00fan se desprende de las resoluciones judiciales a las que accedi\u00f3 T\u00e9lam.", "El caso de Arriaga Ferr\u00e9 aparece tambi\u00e9n en un informe publicado hoy por el sitio Chequeado, titulado: \"\u00bfQui\u00e9nes son los \"M\u00e9dicos por la Verdad\" y los \"Epidemi\u00f3logos Argentinos\", los dos grupos que difunden desinformaciones sobre el coronavirus?\".", "El informe da cuenta de otros representantes de estos grupos que durante la pandemia \"se volvieron conocidos por la difusi\u00f3n de videos virales repletos de afirmaciones falsas, enga\u00f1osas y sin sustento cient\u00edfico\".", "Entre ellos, se menciona a \"la bioqu\u00edmica y doctora en inmunolog\u00eda Roxana Bruno\" del grupo \"Epidemi\u00f3logos Argentinos Metadisciplinarios\" y a Chinda Concepci\u00f3n Brandolino, quien se autodefine como \"La mujer de la Ola Celeste\" por su posici\u00f3n en contra de la legalizaci\u00f3n del aborto y quien est\u00e1 matriculada como m\u00e9dica para ejercer en la provincia de Buenos Aires, la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires y tambi\u00e9n en Tierra del Fuego."]}
{"fecha": ["21/09/2020 20:47"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Trabajadores de la salud fueron reprimidos en la Legislatura porte\u00f1a"], "visitas": ["412"], "texto": ["\"Presentamos un documento dirigido a los nueve bloques de la Legislatura para que se trate de forma urgente el pase de los licenciados en enfermer\u00eda a la carrera profesional, de la que fuimos excluidos en noviembre de 2018\", dijo a T\u00e9lam Claudio Ibero, trabajador del Hospital Durand de la Ciudad de Buenos Aires.", "En 2018, la Legislatura porte\u00f1a modific\u00f3 la Ley 6.035, que regula las \"relaciones de empleo p\u00fablico de los profesionales de la salud de la Ciudad\".", "Dicha ley reconoce 24 profesiones de la salud, entre las que se encuentran, por ejemplo, m\u00e9dicos, odont\u00f3logos, fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos y nutricionistas, pero no incluy\u00f3 a los licenciados en enfermer\u00eda, quienes quedaron encuadrados como parte del personal administrativo.", "\"Adem\u00e1s de la posibilidad de crecer profesionalmente, ser incluidos en la Ley significar\u00eda una salto econ\u00f3mico de entre 15 y 20 mil pesos en el salario\", dijo Ibero, enfermero especializado en pacientes cr\u00edticos.", "Explic\u00f3 que, al ser considerados administrativos, \"no se reconoce las capacitaciones, especializaciones y t\u00edtulos en los que invierten su dinero y su tiempo\" los enfermeros.", "En ocasi\u00f3n del D\u00eda de la Sanidad, enfermeras y enfermeros porte\u00f1os se movilizaron este mediod\u00eda desde el Obelisco a la Legislatura, ubicada en la calle Per\u00fa 160.", "Los trabajadores ", " y que cuatro manifestantes resultaron heridos con cortes en el rostro y en la cabeza.", ", dijo a T\u00e9lam ", ", del Hospital Torn\u00fa.", "Fuentes de la Polic\u00eda de la Ciudad, en tanto, indicaron a T\u00e9lam que \"se produjo un forcejeo\" cuando los efectivos impidieron el acceso de los trabajadores \"que intentaron ingresar por la fuerza al edificio\".", "Luego de los incidentes, un grupo reducido de enfermeros, entre ellos Claudio Ibero, ingres\u00f3 al Parlamento porte\u00f1o para reunisrse con los diputados Victoria Montenegro (Frente de Todos), Gabriel Solano, Myriam Bregman y Alejandrina Barry (Frente de Izquierda).", "\"Estuvimos presentes con los y las trabajadoras de la salud, acompa\u00f1ando su movilizaci\u00f3n. Luego de una jornada de protesta para manifestar sus reclamos, cuando tan solo los trabajadores quisieron acercar un petitorio a la Legislatura, comenz\u00f3 la represi\u00f3n\", cont\u00f3 a T\u00e9lam Barry, quien exhort\u00f3 a realizar una sesi\u00f3n en forma urgente para tratar la cuesti\u00f3n.", "Por su parte, la diputada Montenegro, autora de un proyecto de Ley que busca reconocer a los licenciados en enfermer\u00eda como profesionales, explic\u00f3 a T\u00e9lam: \"La carrera fue evolucionando, hoy es necesario un t\u00edtulo terciario que adem\u00e1s tiene especialidades y muchos cursan sus estudios en la facultad\".", "\"Con la modificaci\u00f3n de la ley en 2018, hubo una decisi\u00f3n pol\u00edtica de (el jefe de Gobierno porte\u00f1o) Horacio Rodr\u00edguez Larreta de excluirlos\", afirm\u00f3 Montenegro, quien advirti\u00f3 que desde hace seis meses la pandemia \"evidenci\u00f3 el rol de las enfermeras y enfermeros que permanentemente est\u00e1n con los pacientes\".", "\"Tienen una mayor carga de trabajo, dejan de ver a sus familias porque est\u00e1n en contacto con el virus, est\u00e1n a cargo de los cuidados paliativos y despidieron a los miles que se nos fueron sin poder estar con su familia\", remarc\u00f3."]}
{"fecha": ["22/09/2020 17:17"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Salud articula acciones para la Prevenci\u00f3n del Embarazo No Intencional en la Adolescencia"], "visitas": ["225"], "texto": ["La cartera sanitaria chubutense realizar\u00e1 diversas actividades virtuales de capacitaci\u00f3n por la \u201cSemana Internacional de la Prevenci\u00f3n del Embarazo No Intencional en la Adolescencia\u201d. \u201cEs fundamental sensibilizar a la poblaci\u00f3n general y a los equipos de salud en particular, sobre el conjunto de derechos que deben garantizarse para que la prevenci\u00f3n de estos embarazos sea posible\u201d, expres\u00f3 la directora general de Coordinaci\u00f3n de Programas de Salud, Laura Pizzi.", "El subsecretario de Programas de Salud del Ministerio de Salud del Chubut, Fernando Bosch Estrada, encabez\u00f3 este martes en Rawson una conferencia de prensa por la \u201cSemana Internacional de la Prevenci\u00f3n del Embarazo No Intencional en la Adolescencia\u201d (una efem\u00e9ride que se conmemora del 21 al 25 de septiembre), en el marco de la cual destac\u00f3 que dicha problem\u00e1tica \u201cnos interpela y nos genera la responsabilidad de la detecci\u00f3n oportuna, para hacer un abordaje integral e interinstitucional, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de medidas de protecci\u00f3n adecuadas, ya que sin detecci\u00f3n, no hay tratamiento, protecci\u00f3n, ni justicia\u201d.", "El encuentro con los medios tuvo lugar esta ma\u00f1ana, en la sede central de la cartera sanitaria provincial, que conduce Fabi\u00e1n Puratich, donde tambi\u00e9n estuvieron presentes la directora general de Coordinaci\u00f3n de Programas de Salud, Laura Pizzi; y la directora provincial de Maternidad, Infancia y Adolescencia, Devora Flores Sahag\u00fan.", "En di\u00e1logo con la prensa, el subsecretario de Programas de Salud, Fernando Bosch Estrada, se\u00f1al\u00f3 que \u201cdesde el Ministerio de Salud de Chubut se busca visualizar el embarazo adolescente y, en especial, el que transitan las menores de 15 a\u00f1os, como una problem\u00e1tica que requiere de pol\u00edticas p\u00fablicas, dada su frecuente asociaci\u00f3n a otras situaciones de vulnerabilidad, que requieren no solo el abordaje desde Salud, sino el accionar desde otros organismos e instituciones, la comunidad y la participaci\u00f3n activa de los adolescentes y j\u00f3venes\u201d.", "\u201cEntre las situaciones de vulnerabilidad, el abuso sexual en ni\u00f1as y adolescentes, que es una de las peores formas de violencia, se detecta en la mayor\u00eda de las situaciones de embarazo en menores de 15 a\u00f1os\u201d, lo cual \u201cnos interpela y nos genera la responsabilidad de la detecci\u00f3n oportuna, para hacer un abordaje integral e interinstitucional, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de medidas de protecci\u00f3n adecuadas\u201d, sostuvo Bosch Estrada, destacando que \u201csin detecci\u00f3n, no hay tratamiento, protecci\u00f3n, ni justicia\u201d.", "En Argentina, el 12,7 % de los nacimientos en el a\u00f1o 2018 correspondi\u00f3 a adolescentes y ni\u00f1as menores de 20 a\u00f1os. Entre ellas, 7 de cada 10 no hab\u00eda buscado ese embarazo y, entre las menores de 15 a\u00f1os, 8 de cada 10 declar\u00f3 que ese embarazo no hab\u00eda sido planeado.", "En Chubut la tasa de fecundidad adolescente ha disminuido notablemente en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, pasando del 2,25 al 0,66 % en las adolescentes de 10 a 14 a\u00f1os, y del 72 al 29 % en las adolescentes de 15 a 19 a\u00f1os.", "Adem\u00e1s, de la totalidad de nacimientos registrados en la provincia el \u00faltimo a\u00f1o (7.719), el 9,3% (723) corresponden a nacimientos de madres menores a 20 a\u00f1os.", "A su turno, la directora general de Coordinaci\u00f3n de Programas de Salud, Laura Pizzi, explic\u00f3 que \u201cen este contexto es fundamental sensibilizar a la poblaci\u00f3n general y a los equipos de salud en particular, sobre el conjunto de derechos que deben garantizarse para que la prevenci\u00f3n de estos embarazos sea posible: el derecho a la informaci\u00f3n y a la educaci\u00f3n sexual; el derecho a acceder a consejer\u00eda en salud sexual y reproductiva y a la provisi\u00f3n de m\u00e9todos anticonceptivos; el derecho a una detecci\u00f3n temprana y un abordaje integral del abuso sexual y el embarazo forzado; y el derecho a acceder a la interrupci\u00f3n legal del embarazo frente a situaciones de violencia sexual y riesgo para la salud, tal como establece el marco normativo argentino vigente\u201d.", "\u201cDicho marco normativo no s\u00f3lo ampl\u00eda el cat\u00e1logo de derechos a favor de los ni\u00f1os, las ni\u00f1as y los adolescentes, sino tambi\u00e9n las obligaciones del Estado para hacerlos efectivos\u201d, manifest\u00f3 Laura Pizzi.", "Por su parte, la directora provincial de Maternidad, Infancia y Adolescencia, Devora Flores Sahag\u00fan, hizo hincapi\u00e9 en \u201cel riesgo biopsicosocial que implica para ni\u00f1as y adolescentes verse forzadas a transitar gestaciones que no planearon y que, especialmente entre las menores de 15 a\u00f1os, suelen ser consecuencia de situaciones de abuso sexual\u201d, resaltando que \u201clos embarazos no intencionales en esas edades afectan sensiblemente las oportunidades de vida en la medida en que suelen traer como consecuencia el abandono escolar y la posterior inserci\u00f3n en el mercado laboral\u201d.", "\u201cEl riesgo biopsicosocial de los embarazos forzados implica la afectaci\u00f3n integral de la vida de las ni\u00f1as y adolescentes, y esa afectaci\u00f3n incluye aspectos psicol\u00f3gicos, como la depresi\u00f3n, el estr\u00e9s postraum\u00e1tico y los pensamientos suicidas; y aspectos cl\u00ednicos, ya que el riesgo de enfermar y morir por un embarazo es cinco veces mayor entre las menores de 15 a\u00f1os, que entre las mujeres adultas\u201d, sostuvo Flores Sahag\u00fan.", "En esta l\u00ednea, detall\u00f3 que \u201clas morbilidades del embarazo entre las adolescentes incluyen anemia, preeclampsia y eclampsia, enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y parto prematuro\u201d, agregando que \u201cla complicaci\u00f3n m\u00e1s com\u00fan relacionada con el reci\u00e9n nacido es el bajo peso al nacer, debido a la prematuridad o la restricci\u00f3n del crecimiento intrauterino\u201d.", "Por otro lado, Flores Sahag\u00fan se refiri\u00f3 a las diversas actividades virtuales organizadas por el Ministerio de Salud provincial por la \u201cSemana Internacional de la Prevenci\u00f3n del Embarazo No Intencional en la Adolescencia\u201d. \u201cEsta semana se finalizar\u00e1 con los encuentros por videoconferencias que se vienen realizando con referentes de la Justicia, los Servicios de Protecci\u00f3n de Derechos y las Direcciones de \u00c1reas Program\u00e1ticas y Hospitales, relacionados con el abordaje integral e intersectorial del abuso sexual en ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes\u201d, dijo.", "\u201cEste mi\u00e9rcoles se compartir\u00e1n actividades realizadas en el contexto de pandemia desde los CESIA, los Centros Especializados en la Salud Integral de los Adolescentes que funcionan en las principales ciudades de nuestra provincia, para dar continuidad a la atenci\u00f3n de adolescentes\u201d, coment\u00f3.", "\u201cEl d\u00eda jueves se llevar\u00e1 a cabo una capacitaci\u00f3n virtual destinada a los equipos de salud, donde se abordar\u00e1 el rol que les cabe en la prevenci\u00f3n del embarazo no intencional en adolescentes y la promoci\u00f3n de la anticoncepci\u00f3n en la adolescencia, en \u00e9pocas de Covid\u201d, a\u00f1adi\u00f3, destacando que en este caso \u201cdisertar\u00e1n reconocidas especialistas de la Sociedad Argentina de Ginecolog\u00eda Infantojuvenil (SAGIJ) y de la Asociaci\u00f3n M\u00e9dica Argentina de Anticoncepci\u00f3n (AMADA)\u201d.", "Por \u00faltimo, \u201cel viernes habr\u00e1 una actividad virtual en conjunto con el equipo t\u00e9cnico del Ministerio de Educaci\u00f3n provincial, para directores, supervisores y referentes del Parlamento Juvenil\u201d, concluy\u00f3 la referente provincial."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Curril\u00e9n admiti\u00f3 que tiene \u201c\u00f1oquis\u201d"], "visitas": ["1.624"], "texto": ["El intendente de El Mait\u00e9n, Oscar Curril\u00e9n, habl\u00f3 de varios temas. Sostuvo que es necesario que la Provincia acomode sus recursos, porque sufren el atraso salarial los empleados estatales, que tambi\u00e9n los hay all\u00ed.", "Conf\u00eda en que el Gobierno Nacional ayudar\u00e1 a Chubut con fondos, y pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de todos los sectores pol\u00edticos, porque \u201ctodos tenemos que hacer un mea-culpa y achicar por lo que hemos derrochado, para poder sacar adelante a la provincia\u201d.", "El mandatario municipal insisti\u00f3 en que \u201cno le podemos echar la culpa s\u00f3lo al Poder Ejecutivo, porque todos somos culpables\u201d, y en su caso analiz\u00f3 que en el Municipio hay gente que cobra un sueldo y no trabaja, apuntando a lo que se conoce como \u201c\u00f1oquis\u201d.", "Asegur\u00f3 que es un tema que convers\u00f3 con el Sindicato, ya que se trata de gente que va subiendo de categor\u00eda, llegan a un punto en que no pueden cumplir determinadas tareas, y van a cobrar el sueldo. \u201cTengo personas con tareas pasivas porque no pueden realizar algunas actividades, y van a estar sentados en oficinas\u201d, acot\u00f3, y sugiri\u00f3 que \u201ces gente que fue acomodada por otros intendentes de la localidad, y hasta me puedo incluir\u201d.", "Fue m\u00e1s all\u00e1 Curril\u00e9n y enfatiz\u00f3 \u201cyo soy parte de la culpa por lo que est\u00e1 pasando en la Provincia; uno hace pol\u00edtica y comete errores todos los d\u00edas. No est\u00e1 en mi echar gente, no puedo, y terminan con tareas pasivas y dando vueltas. Tengo \u00f1oquis en el Municipio y lo reconozco\u201d.", "Luego recalc\u00f3 que la econom\u00eda del lugar est\u00e1 muy bien, ya que por tener vallados los ingresos y salidas, los vecinos consumen todo en los comercios locales, y puntualmente sobre las finanzas del Municipio, indic\u00f3 que tienen problemas como en todos lados, pero estima que llegar\u00e1n bien a diciembre afrontando el pago de los sueldos. Est\u00e1 en negociaciones salariales con el Sindicato que nuclea a los empleados, el SOEME, con expectativas de alcanzar un buen acuerdo.", "Como cada a\u00f1o para esta \u00e9poca, la Municipalidad de El Mait\u00e9n realiza trabajos de limpieza en plazoletas y distintos espacios de la localidad. Curril\u00e9n adelant\u00f3 que comenzar\u00e1n con un grupo de vecinos que reciben una beca, con incorporaci\u00f3n de algunos j\u00f3venes para que empiecen a conocer esa tarea, en el paraje Buenos Aires Chico. Ser\u00e1n afectadas a la actividad alrededor de 60 personas, con equipamiento y camiones que dispone la Municipalidad. Los trabajos se llevar\u00e1n a cabo todos los viernes.", "Tambi\u00e9n coment\u00f3 el intendente que se desarrolla a pleno la producci\u00f3n de plantines de frutillas, habiendo empezado con el movimiento de suelo y plantaci\u00f3n, para lo cual las empresas ocuparon alrededor de 120 personas de la localidad y alrededores, estimando llegar a una cantidad de 200 operarios. Los empleadores son de Mendoza, Neuqu\u00e9n y Tucum\u00e1n, que todos los a\u00f1os llegan para hacer la tarea en El Mait\u00e9n.", "En cuanto al pedido de una apertura al turismo comarcal que alientan los Municipios de Esquel y Trevelin, puesta a consideraci\u00f3n del Gobierno Provincial, Curril\u00e9n dijo que El Mait\u00e9n necesita de la actividad tur\u00edstica, con La Trochita y otros atractivos.", "\u201cPero -explic\u00f3-, tenemos una conducta que hemos adoptado en el marco de la pandemia del Covid-19, con tres retenes en los accesos a la localidad, y no pasa nadie sin la debida autorizaci\u00f3n provincial. Respetamos estas reglas porque nos han dado muy buen resultado con el trabajo de personal policial y de Salud\u201d.", "El jefe comunal hizo hincapi\u00e9 en la prevenci\u00f3n, m\u00e1s a\u00fan cuando all\u00ed cuentan con el hospital subzonal, que recibe a pacientes previo a realizar derivaciones al Hospital Zonal Esquel si es necesario. Indic\u00f3 que el nosocomio est\u00e1 preparado para una eventual demanda importante por contagios del virus, como ocurri\u00f3 semanas atr\u00e1s con tres casos que atendieron.", "\u201cPersonalmente me quedo con el cuidado a la gente\u201d, manifest\u00f3 en respuesta a la iniciativa tur\u00edstica, aclarando que obviamente en este sentido escucha las opiniones del director del hospital, y el Jefe de la Comisar\u00eda."]}
{"fecha": ["25/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Paro de Salud y manifestaci\u00f3n en el Ministerio"], "visitas": ["256"], "texto": ["El Sindicato de la Salud P\u00fablica inici\u00f3 las 48 horas de paro previstas para esta semana con una manifestaci\u00f3n frente al Ministerio de Salud en Rawson con una radio abierta y participaci\u00f3n de trabajadores de toda la provincia. Participaron empleados de otras reparticiones de gobierno.", "Desde el gremio Carlos Sep\u00falveda consider\u00f3 que en el contexto actual de la crisis \u201camerita que la Legislatura tome cartas en el asunto, frente a la situaci\u00f3n que atraviesa la gobernaci\u00f3n del Ejecutivo\u201d.", "Tambi\u00e9n inform\u00f3 que se registraron inconvenientes con los trabajadores de Puerto Madryn y de Trelew cuando marchaban hacia Rawson para participar de la manifestaci\u00f3n ya que Polic\u00eda les impidi\u00f3 el paso cuando transitaban por las Rutas 1 y 7.", "Esto gener\u00f3 que se tome la decisi\u00f3n de cortar las rutas por algunos minutos, pero, con la intermediaci\u00f3n de algunos dirigentes, finalmente les permitieron llegar a Rawson.", "De la protesta tambi\u00e9n participaron los m\u00e9dicos agremiados en la AGREMECH. Una de sus voceras, la m\u00e9dica Mar\u00eda Fuenzalida, afirm\u00f3 que est\u00e1n presente en apoyo tambi\u00e9n a los otros gremios \u201cdebido a que estamos todos en la misma situaci\u00f3n, los m\u00e9dicos tambi\u00e9n est\u00e1n cobrando con dos meses de atraso\u201d.", "Reconoci\u00f3 que ellos tambi\u00e9n est\u00e1n reclamando \u201cque se incorporen m\u00e9dicos al sistema p\u00fablico porque estamos necesitando muchos para afrontar la pandemia, que reci\u00e9n est\u00e1 empezando y nosotros ya tenemos muchas bajas laborales de colegas contagiados de servicios de emergencia\u201d.", "\u201cEl personal capacitado para manejar la emergencia es cr\u00edtico, de hecho ya escaseaba para manejar emergencias comunas e imag\u00ednense ahora, en pandemia, no cualquier m\u00e9dico hace este trabajo en las guardias. Estamos necesitando personal y tenemos el problema de que los colegas no quieren hacer guardias porque no se les paga, s\u00f3lo lo que les corresponde por contrato y no hacen excedentes porque para poder mantener a sus familias se van al privado\u201d."]}
{"fecha": ["21/09/2020 18:47"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["  Despu\u00e9s de un accidente en Manantiales Behr pidieron inspeccionar a cinco parques e\u00f3licos"], "visitas": ["3.247"], "texto": ["El Sindicato Regional de Luz y Fuerza de la Patagonia le envi\u00f3 una nota al secretario de Trabajo de Chubut, Cristian Ayala, para que disponga una inspecci\u00f3n de Higiene y Seguridad y condiciones trabajo en todos y cada uno de los parques e\u00f3licos de la provincia operados por la empresa Vestas Argentina S.A.", "Se trata de los parques Rawson; El Llano (Puerto Madryn);Chubut Norte 1 y 2 (Puerto Madryn); Garayalde; y Manantiales Behr.", "El pedido se motiva, precisamente, en un accidente ocurrido el jueves pasado en este \u00faltimo parque, operado por la firma YPF. Seg\u00fan el gremio, el hecho en el que result\u00f3 herido un operario \u201cse produjo por exclusiva negligencia de la persona a cargo de dicho parque, como as\u00ed tambi\u00e9n por inexistencia de protocolos de trabajo y seguridad, circunstancia esta que se da en todos y cada uno de los distintos parques e\u00f3licos operados por Vestas Argentina S.A.\u201d, dice la nota elevada a la Secretar\u00eda de Trabajo.", "Asimismo, el gremio le envi\u00f3 una nota a la empresa Vestas Argentina en la que dejan en claro que el accidente que tuvo como v\u00edctima al trabajador Franco Stokman, fue responsable directo el jefe de dicho parque, Jonatan Palma: \u201cAnte las m\u00e1s que evidentes fallas y/o inexistencia de protocolos de trabajos y de higiene y seguridad, este Sindicato a determinado instruir a todos los trabajadores dependientes de la empresa Vestas Argentina S.A a los cuales representa, que no se realicen m\u00e1s tareas que impliquen riesgo a la integridad f\u00edsica de los mismos o de terceros hasta tanto se realice una inspecci\u00f3n de higiene y seguridad y condiciones de trabajo por parte de la dependencia laboral administrativa correspondiente, la cual ya fue solicitada por esta Organizaci\u00f3n Gremial\u201d."]}
{"seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Despu\u00e9s de un accidente reclamaron  inspeccionar cinco parques e\u00f3licos"], "visitas": ["3.221"], "texto": ["El Sindicato Regional de Luz y Fuerza de la Patagonia le envi\u00f3 una nota al secretario de Trabajo de Chubut, Cristian Ayala, para que disponga una inspecci\u00f3n de Higiene y Seguridad y condiciones trabajo en todos y cada uno de los parques e\u00f3licos de la provincia operados por la empresa Vestas Argentina S.A.", "Se trata de los parques Rawson; El Llano (Puerto Madryn); Chubut Norte 1 y 2 (Puerto Madryn); Garayalde; y Manantiales Behr.", "El pedido se motiva, precisamente, en un accidente ocurrido el jueves pasado en este \u00faltimo parque, operado por la firma YPF. Seg\u00fan el gremio, el hecho en el que result\u00f3 herido un operario \u201cse produjo por exclusiva negligencia de la persona a cargo de dicho parque, como as\u00ed tambi\u00e9n por inexistencia de protocolos de trabajo y seguridad, circunstancia esta que se da en todos y cada uno de los distintos parques e\u00f3licos operados por Vestas Argentina S.A.\u201d, dice la nota elevada a la Secretar\u00eda de Trabajo.", "Asimismo, el gremio le envi\u00f3 una nota a la empresa Vestas Argentina en la que dejan en claro que del accidente que tuvo como v\u00edctima al trabajador Franco Stokman, fue responsable directo el jefe de dicho parque, Jonatan Palma: \u201cAnte las m\u00e1s que evidentes fallas y/o inexistencia de protocolos de trabajos y de higiene y seguridad, este Sindicato a determinado instruir a todos los trabajadores dependientes de la empresa Vestas Argentina S.A a los cuales representa, que no se realicen m\u00e1s tareas que impliquen riesgo a la integridad f\u00edsica de los mismos o de terceros hasta tanto se realice una inspecci\u00f3n de higiene y seguridad y condiciones de trabajo por parte de la dependencia laboral administrativa correspondiente, la cual ya fue solicitada por esta Organizaci\u00f3n Gremial\u201d.", "Resta ahora aguardar si es que desde la cartera laboral de la provincia se toma alguna determinaci\u00f3n para proteger a los trabajadores."]}
{"fecha": ["22/09/2020 09:45"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["H\u00e9ctor Gonz\u00e1lez reconoci\u00f3 que la relaci\u00f3n con el gobernador no atraviesa su mejor momento"], "visitas": ["482"], "texto": ["Desde el programa \"Fase Cero\", que arranc\u00f3 este lunes 21, con la conducci\u00f3n de Ismael Tebes, el secretario General de Luz y Fuerza de la Patagonia comparti\u00f3 destacadas definiciones, entre las que admiti\u00f3 que el v\u00ednculo con el Gobierno de Chubut no atraviesa su mejor momento. \"Hace mucho que no conversocon el gobernador Arcioni, aunque s\u00edcon otros funcionarios relacionados.con nuestra \u00e1rea, como ser el ministro (Gustavo) Aguilerao 'Pepe' Grazzini (titular de la cartera de Gobierno\", expres\u00f3 el l\u00edder sindical.", "Gonz\u00e1lez reiter\u00f3 que el di\u00e1logo con la Sociedad Cooperativa Popular Limitada (SCPL) de Comodoro Rivadavia\"es nulo\" y record\u00f3 que \"enviaron un emisario (el abogado y exdiputadoCarlos Relly)porque a quienes est\u00e1n al frentenos les dio la cara para sentarse.frente de m\u00ed\".", "Insisti\u00f3 en una serie de \"dudosas\" casualidades que se dieron en torno a hechos que ganaron notoriedad vinculados a su familia y se\u00f1al\u00f3 a Rafael Cambareri y gente allegada al gobernador Arcionicomo la que estuvo \"detr\u00e1s\" de ciertas maniobras pol\u00edticas para perjudicarlo.", "Adem\u00e1s, entre otras cosas, valor\u00f3 el salto cualitativo que representa para un gremio el hecho de poseer medios de comunicaci\u00f3n para no ser \"reh\u00e9n de ning\u00fan grupo politico o de poder, y as\u00ed poder llegar a la gente\".", "Asimismo, habl\u00f3 de la interna de PJ, cuestion\u00f3 la falta de renovaci\u00f3n y de nombres (\"est\u00e1n los mismos de siempre, los que vienen perdiendo elecciones desde hace muchos a\u00f1os\") y recalc\u00f3 la necesidad de abrirle caminos a los j\u00f3venes\"para que dejen de estar los Linares, los Mutio, los Arrechea y muchos otros\".", "Gonz\u00e1lez celebr\u00f3 la puesta al aire de Cadena Tiempo en Comodoro Rivadavia y subray\u00f3 que desde el Jornada Medios -propiedad del Sindicato Regional de Luz y Fuerza de la Patagonia que \u00e9l encabeza-\"se adquirieron quince frecuencias m\u00e1s conforme lo permiten las leyes, porque la idea es llegar a todos los lugares en donde hay un trabajador de Luz y Fuerza, defender los servicios p\u00fablicos y trabajar todos los d\u00edas para que Chubut vuelva a ser una provincia pujante e igualitaria\"."]}
{"fecha": ["21/09/2020 18:09"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Este martes habr\u00e1 asueto judicial en los Juzgados de Familia de Comodoro"], "visitas": ["304"], "texto": ["El Superior Tribunal de Justicia del Chubut dispuso asueto judicial para este martes, para los juzgados de Gesti\u00f3n Asociada del Fuero de Familia, de Comodoro Rivadavia, que funcionan en calle Carlos Pellegrini 656/ 663.", "La mesa de entradas de los organismos mencionados funcionar\u00e1 por ese d\u00eda, en la sede de la C\u00e1mara de Apelaciones de Comodoro Rivadavia, en tanto, las audiencias, la atenci\u00f3n al p\u00fablico y los plazos procesales quedan suspendidos hasta el mi\u00e9rcoles.", "La resoluci\u00f3n fue adoptada en raz\u00f3n de que el Cuerpo M\u00e9dico Forense confirm\u00f3 la existencia de un caso positivo de COVID 19 entre el personal que desarrolla tareas laborales en el edificio de calle Carlos Pellegrini.", "Por ese motivo, el Superior Tribunal considera que es necesario llevar adelante las tareas de desinfecci\u00f3n y mantenimiento que permitan restablecer condiciones de higiene y de bioseguridad.", "La medida es sin perjuicio del sistema de guardia telef\u00f3nica, para la atenci\u00f3n de cuestiones vinculadas a casos de violencia familiar y/o de g\u00e9nero que requieran urgente despacho o que, por su naturaleza, no admitan postergaci\u00f3n.", "La Acordada N\u00ba 9450, establece que los magistrados/as, funcionarios/as y empleados/as dependientes de la judicatura que presten servicios en los juzgados de Gesti\u00f3n Asociada del Fuero de Familia, quedan relevados de la obligaci\u00f3n de concurrir a sus lugares de trabajo."]}
{"fecha": ["21/09/2020 15:55"], "seccion": ["SOCIEDAD"], "titulo": ["Comodoro: el proyecto CR Lab del municipio fue premiado en un Congreso Internacional"], "visitas": ["326"], "texto": ["Bajo la impronta del intendente Juan Pablo Luque de crear la Secretar\u00eda de Planeamiento Urbano, Servicios P\u00fablicos y Estrategias Urbano Ambientales, surgi\u00f3 esta iniciativa que est\u00e1 comenzando a llevar adelante el municipio a trav\u00e9s de dicha cartera y que tiene como objetivo intervenir y recuperar espacios p\u00fablicos junto a la comunidad.", "\u201cCR Lab\u201d gan\u00f3 en la categor\u00eda \u201cCiudades, Smartcity y Territorio\u201d y fue el \u00fanico proyecto sudamericano premiado en el Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Social V Centenario Magallanes-Elcano, desarrollado en Sevilla, Espa\u00f1a, este fin de semana. \u201cLo presentamos solo para mostrarlo, pero este premio no solo nos sorprende, sino que nos inyecta energ\u00edas para seguir desarroll\u00e1ndolo\u201d, expres\u00f3 la coordinadora Marina Villelabeitia.", "El Proyecto \u201cCR Lab\u201d surge como una de las grandes apuestas de la Municipalidad de Comodoro Rivadavia a trav\u00e9s del \u00e1rea de Planeamiento Urbano, con el objetivo de generar proyectos de trabajo conjunto entre las \u00e1reas t\u00e9cnicas de la Municipalidad, la inversi\u00f3n del sector privado y la participaci\u00f3n ciudadana desde la demanda y la intervenci\u00f3n para transformar el h\u00e1bitat en los barrios.", "La iniciativa se present\u00f3 en el Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Social V Centenario Magallanes-Elcano concurs\u00f3 a seis categor\u00edas: 'Inclusi\u00f3n y Empoderamiento'; 'Medioambiente, Agricultura y Energ\u00edas Limpias'; 'Cultura, Entretenimiento y Turismo'; 'Educaci\u00f3n y Aprendizaje'; 'Salud y Bienestar'; y 'Ciudades, Smartcity y Territorio'en la que gan\u00f3 el proyecto comodorense.", "El evento desarrollado en Sevilla, se celebr\u00f3 mediante una plataforma virtual con miles de inscriptos para escuchar las ponencias y conocer a los ganadores. Marina Villelabeitia, coordinadora del proyecto CR Lab y de la Secretar\u00eda de Planeamiento Urbano, advirti\u00f3 que \u201cpresent\u00e9 el proyecto sin saber que hab\u00eda premiaci\u00f3n y cuando me dijeron que ten\u00eda que exponer porque hab\u00edamos ganado una de las categor\u00edas fue una enorme sorpresa. Estamos hablando del \u00fanico proyecto ganador en toda Sudam\u00e9rica, en competencia con pa\u00edses que est\u00e1n muy preparados\u201d.", "En ese marco, se mostr\u00f3 \u201csorprendida porque mi intenci\u00f3n era mandar el proyecto para que circule, que lo publiquen. Nunca pens\u00e9 en el concurso. Despu\u00e9s me avisaron que CR Lab hab\u00eda ganado en la categor\u00eda 'Ciudades, Smartcity y Territorio'. La verdad que es super meritorio que nos hayan premiado porque las presentaciones de los proyectos eran incre\u00edbles, con much\u00edsima preparaci\u00f3n. Estas cosas te ponen en el mapa, m\u00e1s all\u00e1 de que la Patagonia es un atractivo en s\u00ed mismo para ellos, pero demuestra que existen proyectos que pueden competir con otros de esa escala en pa\u00edses del primer mundo\u201d.", "Es una estructura mixta creada desde la Secretar\u00eda de Planeamiento Urbano para articular pol\u00edticas p\u00fablicas con la ciudadan\u00eda. Abordar la transformaci\u00f3n del territorio articulando el saber colectivo y la demanda de la gente para lograr un desarrollo sustentable de un espacio p\u00fablico.", "Nos hemos propuesto una matriz que tiene que ver con los problemas f\u00edsicos del territorio, muy concretos y que se solucionan no solo con el proyecto t\u00e9cnico y la intervenci\u00f3n de los profesionales, sino tambi\u00e9n y sobre todo con el acompa\u00f1amiento de la comunidad que es adem\u00e1s la que plantea lo que hay que transformar en su barrio.", "La idea del proyecto es que asista a las distintas demandas de intervenci\u00f3n de espacios p\u00fablicos para su transformaci\u00f3n en cualquier barrio de la ciudad. En definitiva, \u201cCR Lab\u201d revisa las condiciones del h\u00e1bitat local, genera redes de vinculaci\u00f3n y conocimiento compartido para trabajar de manera participativa, y desencadena estos procesos para transformar el espacio f\u00edsico y reconstruir el tejido social.", "La arquitecta encargada del proyecto resalt\u00f3 que \u201cla intervenci\u00f3n puede ser en cualquier lugar, desde proyectos de recuperaci\u00f3n forestal, como el Pinar, como recuperar espacios p\u00fablicos y hasta soluciones m\u00e1s complejas de h\u00e1bitat, en relaci\u00f3n a lugares inundables. No es levantar un basural clandestino que para eso ya hay un \u00e1rea municipal encargada, sino proyectos de transformaci\u00f3n del h\u00e1bitat\u201d.", "Los ejes principales del laboratorio de iniciativas son: \u201cOficios singulares\u201d, \u201cDesde el Jard\u00edn\u201d, \u201cDerivas urbanas, \u201cPr\u00e1cticas de espacio\u201d y \u201cPinta tu aldea\u201d. El laboratorio de iniciativas ya cuenta con una p\u00e1gina web que se est\u00e1 terminando para que la comunidad pueda contactarse y proponer intervenciones en su barrio. Para conocer m\u00e1s sobre el proyecto pueden ingresar a: crlab.vivamoscomodoro.gob.ar.", "Lo primero que est\u00e1 haciendo CR Lab es abordar el tema de los espacios p\u00fablicos: el ocio, la recreaci\u00f3n, los parques, lo verde. La primera experiencia que se est\u00e1 llevando adelante es la \u201cOperaci\u00f3n Pinar\u201d: un trabajo conjunto con la vecinal de km3 y el Colegio Dean Funes porque se lleva adelante en el viejo pinar del barrio General Mosconi, que en su momento fue afectado por una plaga que mat\u00f3 a todos los pinos y ya no tiene apertura al p\u00fablico.", "\u201cNos pareci\u00f3 interesante poder articular un trabajo con el aporte de la Subsecretar\u00eda de Ambiente; de gente que sabe de plantas nativas; con los chicos de los talleres del Dean Funes para elaborar equipamiento urbano; hay un proyecto de apicultura\u201d, detall\u00f3 la coordinadora.", "\u201cHoy la pandemia complica la intervenci\u00f3n f\u00edsica porque los chicos no van al colegio, pero el proyecto igual se sostiene porque plantea un potencial de impacto importante. Lo primero es detectar proyectos con valor, que tienen un potencial para transformarse y generar un efecto derrame en la mejora de sus entornos. En el caso del Pinar, no solo tiene potencial por el espacio p\u00fablico y la forestaci\u00f3n, sino porque forma parte de la memoria hist\u00f3rica de los ypefianos, del Colegio Dean Funes, del propio barrio\u201d, explic\u00f3 Villelabeitia.", "\u201cSon proyectos arduos, pero con grandes retos y el primero de ellos es la credibilidad. Esto no es una bolsa de trabajo, son iniciativas trabajadas con la comunidad que adem\u00e1s interviene en la transformaci\u00f3n de su barrio, por lo cual hay que llegar y terminar el proyecto, sino la gente se va. Es casi un trueque: el Municipio pone los recursos que puede y los vecinos ponen tambi\u00e9n su recurso para cuidar el proyecto. Todos aportamos saberes, tiempo, experiencia y es un equilibrio que hay que proteger\u201d, sentenci\u00f3."]}
{"fecha": ["21/09/2020 17:28"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Comodoro: desarticularon una fiesta con 20 personas, alcohol y hasta un bar en un cami\u00f3n"], "visitas": ["834"], "texto": ["Efectivos policiales de Comodoro Rivadavia procedieron a desarticular una fiesta electr\u00f3nica clandestina de grandes proporciones, que se estaba desarrollando en la costa a unos 4 kil\u00f3metros del barrio Caleta Cordova.", "Alertados por un video que circul\u00f3 en las redes sociales y por la denuncia de varios vecinos de la ciudad, los efectivos dieron con el sector donde ten\u00eda lugar la fiesta y procedieron al secuestro de veh\u00edculos y a la demora de, al menos, 20 personas, a quienes se le labraron actuaciones por infracci\u00f3n al Art\u00edculo 205.", "En contacto con Jornada el jefe de la Unidad Regional de Comodoro Rivadavia, Comisario Ricardo Lienan indic\u00f3 que \u201centre los veh\u00edculos secuestrado hab\u00eda un cami\u00f3n que ten\u00eda en su acoplado una enorme cantidad de bebidas alcoh\u00f3licas as\u00ed como tambi\u00e9n una barra de bar y grandes bafles para pasar m\u00fasica\u201d.", "En la misma l\u00ednea, el comisario precis\u00f3 que, seg\u00fan se presume, los art\u00edfices de la fiesta pensaban quedarse all\u00ed, al menos, una semana. \u201cSecuestramos equipos de sonido, una barra de bar, una heladera con m\u00e1s de cien latas de cervezasen su interior y cajas y cajones con botellas de fernet, de whisky, de Vodka y dem\u00e1s bebidas alcoh\u00f3licas\u201d, detall\u00f3 el jefe policial.", "En relaci\u00f3n a los veh\u00edculos secuestrados, Lienan inform\u00f3 que \u201cquedaron a disposici\u00f3n de Juzgado Federal de Comodoro Rivadavia\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 02:00"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Comodoro: una fiesta electr\u00f3nica en cuarentena"], "visitas": ["785"], "texto": ["Efectivos policiales de Comodoro Rivadavia procedieron a desarticular una fiesta electr\u00f3nica clandestina de grandes proporciones, que se estaba desarrollando en la costa a unos 4 kil\u00f3metros del barrio Caleta Cordova.", "Alertados por un video que circul\u00f3 en las redes sociales y por la denuncia de varios vecinos de la ciudad, los efectivos dieron con el sector donde ten\u00eda lugar la fiesta y procedieron al secuestro de veh\u00edculos y a la demora de, al menos, 20 personas, a quienes se le labraron actuaciones por infracci\u00f3n al Art\u00edculo 205.", "En contacto con ", "el jefe de la Unidad Regional de Comodoro Rivadavia, Comisario Ricardo Lienan indic\u00f3 que \u201centre los veh\u00edculos secuestrado hab\u00eda un cami\u00f3n que ten\u00eda en su acoplado una enorme cantidad de bebidas alcoh\u00f3licas as\u00ed como tambi\u00e9n una barra de bar y grandes bafles para pasar m\u00fasica\u201d.", "En la misma l\u00ednea, el comisario precis\u00f3 que, seg\u00fan se presume, los art\u00edfices de la fiesta pensaban quedarse all\u00ed, al menos, una semana. \u201cSecuestramos equipos de sonido, una barra de bar, una heladera con m\u00e1s de cien latas de cervezasen su interior y cajas y cajones con botellas de fernet, de whisky, de Vodka y dem\u00e1s bebidas alcoh\u00f3licas\u201d, detall\u00f3 el jefe policial.", "En relaci\u00f3n a los veh\u00edculos secuestrados, Lienan inform\u00f3 que \u201cquedaron a disposici\u00f3n de Juzgado Federal de Comodoro Rivadavia\u201d."]}
{"fecha": ["22/09/2020 11:09"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Comodoro: Luque apoy\u00f3 el proyecto de Ley de Aportes Solidarios para mitigar el impacto de la pandemia"], "visitas": ["293"], "texto": ["El intendente Juan Pablo Luque envi\u00f3 un escrito a Sergio Massa en donde expresa su aval para apoyar el proyecto de Ley que el viernes podr\u00eda tener dictamen en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "El proyecto de ley de Aporte Solidario Extraordinario sobre las grandes fortunas impacta en menos de diez mil personas, y la mitad de esa recaudaci\u00f3n ser\u00e1 abonada por los 253 contribuyentes con patrimonios que superan los 3.000 millones de pesos. En el informe de la AFIP, analizado por la Comisi\u00f3n de Hacienda, se considera que la recaudaci\u00f3n puede alcanzar los 307 mil millones de pesos y que las 253 personas que tienen fortunas superiores a los 3.000 millones de pesos aportar\u00e1n el 50% de la recaudaci\u00f3n.", "En ese marco, Luque envi\u00f3 un escrito manifestando que \u201cen el marco de la pandemia por COVID-19 se hace necesario discutir c\u00f3mo se van a distribuir los costos de la salida de esta crisis sanitaria, econ\u00f3mica y social, para que no recaigan sobre los sectores hist\u00f3ricamente m\u00e1s vulnerables\u201d.", "En esa l\u00ednea consider\u00f3 \u201cpertinente que el Congreso de la Naci\u00f3n asuma la responsabilidad de discutir este tema de manera honesta y transparente a fin de sentar las bases de una Argentina sostenible y socio ambientalmente justa para afrontar los desaf\u00edos del futuro\u201d."]}
{"fecha": ["23/09/2020 17:12"], "seccion": ["PROVINCIA"], "titulo": ["Comodoro: 1350 familias de la ciudad contar\u00e1n con gas natural este a\u00f1o"], "visitas": ["257"], "texto": ["En una nueva inauguraci\u00f3n de obra de red de gas para familias del Cord\u00f3n Forestal, la gesti\u00f3n de Juan Pablo Luque avanza con el desaf\u00edo de dotar de infraestructura esencial a los barrios comodorenses. Ya se finalizaron 750 redes en lo que va del a\u00f1o, 600 se encuentran en ejecuci\u00f3n y se espera culminar el 2020 con el acceso de m\u00e1s de 1300 familias al suministro de gas natural, un beneficio que permite ahorrar y mejorar la calidad de vida de los vecinos.", "El plan ambicioso del gobierno municipal permitir\u00e1 que Comodoro Rivadavia sea una ciudad apta para la conexi\u00f3n a la red de gas natural de miles de nuevos usuarios, mediante frentes de obra en marcha en distintos sectores, con una inversi\u00f3n que supera los 110 millones de pesos.", "Entre los proyectos finalizados, este mi\u00e9rcoles el intendente Luque presidi\u00f3 la inauguraci\u00f3n de redes en el Cord\u00f3n Forestal que se suman a las habilitadas d\u00edas atr\u00e1s en Las Orqu\u00eddeas para 328 hogares y en Presidente Ortiz con 330 familias. Adem\u00e1s, se espera la pronta terminaci\u00f3n para llegar a 146 hogares en el San Cayetano, 83 en Malvinas Argentinas, 31 en Ciudadela y 340 familias en Ren\u00e9 Favaloro; adem\u00e1s del pronto inicio en Castelli, Don Bosco, Astra y Ceferino Namuncur\u00e1.", "Pero el beneficio para estos vecinos que reciben la obra central de gas natural, se ampl\u00eda a\u00fan m\u00e1s con las gestiones del Municipio ante la empresa Camuzzi con la posibilidad de acceso a l\u00edneas de financiamiento para que los usuarios cuenten r\u00e1pidamente con la instalaci\u00f3n domiciliaria.", "El intendente encabez\u00f3 este mi\u00e9rcoles el acto inaugural de la red de gas en el Cord\u00f3n Forestal para familias del sector, donde estuvo acompa\u00f1ado por el secretario de Infraestructura, Maximiliano L\u00f3pez y vecinos que se acercaron al lugar.", "En ese marco, Juan Pablo Luque brind\u00f3 unas palabras a los presentes se\u00f1alando que esta obra es muy significativa para el bolsillo de los vecinos porque permitir\u00e1 ahorrar en el uso de garrafas y mejorar las condiciones de vida. \u201cEn estos tiempos dif\u00edciles y de mucha tristeza por la pandemia en la ciudad, es importante para nosotros como gobierno, poder traer estas buenas noticias y lograr que un barrio m\u00e1s de Comodoro tenga mejores condiciones en sus hogares a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica\u201d.", "\u201cEn lo que va del a\u00f1o, ya culminamos m\u00e1s de 700 redes de gas natural en diferentes barrios y nos restan finalizar alrededor de 600 m\u00e1s para que en este 2020 cerca de 1300 familias comodorenses puedan disfrutar y vivir mejor al tener gas en sus hogares\u201d, expres\u00f3.", "El secretario de Obra P\u00fablica del Municipio, Maximiliano L\u00f3pez, se refiri\u00f3 a las intervenciones que se vienen desarrollando dentro del ejido urbano en materia de servicios b\u00e1sicos.", "\u201cEl intendente Luque ha tomado la firme decisi\u00f3n de avanzar con los proyectos de infraestructura esencial como las redes de gas y que se trabaje firmemente en este tema para que las familias puedan acceder al servicio y no sufrir las consecuencias en los inviernos venideros\u201d, asegur\u00f3.", "En ese orden, el funcionario destac\u00f3 el trabajo coordinado con la empresa Camuzzi para que \u201choy Comodoro Rivadavia cuente con m\u00e1s de 750 nuevas conexiones, lo que nos da una enorme alegr\u00eda y que podamos avanzar r\u00e1pidamente con otras 600 redes para que a fin de a\u00f1o miles de hogares tengan gas\u201d.", "Asimismo, indic\u00f3 que \u201cesto forma parte de un trabajo interdisciplinario porque no solo estamos logrando infraestructura b\u00e1sica, sino que tambi\u00e9n podemos progresar con el ordenamiento y mensuras a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Planeamiento Urbano\u201d.", "Desde el Cord\u00f3n Forestal y en representaci\u00f3n de la barriada, la vecina Nora Mar\u00edn agradeci\u00f3 a las autoridades municipales la llegada de la obra al sector, manifestando que \u201cestoy muy feliz. Estamos gestionando esto desde el a\u00f1o 82\u00b4, presentando papeles, haciendo los tr\u00e1mites correspondientes y, hoy, gracias a la Municipalidad y a Camuzzi que colaboraron, la obra se hizo y se cumpli\u00f3\u201d.", "\u201cSin dudas, el gas nos ha cambiado la vida por eso en nombre de los vecinos doy las gracias y compartimos nuestra felicidad\u201d, culmin\u00f3."]}
{"fecha": ["23/09/2020 02:00"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Rawson: empleado policial ir\u00e1 a juicio por robo agravado"], "visitas": ["737"], "texto": ["La jueza Mar\u00eda Tolomei elev\u00f3 a juicio una causa por dos hechos de robo agravado con el uso de arma de fuego en Rawson, tras rechazar los planteos de nulidad efectuados por el defensor de uno de los dos imputados en el caso.", "La fiscal\u00eda acusa a Eduardo C\u00e1ceres y Carlos Emanuel Flores como coautores de dos robos ocurridos el 15 de diciembre de 2019, con el agravante de haber sido cometidos mediante la utilizaci\u00f3n de arma apta para disparo. El segundo de los acusados es adem\u00e1s empleado policial.", "En la audiencia realizada ayer, la magistrada dio lectura a su resoluci\u00f3n sobre una serie de planteos efectuados por las partes, entre los que se encontraban los pedidos de nulidad efectuados por el abogado particular Romano Cominetti, y a los cuales hab\u00eda adherido la defensora oficial Romina Rowlands, respecto de los procedimientos de detenci\u00f3n de ambos acusados, como as\u00ed tambi\u00e9n el secuestro de un tel\u00e9fono celular y la rueda de reconocimiento realizada en el marco de la causa.", "Tolomei rechaz\u00f3 los planteos de nulidad efectuado por ambos defensores, como as\u00ed tambi\u00e9n la postulaci\u00f3n de sobreseimiento de los imputados. Por otra parte, declar\u00f3 admisible la acusaci\u00f3n presentada por el Ministerio Publico Fiscal a trav\u00e9s del fiscal Enrique Kaltenmeier y resolvi\u00f3 elevar la causa a juicio.", "Respecto a un pedido del abogado Cominetti en cuanto a un cambio en la calificaci\u00f3n legal, fue rechazado y la magistrada resolvi\u00f3 mantener la calificaci\u00f3n legal elegida por la Fiscal\u00eda para acusar a Carlos Emanuel Flores y Jos\u00e9 C\u00e1ceres, por el delito de robo agravado por el uso de arma de fuego apta para el disparo, dos hechos, en concurso real, ambos consumados y en car\u00e1cter de coautores.", "Asimismo, en relaci\u00f3n al imputado Emanuel Flores, se a\u00f1ade tambi\u00e9n la agravante de haber sido empleado policial a la fecha de los hechos, lo cual constituye en su caso, un doble agravante.", "En cuanto a la prueba ofrecida por Kaltenmeier para el juicio oral y p\u00fablico, la misma se declar\u00f3 admisible, con la aclaraci\u00f3n de que en el caso de las actas policiales y recibos vinculados a la investigaci\u00f3n penal preparatoria, los mismos ser\u00e1n admitidos en el debate s\u00f3lo a los efectos de \u201crefrescar memoria y/o manifestar contradicciones durante las declaraciones de los testigos\u201d, pero no como prueba directa.", "Tolomei resolvi\u00f3 la elevaci\u00f3n a juicio del caso con la designaci\u00f3n de un tribunal colegiado e hizo lugar a la reserva de uno de los defensores en cuanto a la oposici\u00f3n del mismo sobre la posibilidad de concretar un juicio bajo la modalidad virtual. La magistrada pidi\u00f3 que se fije una fecha para llevar adelante el proceso en forma presencial, se\u00f1al\u00f3 la Agencia de Comunicaci\u00f3n Judicial.", "Por \u00faltimo, la jueza resolvi\u00f3 mantener la prisi\u00f3n domiciliaria de Carlos Emanuel Flores y de Eduardo Jos\u00e9 Caceres , por encontrarse vigente el peligro procesal de fuga, hasta la realizaci\u00f3n del juicio oral y p\u00fablico, rechazando el pedido de la defensa en cuanto a un cambio de modalidad de la prisi\u00f3n preventiva. M\u00e1s all\u00e1 de eso, se autorizaron los traslados para consultas de profesionales m\u00e9dicos por parte de uno de los imputados en el caso.#"]}
{"fecha": ["22/09/2020 19:58"], "seccion": ["PA\u00cdS & MUNDO"], "titulo": ["Argentina tiene \"nuevo mapa\" y Tierra del Fuego pas\u00f3 a ser el centro del pa\u00eds"], "visitas": ["3.888"], "texto": ["La imagen se hab\u00eda visto por primera vez en un tuit publicado por el jefe de Gabinete, Santiago Cafiero, el 11 de junio, en el que mostraba \u201cel nuevo mapa de la Argentina, validado por la @ONU_es\u201d.", "En aquella oportunidad, adem\u00e1s, el funcionario adelantaba que el presidenteAlberto Fern\u00e1ndezenviar\u00eda al Congreso un proyecto \u201cpara reconocerlo por ley y difundirlo en las escuelas del pa\u00eds\u201d.", "Finalmente, tal como lo hab\u00edan prometido a principios de a\u00f1o el primer mandatario y su canciller,Felipe Sol\u00e1,el 25 de agosto el Poder Ejecutivo promulg\u00f3 la Ley 27.757 de Espacios Mar\u00edtimos aprobada el 4 de ese mes por el Congreso Nacional, con la que se incorpor\u00f3 como segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 6\u00b0 de la preexistente Ley 23.968 sobre Espacios Mar\u00edtimos la indicaci\u00f3n de que se demarque \u201cel l\u00edmite exterior de la Plataforma Continental Argentina continental e insular de acuerdo con los puntos de coordenadas geogr\u00e1ficas consignados\u201d en un anexo incorporado a la legislaci\u00f3n.", "Concretamente,se demarcar\u00e1 el nuevo l\u00edmite exterior de la plataforma continental m\u00e1s all\u00e1 de las 200 millas marinas(cada milla marina equivale a 1,85 kil\u00f3metros), tal como lo autoriz\u00f3 a hacer una comisi\u00f3n de la ONU en 2016 de acuerdo a lo que pudo probar la Argentina tras a\u00f1os de trabajo cient\u00edfico. Se trata de un hecho por el cual, si el Estado as\u00ed se lo propone, se podr\u00e1n proteger los derechos de soberan\u00eda sobre los recursos del lecho y el subsuelo del mar argentino.", "El proyecto con el nuevo mapa geogr\u00e1fico incluye su plataforma continental, un logro enmarcado en la normativa internacional que contempla la Convenci\u00f3n de Naciones Unidas sobre los Derechos del Mar (Convemar).", "El proyecto, junto con otras dos iniciativas que apuntan a fortalecer la soberan\u00eda argentina en los espacios mar\u00edtimos del Atl\u00e1ntico Sur, hab\u00eda sido presentado al Presidente de la Naci\u00f3n con motivo del D\u00eda de la afirmaci\u00f3n de los derechos argentinos sobre las Islas Malvinas, Georgias del Sur y Sandwich del Sur.", "\u201cTrabajaremos incansablemente para potenciar el leg\u00edtimo e imprescriptible reclamo por la soberan\u00eda\u201d, hab\u00eda afirmado Fern\u00e1ndez en esa oportunidad, y se\u00f1al\u00f3 que \u201cpara esta tarea no alcanza el mandato de un presidente, o de un gobierno: exige una pol\u00edtica de Estado, de mediano y largo plazo\u201d.", "El canciller Felip\u00e9 Sola, que present\u00f3 los proyectos en la residencia de Olivos junto al secretario de Malvinas, Ant\u00e1rtida y Atl\u00e1ntico Sur de Canciller\u00eda,Daniel Filmus, y al subsecretario de Pesca,Carlos Liberman, sostuvo que las iniciativas \u201ctienen como objetivo fortalecer nuestra presencia soberana, nuestra actividad econ\u00f3mica y promover la memoria con hechos concretos, por los h\u00e9roes de Malvinas y por otros que dieron la vida en la Ant\u00e1rtida\u201d.", "Y tras destacar que \u201ccuando se mira la disputa por Malvinas, se da cuenta de que no se trata solamente de unas islas, sino de una zona de influencia que es riqu\u00edsima. El Atl\u00e1ntico Sur es una zona ict\u00edcola, la reserva de pesca m\u00e1s grande y m\u00e1s importante que hay en el mundo, es una llave a la Ant\u00e1rtida y tiene una importancia geopol\u00edtica estrat\u00e9gica\u201d,Filmus inform\u00f3 que su \u00e1rea ya est\u00e1 trabajando, junto al Ministerio de Educaci\u00f3n, en la confecci\u00f3n de \u201cmiles de mapas con la nueva demarcaci\u00f3n de l\u00edmites de la Argentina para que lleguen a todas las escuelas del pa\u00eds y los chicos puedan apropiarse tambi\u00e9n de esta mirada\u201d, una vez que se se retome la actividad escolar."]}
{"fecha": ["22/09/2020 13:36"], "seccion": ["POLICIALES"], "titulo": ["Rawson: empleado policial ir\u00e1 a juicio por robo agravado "], "visitas": ["772"], "texto": ["La jueza penal Mar\u00eda Tolomei elev\u00f3 a juicio una causa por dos hechos de robo agravado con el uso de arma de fuego, tras rechazar los planteos de nulidad efectuados por el abogado defensor de uno de los dos imputados en el caso.", "La fiscal\u00eda acusa a Eduardo C\u00e1ceres y Carlos Emanuel Flores como coautores de dos robos ocurridos el 15 de diciembre de 2019, con el agravante de haber sido cometidos mediante la utilizaci\u00f3n de arma de fuego apta para disparo. El segundo de los acusados es adem\u00e1s empleado policial.", "En la audiencia, realizada este martes, la magistrada dio lectura a su resoluci\u00f3n sobre una serie de planteos efectuados por las partes, entre los que se encontraban los pedidos de nulidad efectuados por el abogado particular, Romano Cominetti, y a los que hab\u00eda adherido la defensora oficial, Romina Rowlands, respecto de los procedimientos de detenci\u00f3n de ambos acusados, como as\u00ed tambi\u00e9n el secuestro de un tel\u00e9fono celular y la rueda de reconocimiento realizada en el marco de la causa.", "En su resoluci\u00f3n \u2013la cual fundament\u00f3 de manera verbal durante la audiencia \u2013 Tolomei rechaz\u00f3 los planteos de nulidad efectuado por ambos defensores, como as\u00ed tambi\u00e9n la postulaci\u00f3n de sobreseimiento de los imputados. Por otra parte, declar\u00f3 admisible la acusaci\u00f3n presentada por el Ministerio Publico Fiscal a trav\u00e9s del Fiscal Enrique Kaltenmeier y resolvi\u00f3 elevar la causa a juicio.", "Respecto a un pedido del abogado Romano Cominetti en cuanto a un cambio en la calificaci\u00f3n legal, el mismo fue rechazado y la magistrada resolvi\u00f3 mantener la calificaci\u00f3n legal elegida por la fiscal\u00eda para acusar a Carlos Emanuel Flores y Jos\u00e9 C\u00e1ceres, por el delito de robo agravado por el uso de arma de fuego apta para el disparo, dos hechos en concurso real, ambos consumados y en car\u00e1cter de coautores.", "Asimismo, en relaci\u00f3n al imputado Emanuel Flores, se a\u00f1ade tambi\u00e9n la agravante de haber sido empleado policial a la fecha de los hechos, lo cual constituye en su caso, un doble agravante.", "En cuanto a la prueba ofrecida por Kaltenmeier para el juicio oral y p\u00fablico, la misma se declar\u00f3 admisible, con la aclaraci\u00f3n que en el caso de las actas policiales y recibos vinculados a la investigaci\u00f3n penal preparatoria, los mismos ser\u00e1n admitidos en el debate solo a los efectos de \u201crefrescar memoria y/o manifestar contradicciones durante las declaraciones de los testigos\u201d, pero no como prueba directa.", "La Dra. Mar\u00eda Tolomei resolvi\u00f3 la elevaci\u00f3n a juicio del caso, con la designaci\u00f3n de un tribunal colegiado e hizo lugar a la reserva de uno de los defensores en cuanto a la oposici\u00f3n del mismo sobre la posibilidad de concretar un juicio bajo la modalidad virtual. La magistrada pidi\u00f3 que se fije una fecha para llevar adelante el proceso en forma presencial.", "Por \u00faltimo, la jueza resolvi\u00f3 mantener la prisi\u00f3n domiciliaria de Carlos Emanuel Flores y de Eduardo Jos\u00e9 Caceres , por encontrarse vigente el peligro procesal de fuga, hasta la realizaci\u00f3n del juicio oral y p\u00fablico, rechazando el pedido de la defensa en cuanto a un cambio de modalidad de la prisi\u00f3n preventiva.", "M\u00e1s all\u00e1 de eso, se autorizaron los traslados para consultas de profesionales m\u00e9dicos por parte de uno de los imputados en el caso."]}
